单选题
汽车的上坡能力用最大爬坡度表示，轿车的最大爬坡度在___
A. 30%左右
B. 不强调
C. 60%左右
D. 可达100%
答案:B
单选题
汽车行驶方程式Ft＝Ff＋Fw＋Fi＋Fj 中，Ff表示___
A. 滚动阻力
B. 坡度阻力
C. 加速阻力
D. 空气阻力
答案:A
单选题
根据我国公路设计规范，高速公路平原微丘地区最大纵坡为___
A. 3%
B. 5%
C. 6%
D. 9%
答案:A
单选题
下面哪种说法是错误的是？___
A. 空气阻力分为压力阻力和摩擦阻力
B. 坡度阻力和加速阻力合在一起称为道路阻力
C. 无级式变速器传动比是随时间发生变化的
D. 汽车加速行驶时，不仅平移质量产生惯性力，旋转质量也要产生惯性力偶矩
答案:B
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 四轮汽车的等效坡度超过单轴汽车
C. 汽车的动力性只受到轮胎与地面附着条件的限制
D. 对于前轮驱动的汽车，其前驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
答案:B
单选题
活塞式蒸汽机___
A. 功率近似等于活塞式内燃机
B. 外特性与活塞式内燃机接近
C. 最大功率与等功率发动机的相同
D. 只能通过百分之几的坡度
答案:C
单选题
非透过性液力变矩器___
A. 是泵轮转矩系数随转速改变的液力变矩器
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条抛物线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速也会变化
D. 汽车行驶条件的改变，即负载对泵轮转速无任何影响
答案:B
单选题
关于燃油经济性，错误的说法是___
A. 等速百公里燃油消耗量曲线可用来评价汽车的燃油经济性
B. 循环试验工况作为燃油经济性的综合评价指标
C. 循环工况一般多规定在室内汽车底盘测功机上进行试验
D. 用碳平衡法不可进行燃油消耗量的计算
答案:D
单选题
关于混合动力电动汽车错误的说法是___
A. 混合动力电动汽车可以选择小形的发动机，使其工作点处于高效率区
B. 混合动力电动汽车价格贵、体积大
C. 需要大的电池容量，增加了整车重量
D. 混合动力电动汽车可以在停车等候或低速滑行等工况下关闭内燃机，节约燃油
答案:C
单选题
不符合我国汽车爬坡度试验要求的是___
A. 长度不小于25米
B. 小于30%的坡道路面可用沥青铺装
C. 大于30%的坡道路面应为水泥路面
D. 爬坡时要求接合汽车最高档，节气门全开
答案:D
单选题
下面哪项是制动性能的评价指标？___
A. 制动距离与制动减速度
B. 制动力
C. 附着力
D. 前后制动器制动力的分配比例
答案:A
单选题
轮胎的附着系数最高的是___
A. 低气压、宽断面、子午线轮胎
B. 高气压、宽断面、子午线轮胎
C. 低气压、宽断面、斜交轮胎
D. 低气压、窄断面、子午线轮胎
答案:A
单选题
下面哪项不符合制动试验的要求？___
A. 试验路段应为干净、平整、坡度不大于1%的硬路面
B. 风速应小于5m/s
C. 路面附着系数不宜小于0.72-0.75
D. 分别在气温小于0℃和大于0℃的情况下进行
答案:D
单选题
关于制动过程出现的情况，哪种说法是错误的？___
A. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，是稳定工况，但制动时汽车会丧失转向能力
B. 后轮先抱死滑移，然后前轮抱死滑拖 ，是不稳定工况，中、后轴可能出现侧滑
C. 前、后轮同时抱死拖滑，可避免后轴侧滑，前轮在最大制动强度下才会失去转向能力
D. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，附着条件利用较好
答案:D
单选题
指出下面错误的一项。___
A. 汽车在原地、小半径弯道低速行驶时，要防止转向盘过于沉重
B. 在高速行驶时，转向盘力不宜过小，而应维持一定的数值
C. 转向系的刚度应低些为好
D. 动力转向系应具有随车速而变化的转向盘力特性
答案:C
单选题
汽车的上坡能力用最大爬坡度表示，货车的最大爬坡度在___
A. 30%左右
B. 不强调
C. 60%左右
D. 可达100%
答案:A
单选题
汽车行驶方程式Ft＝Ff＋Fw＋Fi＋Fj 中，Fw表示___
A. 滚动阻力
B. 坡度阻力
C. 加速阻力
D. 空气阻力
答案:D
单选题
根据我国公路设计规范，一级专用公路平原微丘地区最大纵坡为___
A. 3%
B. 5%
C. 4%
D. 9%
答案:C
单选题
下面哪种说法是错误的？___
A. 压力阻力分为形状阻力、干扰阻力、摩擦阻力和内循环阻力
B. 坡度阻力和道路阻力合在一起称为道路阻力
C. 无级式变速器传动比是不随时间发生变化的
D. 汽车加速行驶时，不仅平移质量产生惯性力，旋转质量也要产生惯性力偶矩
答案:A
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 驱动轮的附着力在硬路面上与驱动轮的法向反作用力不成正比
C. 在极高车速下，即使是良好路面也不能满足附着性能的要求
D. 对于前轮驱动的汽车同，其前驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
答案:C
单选题
活塞式蒸汽机汽车___
A. 可以通过30%以上的坡度
B. 功率近似等于活塞式内燃机
C. 最大功率比等功率发动机大
D. 外特性与活塞式内燃机的接近
答案:A
单选题
非透过性液力变矩器___
A. 是泵轮转矩系数随转速改变的液力变矩器
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一组曲线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速也会变化
D. 汽车行驶条件的改变，即负载对泵轮转速无任何影响
答案:D
单选题
关于燃油经济性，错误的说法是___
A. 等速百公里燃油消耗量曲线可用来评价汽车的燃油经济性
B. 等速百公里燃油消耗量能全面反映汽车的实际运行情况
C. 循环工况一般多规定在室内汽车底盘测功机上进行试验
D. 用碳平衡法不可进行燃油消耗量的计算
答案:B
单选题
关于混合动力电动汽车错误的说法是___
A. 混合动力电动汽车续驶里程短
B. 混合动力电动汽车价格贵、体积大
C. 混合动力电动汽车可以选择小型的发动机，使其工作点处于高效率区
D. 混合动力电动汽车可以在停车等候或低速滑行等工况下关闭内燃机，节约燃油
答案:A
单选题
不符合我国汽车爬坡度试验要求的是___
A. 长度不小于25米
B. 小于30%的坡道路面可用沥青铺装
C. 大于30%的坡道路面应为沥青混凝土
D. 爬坡时要求接合汽车最低档，节气门全开
答案:C
单选题
下面哪项是制动性能的评价指标？___
A. 前后制动器制动力的分配比例
B. 制动力
C. 附着力
D. 制动效能的恒定性
答案:D
单选题
轮胎的附着系数最低的是___
A. 低气压、宽断面、子午线轮胎
B. 高气压、宽断面、子午线轮胎
C. 低气压、宽断面、斜交轮胎
D. 高气压、窄断面、子午线轮胎
答案:A
单选题
下面哪项不符合制动试验的要求？___
A. 试验路段应为泥泞、不平、坡度大于1%的硬路面
B. 风速应小于5m/s
C. 路面附着系数不宜小于0.72-0.75
D. 气温在0-35℃
答案:A
单选题
关于制动过程出现的情况，哪种说法是错误的？___
A. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，是稳定工况，附着条件利用较好
B. 后轮先抱死滑移，然后前轮抱死滑拖 ，是不稳定工况，中、后轴可能出现侧滑
C. 前、后轮同时抱死拖滑，可避免后轴侧滑，前轮在最大制动强度下才会失去转向能力
D. 后轮先抱死滑移，然后前轮抱死滑拖 ，附着利用率低
答案:A
单选题
指出下面错误的一项是___
A. 汽车在原地、小半径弯道低速行驶时，要防止转向盘过于轻松
B. 在高速行驶时，转向盘力不宜过小，而应维持一定的数值
C. 转向系的刚度应高些为好
D. 动力转向系应具有随车速而变化的转向盘力特性
答案:A
单选题
汽车的上坡能力用最大爬坡度表示，越野车的最大爬坡度在___
A. 30%左右
B. 不强调
C. 60%左右
D. 15%左右
答案:C
单选题
汽车行驶方程式Ft＝Ff＋Fw＋Fi＋Fj 中，Fi表示___
A. 滚动阻力
B. 坡度阻力
C. 加速阻力
D. 空气阻力
答案:B
单选题
根据我国公路设计规范，高速公路山岭重丘地区最大纵坡为___
A. 3%
B. 5%
C. 6%
D. 9%
答案:B
单选题
能确定汽车动力性的是___
A. 汽车加速时间曲线
B. 汽车行驶加速度曲线
C. 汽车的加速度倒数曲线
D. 汽车动力特性图
答案:D
单选题
下面错误的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 驱动轮的附着力在硬路面上与驱动轮的法向反作用力成正比
C. 在极高车速下，即使是良好路面也不能满足附着性能的要求
D. 四轮汽车的等效坡度超过单轴汽车
答案:A
单选题
具有最理想的汽车发动机特性曲线的是___
A. 活塞式内燃机
B. 转子式发动机
C. 活塞式蒸汽机
D. 等功率发动机
答案:D
单选题
对于透过性液力变矩器___
A. 泵轮转矩系数不是常数值
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条抛物线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速不会变化
D. 汽车行驶条件的改变，即负载对泵轮转速无任何影响
答案:A
单选题
下面哪一项不是影响燃油经济性的因素___
A. 行车车速
B. 汽车的外形与轮胎
C. 蓄电池的型号
D. 传动系的挡数
答案:C
单选题
不符合我国汽车路试要求的是___
A. 应在混凝土或沥青路面的直线路段上进行
B. 纵向坡度在1%之间
C. 动力试验时汽车载荷为满载
D. 轮胎的充气压力误差不超过10KPa
答案:B
单选题
有关发动机功率的选择，错误的说法是___
A. 先从保证汽车预期的最高车速来初步选择发动机应有功率
B. 还利用现代汽车统计数据初步估计汽车比功率来确定发动机应有功率
C. 对最小比功率没有明确的规定
D. 货车可以根据同样总质量与同样类型车辆的比功率统计数据，初步选择发动机功率
答案:C
单选题
下面哪项是制动性能的评价指标？___
A. 制动力
B. 制动时方向的稳定性
C. 附着力
D. 前后制动器制动力的分配比例
答案:A
单选题
当驾驶员急速踩下加速踏板时，液压制动系制动器起作用的时间是___
A. 0.3－0.9秒
B. 0.1秒或更短
C. 2秒
D. 0.4秒
答案:A
单选题
下面哪项不符合制动试验的要求？___
A. 试验路段应为干净、平整、坡度不大于1%的硬路面
B. 风速应大于5m/s
C. 路面附着系数不宜小于0.72-0.75
D. 气温在0-35℃
答案:A
单选题
关于制动过程出现的情况，哪种说法是错误的？___
A. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，是稳定工况，但制动时汽车会丧失转向能力
B. 后轮先抱死滑移，然后前轮抱死滑拖 ，附着条件利用率高
C. 前、后轮同时抱死拖滑，可避免后轴侧滑，前轮在最大制动强度下才会失去转向能力
D. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，附着条件没有充分利用
答案:A
单选题
指出下面错误的一项。___
A. 汽车在原地、小半径弯道低速行驶时，要防止转向盘过于沉重
B. 在高速行驶时，转向盘力不宜过大。
C. 转向系的刚度应低些为好
D. 动力转向系应具有随车速而变化的转向盘力特性
答案:A
单选题
在空气阻力中，形状阻力占___
A. 58%
B. 14%
C. 12%
D. 7%
答案:A
单选题
汽车行驶方程式Ft＝Ff＋Fw＋Fi＋Fj 中，Fj表示___
A. 滚动阻力
B. 坡度阻力
C. 加速阻力
D. 空气阻力
答案:C
单选题
根据我国公路设计规范，一级专用公路山岭重丘地区最大纵坡为___。
A. 3%
B. 5%
C. 6%
D. 9%
答案:C
单选题
能确定汽车动力性的是___
A. 汽车驱动力－行驶阻力平衡图
B. 汽车行驶加速度曲线
C. 汽车的加速度倒数曲线
D. 汽车加速时间曲线
答案:A
单选题
下面错误的说法是___
A. 汽车的动力性不只受驱动力的约束还受到轮胎与地面附着条件的限制
B. 驱动轮的附着力在硬路面上与驱动轮的法向反作用力成正比
C. 在极高车速下，即使是良好路面也不能满足附着性能的要求
D. 四轮汽车的等效坡度与后轮驱动的汽车的等效坡度是相等的
答案:D
单选题
除在很低转速下，具有近似于等功率曲线的发动机是___
A. 活塞式内燃机
B. 转子式发动机
C. 活塞式蒸汽机
D. 等功率发动机
答案:C
单选题
对于透过性液力变矩器___
A. 泵轮转矩系数是常数值
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一组抛物线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速不会变化
D. 汽车行驶条件的改变，即负载对泵轮转速无任何影响
答案:B
单选题
下面哪一项不是影响燃油经济性的因素？___
A. 正确的保养与调整
B. 发动机增压
C. 轮胎气压
D. 制动灯的高度
答案:D
单选题
不符合我国汽车路试要求的是___
A. 应在混凝土或沥青路面的直线路段上进行
B. 纵向坡度在0.1%之间
C. 动力试验时汽车载荷为空载
D. 轮胎的充气压力误差不超过10KPa
答案:C
单选题
有关发动机功率的选择，错误的说法是___
A. 先从保证汽车预期的最高车速来初步选择发动机应有功率
B. 还利用现代汽车统计数据初步估计汽车比功率来确定发动机应有功率
C. 对最小比功率的规定，以保证路上行驶车辆的动力性不低于一定水平。
D. 货车的比功率跟总质量没有关系
答案:D
单选题
下面哪项是制动性能的评价指标？___
A. 附着力
B. 制动力
C. 抗热衰退的性能
D. 前后制动器制动力的分配比例
答案:C
单选题
当驾驶员急速踩下加速踏板时，真空制动系和气压制动系起作用的时间为___。
A. 0.3－0.9秒
B. 0.1秒或更短
C. 2秒
D. 0.4秒
答案:A
单选题
下面哪项不符合制动试验的要求？___
A. 试验路段应为干净、平整、坡度不大于1%的硬路面
B. 风速应大于5m/s
C. 路面附着系数不宜大于0.72-0.75
D. 气温在0-35℃
答案:C
单选题
关于制动过程出现的情况，哪种说法是错误的？___
A. 前轮先抱死拖滑，然后后轮抱死拖滑，是稳定工况，但制动时汽车会丧失转向能力
B. 后轮先抱死滑移，然后前轮抱死滑拖 ，是不稳定工况，中、后轴可能出现侧滑
C. 前、后轮同时抱死拖滑，可避免后轴侧滑，附着条件没有充分利用
D. 前、后轮同时抱死拖滑，可避免后轴侧滑，前轮在最大制动强度下才会失去转向能力
答案:C
单选题
指出下面错误的一项。___
A. 汽车在原地、小半径弯道低速行驶时，要防止转向盘过于沉重
B. 在高速行驶时，转向盘力不宜过小，而应维持一定的数值
C. 转向系的刚度应高些为好
D. 动力转向系的转向盘力特性不随车速而变化
答案:D
单选题
在空气阻力中，干扰阻力占___
A. 58%
B. 14%
C. 12%
D. 7%
答案:B
单选题
下面哪项与降低CD值无关___
A. 大倾斜角的前风窗
B. 平滑的表面
C. 高而短的后箱盖
D. 保险杠的材料
答案:D
单选题
根据我国公路设计规范，一般四级公路平原微丘地区最大纵坡为___
A. 3%
B. 5%
C. 6%
D. 9%
答案:B
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 汽车的动力性只受到轮胎与地面附着条件的限制
C. 地面对轮胎切向反作用力的极限值称为附着力
D. 对于前轮驱动的汽车同，其前驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
答案:C
单选题
不配备变速器的活塞式内燃机___
A. 只能通过百分之几的坡度
B. 能通过30%以上的坡度
C. 车速低时后备功率比较大
D. 车速低时能提供较大的驱动力
答案:A
单选题
要使轿车用活塞式内燃机具有等功率发动机一样的功率___
A. 必须配备非透过性无级变速器
B. 必须配备透过性无级变速器
C. 必须配备有级变速器
D. 无须装用任何变速器
答案:B
单选题
对于透过性液力变矩器___
A. 泵轮转矩系数是常数值
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条抛物线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速不会变化
D. 扩展了发动机运转的转速范围和相应的转矩范围
答案:D
单选题
下面哪一项不是影响燃油经济性的因素？___
A. 行车车速
B. 座椅的位置
C. 采用电子控制技术
D. 传动系的挡数
答案:B
单选题
不符合我国汽车路试要求的是___
A. 应在混凝土或沥青路面的弯路段上进行
B. 纵向坡度在0.1%之间
C. 动力试验时汽车载荷为满载
D. 轮胎的充气压力误差不超过10KPa
答案:A
单选题
有关传动比的选择，错误的说法是___
A. 确定最小传动比时，要考虑驾驶性能的限制
B. 确定最小传动比时，要考虑后备功率
C. 确定最大传动比时，要考虑最大爬坡度
D. 确定最大传动比时，要考虑最高车速
答案:D
单选题
制动器抗热衰退的性能___
A. 与制动器摩擦副材料有关
B. 与制动器结构无关
C. 不受摩擦材料摩擦因素下降的影响
D. 鼓式制动器比盘式制动器稳定性好
答案:A
单选题
当急速踩下加速踏板时，货车有挂车时，汽车列车制动器起作用的时间为___。
A. 0.3－0.9秒
B. 0.1秒或更短
C. 2秒
D. 0.4秒
答案:C
单选题
下面哪一项不是汽车通过性几何参数? ___
A. 最小离地间隙
B. 纵向通过角
C. 接近角
D. 车身长度
答案:D
单选题
下面哪项不是汽车瞬态响应的特点？___
A. 时间上的滞后
B. 产生侧向滑动和翻车的倾向
C. 横摆角速度上的波动
D. 执行上的误差
答案:B
单选题
关于回正力矩，不正确的说法是___.
A. 回正力矩随垂直载荷的增大而减小
B. 在同样侧偏角下，尺寸大的轮胎一般回正力矩大
C. 子午线轮胎的回正力矩比斜交轮胎的大
D. 轮胎的气压低，接地时间长，轮胎拖距大，回正力矩也就大
答案:A
单选题
在空气阻力中，内循环阻力占___
A. 58%
B. 14%
C. 12%
D. 7%
答案:C
单选题
下面哪项与降低CD值无关？___
A. 大倾斜角的前风窗
B. 平滑的表面
C. 前照灯的亮度
D. 高而短的后箱盖
答案:C
单选题
根据我国公路设计规范，一般四级公路山岭重丘地区最大纵坡为___
A. 3%
B. 5%
C. 6%
D. 9%
答案:D
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 汽车的动力性只受到轮胎与地面附着条件的限制
C. 对于前轮驱动的汽车同，其前轮驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
D. 在潮湿的沥青路面上，大的驱动力可能引起车轮在路面上急速加剧滑转
答案:D
单选题
不配备变速器的活塞式内燃机___
A. 发动机的功率在低转速时较大
B. 能通过30%以上的坡度
C. 车速低时后备功率比较小
D. 车速低时能提供较大的驱动力
答案:C
单选题
要使轿车用活塞式内燃机发挥充分的功率___
A. 必须配备非透过性无级变速器
B. 必须配备透过性无级变速器
C. 必须配备有级变速器
D. 无须装用任何变速器
答案:B
单选题
对于透过性液力变矩器___
A. 泵轮转矩系数是常数值
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条抛物线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速会随着变化
D. 汽车行驶条件的改变，即负载对泵轮转速无任何影响
答案:C
单选题
下面哪一项不是影响燃油经济性的因素？___
A. 发动机仪表的指示装置
B. 变速器的选择
C. 采用电子控制技术
D. 传动系的挡数
答案:B
单选题
不符合我国汽车路试要求的是___
A. 应在混凝土或沥青路面的直线路段上进行
B. 纵向坡度在1%之间
C. 动力试验时汽车载荷为满载
D. 轮胎的充气压力不允许有误差
答案:D
单选题
有关传动比的选择，错误的说法是___
A. 确定最小传动比时，要考虑驾驶性能的限制
B. 确定最小传动比时，要考虑最高车速
C. 确定最大传动比时，要考虑后备功率
D. 确定最大传动比时，要考虑最大爬坡度
答案:C
单选题
制动器抗热衰退的性能___
A. 与制动器摩擦副材料无关
B. 与制动器结构有关
C. 不受摩擦材料摩擦因素下降的影响
D. 鼓式制动器比盘式制动器稳定性好
答案:B
单选题
当驾驶员急速踩下加速踏板时，精心设计的汽车列车制动器起作用的时间是___。
A. 0.3－0.9秒
B. 0.1秒或更短
C. 2秒
D. 0.4秒
答案:D
单选题
下面哪一项不是汽车通过性几何参数？___
A. 最小离地间隙
B. 车身高度
C. 接近角
D. 最小转弯半径
答案:B
单选题
下面哪项不是汽车瞬态响应的特点？___
A. 时间上的超前
B. 进入稳态所经历的时间
C. 横摆角速度上的波动
D. 执行上的误差
答案:A
单选题
关于回正力矩，不正确的说法是___
A. 回正力矩随垂直载荷的增大而增大
B. 在同样侧偏角下，尺寸大的轮胎一般回正力矩小
C. 子午线轮胎的回正力矩比斜交轮胎的大
D. 轮胎的气压低，接地时间长，轮胎拖距大，回正力矩也就大
答案:B
单选题
在空气阻力中，诱导阻力占___
A. 58%
B. 14%
C. 12%
D. 7%
答案:D
单选题
下面哪项与降低CD值无关 ？___
A. 排气管的形状
B. 平滑的表面
C. 高而短的后箱盖
D. 大弧形拐角
答案:A
单选题
下面哪种说法是错误的？___
A. 空气阻力分为压力阻力和摩擦阻力
B. 坡度阻力和滚动阻力合在一起称为道路阻力
C. 无级式变速器传动比是不随时间发生变化的
D. 汽车加速行驶时，不仅平移质量产生惯性力，旋转质量也要产生惯性力偶矩
答案:C
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性不只受驱动力的约束还受到轮胎与地面附着条件的限制
B. 不管路面情况如何，只要加大的驱动力车轮就不会在路面上滑转
C. 对于后轮驱动的汽车，其后驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
D. 对于前轮驱动的汽车，其前驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
答案:A
单选题
活塞式蒸汽机___
A. 功率近似等于活塞式内燃机
B. 能通过30%以上的坡度
C. 最大功率要比等功率发动机的大
D. 只能通过百分之几的坡度
答案:B
单选题
对于非透过性液力变矩器___
A. 是泵轮转矩系数维持不变的液力变矩器
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条直线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速也会变化
D. 泵轮转矩曲线是一组曲线
答案:A
单选题
关于燃油经济性，错误的说法是___
A. 等速百公里燃油消耗量曲线可用来评价汽车的燃油经济性
B. 循环试验工况作为燃油经济性的综合评价指标
C. 循环工况一般多规定进行路试
D. 用碳平衡法可进行燃油消耗量的计算
答案:C
单选题
关于混合动力电动汽车错误的说法是___
A. 混合动力电动汽车可以选择小形的发动机，使其工作点处于高效率区
B. 混合动力电动汽车可以在停车等候或低速滑行等工况下关闭内燃机，节约燃油
C. 混合动力电动汽车可以选用发电机回收制动能量，存入蓄电池
D. 混合动力电动汽车要求发动机有大功率储备，以满足加速的需要
答案:D
单选题
不符合我国汽车爬坡度试验要求的是___
A. 长度不小于50米
B. 小于30%的坡道路面可用沥青铺装
C. 大于30%的坡道路面应为水泥路面
D. 爬坡时要求接合汽车最低档，节气门全开
答案:A
单选题
有关传动比的选择，错误的说法是___
A. 确定最小传动比时，要考虑最低稳定转速
B. 确定最小传动比时，要考虑后备功率
C. 确定最大传动比时，要考虑最大爬坡度
D. 确定最大传动比时，要考虑附着率
答案:A
单选题
制动器抗热衰退的性能___
A. 与制动器摩擦副材料无关
B. 与制动器结构无关
C. 受摩擦材料摩擦因素下降的影响
D. 鼓式制动器比盘式制动器稳定性好
答案:C
单选题
制动时汽车跑偏的原因是___
A. 汽车轮胎气压不足
B. 汽车左、右车轮，特别是前轴左、右车轮制动器的制动力不相等
C. 汽车轮胎气压过足
D. 制动时车轮抱死
答案:B
单选题
下面哪一项不是汽车通过性几何参数？___
A. 最小离地间隙
B. 纵向通过角
C. 车身宽度
D. 离去角
答案:C
单选题
下面哪项不是汽车瞬态响应的特点？___
A. 时间上的滞后
B. 产生侧向滑动和翻车的倾向
C. 横摆角速度的稳定时间
D. 执行上的误差
答案:C
单选题
关于回正力矩，不正确的说法是___
A. 回正力矩随垂直载荷的增大而增大
B. 在同样侧偏角下，尺寸大的轮胎一般回正力矩大
C. 子午线轮胎的回正力矩比斜交轮胎的大
D. 轮胎的气压高，接地时间长，轮胎拖距大，回正力矩也就大
答案:D
单选题
在空气阻力中，摩擦阻力占___
A. 58%
B. 14%
C. 12%
D. 9%
答案:D
单选题
下面哪项与降低CD值无关？___
A. 大倾斜角的前风窗
B. 制动灯的位置
C. 后翼子板向后收缩
D. 合适的冷却风入口
答案:B
单选题
下面哪种说法是错误的？___
A. 空气阻力分为压力阻力和摩擦阻力
B. 坡度阻力和滚动阻力合在一起称为道路阻力
C. 无级式变速器传动比是随时间发生变化的
D. 汽车加速行驶时，只有平移质量产生惯性力
答案:D
单选题
下面正确的说法是___
A. 汽车的动力性只受驱动力的约束
B. 驱动轮的附着力在硬路面上与驱动轮的法向反作用力成正比
C. 汽车的动力性只受到轮胎与地面附着条件的限制
D. 对于前轮驱动的汽车同，其前驱动轮的附着率应大于地面的附着系数
答案:B
单选题
活塞式蒸汽机___
A. 功率近似等于活塞式内燃机
B. 只能通过百分之几的坡度
C. 最大功率要比等功率发动机的大
D. 外特性要比活塞式内燃机的好
答案:D
单选题
非透过性液力变矩器___
A. 是泵轮转矩系数随转速改变的液力变矩器
B. 泵轮转矩与泵轮转速的关系是一条直线
C. 发动机节气门不变，外界阻力有变化，发动机转速也不会变化
D. 泵轮转矩曲线是一组曲线
答案:C
单选题
关于燃油经济性，错误的说法是___
A. 等速百公里燃油消耗量曲线不可用来评价汽车的燃油经济性
B. 循环试验工况作为燃油经济性的综合评价指标
C. 循环工况一般多规定在室内汽车底盘测功机上进行试验
D. 用碳平衡法可进行燃油消耗量的计算
答案:A
单选题
关于混合动力电动汽车错误的说法是___
A. 混合动力电动汽车可以选择小形的发动机，使其工作点处于高效率区
B. 混合动力电动汽车价格便宜，体积小
C. 混合动力电动汽车可以选用发电机回收制动能量，存入蓄电池
D. 混合动力电动汽车可以在停车等候或低速滑行等工况下关闭内燃机，节约燃油
答案:B
单选题
不符合我国汽车爬坡度试验要求的是___
A. 长度不小于25米
B. 对小于30%的坡道路面没有要求
C. 大于30%的坡道路面应为水泥路面
D. 爬坡时要求接合汽车最低档，节气门全开
答案:B
单选题
有关传动比的选择，错误的说法是___
A. 确定最小传动比时，要考虑最高车速
B. 确定最小传动比时，要考虑最大爬坡度
C. 确定最大传动比时，要考虑附着率
D. 确定最大传动比时，要考虑最低稳定转速
答案:B
单选题
制动器抗热衰退的性能___
A. 与制动器摩擦副材料无关
B. 与制动器结构无关
C. 受摩擦材料摩擦因素下降的影响
D. 盘式制动器比鼓式制动器稳定性好
答案:C
单选题
制动时汽车跑偏的原因是___
A. 汽车轮胎气压不足
B. 汽车轮胎气压过足
C. 制动时悬架导向杆系与转向系拉杆在运动学上的不协调
D. 制动时车轮抱死
答案:C
单选题
下面哪一项不是汽车通过性几何参数？___
A. 轴距
B. 纵向通过角
C. 接近角
D. 离去角
答案:A
单选题
下面哪项不是汽车瞬态响应的特点？___
A. 时间上的滞后
B. 进入稳态所经历的时间
C. 横摆角速度上的波动
D. 横摆角速度的稳定时间
答案:D
单选题
关于回正力矩，不正确的说法是___
A. 回正力矩随垂直载荷的增大而增大
B. 在同样侧偏角下，尺寸大的轮胎一般回正力矩大
C. 子午线轮胎的回正力矩比斜交轮胎的小
D. 轮胎的气压低，接地时间长，轮胎拖距大，回正力矩也就大
答案:C
判断题
最大爬坡度是指Ⅴ挡最大爬坡度
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
低CD值的轿车整车的整个车身应向后倾斜1°-2°
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
换挡时刻是由节气门与行驶车速两个参数确定的
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当CD值由0.42降到0.3时，以150km/h行驶的油耗可降低25%左右
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
随着驱动力的增加，轮胎回正力矩通常也有所增大，增加了过多转向的趋势
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
对轿车，特别要强调它的爬坡能力
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
低CD值的轿车整车的整个车身应向后倾斜1°-2°
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
换挡时刻是由节气门与行驶车速两个参数确定的
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当CD值由0.42降到0.3时，以150km/h行驶的油耗可降低5%左右
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
加速时前轴侧偏角增加，后轴侧偏角减小，汽车有增加不足转向的趋势
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
越野汽车要在坏路和无路条件下行驶，因此它的最大爬坡度能力很重要
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
低CD值的轿车汽车后部最好采用舱背式或直背式
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
装有液力变矩器的汽车，在低速下能发出很大的驱动力并稳定行驶
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
最小传动比过大，发动机在重负荷下工作，加速性不好，出现噪声与振动
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
随着前轮转向角的增加，前轮侧偏角加大；但前轮侧偏角达某一角度值之后，侧偏力饱和而不再增大，因此汽车的转弯半径还可以减小
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
货车要在各地区的各种道路上行驶，所以必须具有足够的爬坡能力
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
低CD值的轿车对车身底部没有要求
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
装有液力变矩器的汽车，在高速下能发出很大的驱动力并稳定行驶
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
最小传动比过大，燃油经济性差，发动机高速运转噪声大
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
一定侧偏角下，驱动力增加时，侧偏力逐渐有所增大
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
21. 行驶车速对滚动阻力矩没有影响
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
汽车加速能力可用它在水平良好的路面上行驶时能产生的加速度来评价
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
加速度的大小对燃油消耗的影响不大
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在动力装置其他参数不变的条件下，若以动力性为主要目标，则可选用较小的主减速器传动比
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
元件的特性和参数在设计时一旦选定后无法更改的悬架，称为被动悬架
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
轮胎的结构、帘线和橡胶的品种，对滚动阻力都有影响
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
汽车加速能力应在一定的坡度上行驶时能产生的加速度来评价
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
传动系挡位增加后，有利于提高燃油经济性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在动力装置其他参数不变的条件下，若以经济性为主要目标，则可选用较大的主减速器传动比
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
“只要发动机省油，汽车就一定省油”
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在转弯行驶时，轮胎发生侧偏现象，滚动阻力大幅增加
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
汽车的后备功率不能反映汽车的动力性好坏
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
传动系挡位增加后，有利于提高燃油经济性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
通常，慢主动悬架的作动器与一个弹簧串联(如液气弹簧)，再与一个减振器串联
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
转弯时车轮行驶阻力与直线行驶时一样
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在转弯行驶时，轮胎发生侧偏现象，但滚动阻力不会增加
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
汽车的后备功率越大，汽车的动力性越好
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当CD值由0.42降到0.3时，其混合百公里油耗可降低15%
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
一般全主动悬架作动器与一个承受车身静载的弹簧并联。，
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
汽车空载和满载具有相同的操纵稳定性
A. 对
B. 错
答案:B
填空题
1. 汽车的动力性主要可由三方面的指标来评定，即___、汽车的加速时间和汽车的最大爬坡度。 
答案:汽车的最高车速
填空题
2. 传动系功率损失可分为___和液力损失两大类。 
答案:机械损失
填空题
3. 汽车支承通过性评价指标是___、牵引效率及燃油利用指数。
答案:牵引效率
填空题
4. 汽车平顺性试验的主要内容包括___、悬挂系统部分固有频率和阻尼比的测定、汽车振动系统频率响应函数的测定、在实际随机输入路面上的平顺性试验、汽车驶过凸块输入平顺性试验。   
答案:汽车悬挂系统的刚度、阻尼和惯性参数的测定
填空题
5. 汽车操纵稳定性的路上试验包括低速行驶转向轻便性试验、稳态转向特性试验、瞬态横摆响应试验、___、转向盘角脉冲试验、转向盘中间位置操纵稳定性试验。
答案:汽车回正能力试验
填空题
6. 汽车前、后轮侧偏角应当包括___、侧倾转向角、变形转向角。
答案:弹性侧偏角
填空题
7. 稳态响应的三种类型为：中性转向，___，过多转向。 
答案:不足转向
填空题
8. 制动器在进行高温工况试验时，包含两个阶段：___与测定制动性指标。
答案:加热制动器
填空题
9. 影响驾驶性能的因素有：___、气缸的数目、最小传动比或最高挡时发动机转速与车速的比值，以及传动系的刚度等。
答案:发动机的排量
填空题
10. 前、后轮地面法向反作用力是由___，动态分量，空气升力和滚动阻力偶矩四部分组成。
答案:静态轴荷反作用力
填空题
11. 汽车的动力性主要可由三方面的指标来评定，即汽车的最高车速、___和汽车的最大爬坡度。 
答案:汽车的加速时间
填空题
12. 传动系功率损失可分为机械损失和___两大类。
答案:液力损失
填空题
13. 汽车支承通过性评价指标是牵引系数、___及燃油利用指数。
答案:牵引效率
填空题
14. 汽车平顺性试验的主要内容包括汽车悬挂系统的刚度、阻尼和惯性参数的测定、___、汽车振动系统频率响应函数的测定、在实际随机输入路面上的平顺性试验、汽车驶过凸块输入平顺性试验。
答案:悬挂系统部分固有频率和阻尼比的测定
填空题
15. 汽车操纵稳定性的路上试验包括低速行驶转向轻便性试验、稳态转向特性试验、瞬态横摆响应试验、汽车回正能力试验、___、转向盘中间位置操纵稳定性试验。
答案:转向盘角脉冲试验
填空题
16. 汽车前、后轮侧偏角应当包括弹性侧偏角、___、变形转向角。
答案:侧倾转向角
填空题
17. 稳态响应的三种类型为：中性转向，不足转向，___。
答案:过多转向
填空题
18. 制动器在进行高温工况试验时，包含两个阶段：加热制动器与___。
答案:测定制动性指标
填空题
19. 影响驾驶性能的因素有：发动机的排量、___、最小传动比或最高挡时发动机转速与车速的比值，以及传动系的刚度等。
答案:气缸的数目
填空题
20. 前、后轮地面法向反作用力是由静态轴荷反作用力，___，空气升力和滚动阻力偶矩四部分组成。
答案:动态分量
填空题
21. 最高车速是指在___汽车能达到的最高行驶车速。
答案:水平良好的路面上
填空题
22. 行驶阻力有___、空气阻力、加速阻力和坡度阻力。
答案:滚动阻力
填空题
23. 汽车支承通过性评价指标是牵引系数、牵引效率及___。
答案:燃油利用指数
填空题
24. 汽车平顺性试验的主要内容包括汽车悬挂系统的刚度、阻尼和惯性参数的测定、悬挂系统部分固有频率和阻尼比的测定、___、在实际随机输入路面上的平顺性试验、汽车驶过凸块输入平顺性试验。
答案:汽车振动系统频率响应函数的测定
填空题
25. 汽车操纵稳定性的路上试验包括低速行驶转向轻便性试验、稳态转向特性试验、瞬态横摆响应试验、汽车回正能力试验、转向盘角脉冲试验、___。
答案:转向盘中间位置操纵稳定性试验
填空题
26. 汽车前、后轮侧偏角应当包括弹性侧偏角、侧倾转向角、___。
答案:变形转向角
填空题
27. 汽车试验中的性能评价有___和客观评价两种方法。
答案:主观评价
填空题
28. 附着系数的数值主要决定于___、路面的状况与轮胎结构、胎面花纹、材料以及汽车运动的速度等因素。
答案:道路的材料
填空题
29. 影响驾驶性能的因素有：发动机的排量、气缸的数目、___以及传动系的刚度等。
答案:最小传动比或最高挡时发动机转速与车速的比值
填空题
30. 前、后轮地面法向反作用力是由静态轴荷反作用力，动态分量，___和滚动阻力偶矩四部分组成。
答案:空气升力
填空题
31. 汽车的加速时间表示汽车的___。 
答案:加速能力
填空题
32. 行驶阻力有滚动阻力___、加速阻力和坡度阻力。 
答案:空气阻力
填空题
33. 汽车通过性分为___和几何通过性。 
答案:支承通过性
填空题
34. 汽车平顺性试验的主要内容包括汽车悬挂系统的刚度、阻尼和惯性参数的测定、悬挂系统部分固有频率和阻尼比的测定、汽车振动系统频率响应函数的测定、___、汽车驶过凸块输入平顺性试验。 
答案:在实际随机输入路面上的平顺性试验
填空题
35. 汽车的侧翻大体上可分为两类，一类是___，另一类是绊倒侧翻。 
答案:曲线运动引起的侧翻
填空题
36. 瞬态响应中的几个参数是：___,阻尼比ζ，反应时间て。
答案:横摆角ωr波动时的固有频率ωo
填空题
37. 汽车试验中的性能评价有主观评价和___两种方法。 
答案:客观评价
填空题
38. 附着系数的数值主要决定于道路的材料、___与轮胎结构、胎面花纹、材料以及汽车运动的速度等因素。 
答案:路面的状况
填空题
39. 影响驾驶性能的因素有：发动机的排量、气缸的数目、最小传动比或最高挡时发动机转速与车速的比值，以及___等。 
答案:传动系的刚度
填空题
40. 前、后轮地面法向反作用力是由静态轴荷反作用力，动态分量，空气升力和___ 四部分组成。 
答案:滚动阻力偶矩
填空题
41. 原地起步加速时间指汽车由___起步，并以最大的加速度逐步换至最高挡后到某一预定的距离或车速所需的时间。  
答案:Ⅰ挡或Ⅱ挡
填空题
42. 行驶阻力有滚动阻力、空气阻力、___和坡度阻力。
答案:加速阻力
填空题
43. 汽车通过性分为支承通过性和___。
答案:几何通过性
填空题
44. 汽车平顺性试验的主要内容包括汽车悬挂系统的刚度、阻尼和惯性参数的测定、悬挂系统部分固有频率和阻尼比的测定、汽车振动系统频率响应函数的测定、在实际随机输入路面上的平顺性试验、___。
答案:汽车驶过凸块输入平顺性试验
填空题
45. 汽车的侧翻可分为两类，一类是曲线运动引起的侧翻，另一类是___。 
答案:绊倒侧翻
填空题
46. 瞬态响应中的几个参数是：横摆角ωr波动时的固有频率ωo,___，反应时间て。                       
答案:达到第一峰值ωr1的时间ε
填空题
47. 在制动试验中，路面试验的主要仪器为___、减速度计和压力传感器。 
答案:第五车轮
填空题
48. 附着系数的数值主要决定于道路的材料、路面的状况与___、胎面花纹、材料以及汽车运动的速度等因素。
答案:轮胎结构
填空题
49. 驱动轮地面法向反作用力与汽车的___、车身形状、行驶状况及道路的坡度有关。
答案:总体布置
填空题
50. 提高发动机经济性的主要途径为：提高现有发动机的___、扩大柴油发动机的应用范围、增压化、广泛采用电子计算机控制技术。
答案:热效率和机械效率
填空题
51. 原地起步加速时间指汽车由Ⅰ挡或Ⅱ挡起步，并以最大的加速度逐步换至最高挡后到某一预定的___所需的时间。  
答案:距离和车速
填空题
52.行驶阻力有滚动阻力、空气阻力、加速阻力和___。
答案:坡度阻力
填空题
53.间隙失效分为：___、触头失效和托尾失效。
答案:顶起失效
填空题
54、汽车操纵稳定性的路上试验包括___、稳态转向特性试验、瞬态横摆响应试验、汽车回正能力试验、转向盘角脉冲试验、转向盘中间位置操纵稳定性试验。
答案:低速行驶转向轻便性试验
填空题
55.切向反作用力控制可分为三种类型：___，前、后轮间切身力分配比例的控制，内、外侧车轮间切身力分配的控制。  
答案:总切向反作用力控制
填空题
56.瞬态响应中的几个参数是：横摆角ωr波动时的固有频率ωo,阻尼比ζ，___，达到第一峰值ωr1的时间ε。
答案:反应时间て
填空题
57.在制动试验中，路面试验的主要仪器为第五车轮、___和压力传感器。
答案:减速度计
填空题
58.附着系数的数值主要决定于道路的材料、路面的状况与轮胎结构、___、材料以及汽车运动的速度等因素。
答案:胎面花纹
填空题
59.驱动轮地面法向反作用力与汽车的总体布置、___、行驶状况及道路的坡度有关。
答案:车身形状
填空题
60.提高发动机经济性的主要途径为：提高现有发动机的热效率和机械效率、扩大___的应用范围、增压化、广泛采用电子计算机控制技术。
答案:柴油发动机
填空题
61. 超车加速时间是指用___由某一较低车速全力加速至某一高速所需的时间。 
答案:最高档或次高档
填空题
62. 坡度阻力与___均属于与道路有关的阻力，合在一起称为道路阻力。
答案:滚动阻力
填空题
63. 间隙失效分为：顶起失效、___和托尾失效。
答案:触头失效
填空题
64. 汽车操纵稳定性的路上试验包括低速行驶转向轻便性试验、___、瞬态横摆响应试验、汽车回正能力试验、转向盘角脉冲试验、转向盘中间位置操纵稳定性试验。  
答案:稳态转向特性试验
填空题
65. 切向反作用力控制可分为三种类型：总切向反作用力控制，___，内、外侧车轮间切身力分配的控制。  
答案:前、后轮间切向力分配比例的控制
填空题
66. 瞬态响应中的几个参数是：横摆角ωr波动时的固有频率ωo,阻尼比ζ，反应时间て。___。 
答案:达到第一峰值ωr1的时间ε
填空题
67. 在制动试验中，路面试验的主要仪器为第五车轮、减速度计和___。
答案:压力传感器
填空题
68. 附着系数的数值主要决定于道路的材料、路面的状况与轮胎结构、胎面花纹、___以及汽车运动的速度等因素。
答案:材料
填空题
69. 驱动轮地面法向反作用力与汽车的总体布置、车身形状、___及道路的坡度有关。
答案:行驶状况
填空题
70. 提高发动机经济性的主要途径为：提高现有发动机的热效率和机械效率、扩大柴油发动机的应用范围、___、广泛采用电子计算机控制技术。
答案:增压化
填空题
71. 超车加速时间是指用最高挡或次高挡由某一___所需的时间。 
答案:较低车速全力加速至某一高速
填空题
72. 滚动阻力与___均属于与道路有关的阻力，合在一起称为道路阻力。
答案:坡度阻力
填空题
73. 间隙失效分为：顶起失效、触头失效和___。
答案:拖尾失效
填空题
74、汽车操纵稳定性的路上试验包括低速行驶转向轻便性试验、稳态转向特性试验、___、汽车回正能力试验、转向盘角脉冲试验、转向盘中间位置操纵稳定性试验。 
答案:瞬态横摆响应试验
填空题
75. 切向反作用力控制可分为三种类型：总切向反作用力控制，前、后轮间切身力分配比例的控制，___。
答案:内、外侧车轮间切身向力分配的控制
填空题
76. 稳态响应的三种类型为：___，不足转向，过多转向。
答案:中性转向
填空题
77. 在进行冷制动试验时，制动器温度不能超过___。
答案:100°
填空题
78. 附着系数的数值主要决定于道路的材料、路面的状况与轮胎结构、胎面花纹、材料以及___等因素。
答案:汽车运动的速度
填空题
79. 影响驾驶性能的因素有：___、气缸的数目、最小传动比或最高挡时发动机转速与车速的比值，以及传动系的刚度等。
答案:发动机的排量
填空题
80. 提高发动机经济性的主要途径为：提高现有发动机的热效率和机械效率、扩大柴油发动机的应用范围、增压化、广泛采用___控制技术。
答案:电子计算机
简答题
单选题
导游服务是导游人员代表被委派的旅行社，接待或陪同___旅行、游览，按组团合同或约定的内容标准向其提供的旅游接待服务。
A. 旅客
B. 游客
C. 旅行者
D. 旅游者
答案:B
单选题
世界上第一次大规模的、有组织的、纯粹以商业为目的的旅游活动出现于___。
A. 1841年
B. 1845年
C. 1846年
D. 1872年
答案:B
单选题
新中国第一家旅行社成立于___。
A. 1949年11月
B. 1951年12月
C. 1954年4月
D. 1955年4月
答案:A
单选题
导游人员是指按照___的规定，取得导游证，接受旅行社委派，为游客提供向导讲解及相关旅游服务的人员。
A. 《导游人员管理条例》
B. 《旅行社管理条例》
C. 旅游服务基础术语
D. 导游服务质量
答案:A
单选题
旅游管理专家在考核导游人员时，坚持A·S·K的原则，其中“K” 是指导游人员的___。
A. 态度
B. 学识
C. 技能
D. 品质
答案:B
单选题
一个初级导游人员想要逐步晋升到特级导游人员，至少需要___年。
A. 9
B. 10
C. 11
D. 12
答案:B
单选题
TPO 原则是人们着装的总原则，其中T是指___。
A. 类型
B. 时间
C. 地点
D. 场合
答案:B
单选题
据有关规定，从卫生角度考虑，交谈最佳距离为___, 这样就不至于因交谈而感染上由飞沫传染的疾病，保证健康。
A. 0.5米
B. 1米
C. 1.3米
D. 1.5米
答案:C
单选题
下列女士套裙穿法中，错误的是___。
A. 上衣的袖长不超过着装者的手腕，裙子不盖过脚踝；
B. 女士在正式场合穿套裙时，上衣外套的衣扣可适当敞开；
C. 穿套裙时既不可以不化妆，也不可以化浓妆；
D. 穿套裙时不可将袜口暴露在外；
答案:B
单选题
接到应接的旅游团后，地陪应与领队和全馆核实旅游团的___。
A. 行李件数
B. 日程安排
C. 实到人数
D. 特殊要求
答案:C
单选题
地陪在安排旅游者___ 之前，应向全团宣布次日的活动安排，集合时间与地点。
A. 开始就餐
B. 进人客房
C. 参观游览
D. 自由活动
答案:B
单选题
地陪带领旅游者到餐厅用第一餐时，应告知他们___,以免产生误会。
A. 菜肴的主要特色
B. 酒水的主要品种
C. 餐厅的主要设施
D. 用餐的有关规定
答案:D
单选题
在核商旅游活动日程时，如果境外领队对活动日程做了较大变动，全陪应及时向___报告。
A. 地接社
B. 境外旅行社
C. 组团社
D. 旅游局
答案:C
单选题
全陪带领旅游团在各站停留期间，除了应协助地陪做好工作、保障旅游者安全外，还应___。
A. 做好各站的联络工作
B. 做好各站的导游讲解
C. 检查各站的服务质量
D. 检查各站的服务人员
答案:C
单选题
全陪送走旅游团后，要认真处理好旅游团的___ 。
A. 问题咨询
B. 意见建议
C. 游客回访
D. 遗留问题
答案:D
单选题
若旅游过程中有旅游者突然生病，通常情况下应由___和患者亲属将其送往医院。
A. 地陪
B. 领队
C. 全陪
D. 团长
答案:C
单选题
景区(点)讲解员讲述的民间传说应有故事来源的___。
A. 历史传承
B. 历史背景
C. 合理想象
D. 参考材料
答案:A
单选题
景区(点)导游服务的核心工作是___。
A. 安全照料
B. 问题解答
C. 路线引导
D. 导游讲解
答案:D
单选题
散客接站服务与团队接站服务的主要不同之处表现在___。
A. 接站程序上
B. 服务方式上
C. 确认交通票据上D. 接站计划上
答案:A
单选题
导游员到饭店接送散客去机场，若未接到客人，应在___才能离开饭店。
A. 在饭店等待20分钟后
B. 经过寻找确认已经找不到客人后
C. 报告旅行社计调部后
D. 经计调部负责人同意后
答案:B
单选题
“国内外洞穴专家考察后确认，湖北腾龙洞不仅是中国日前已知最大的岩溶洞穴，而且是世界特级洞穴之，极具旅游和科研价值。”这里运用的引用是___。
A. 直引
B. 明引
C. 暗引
D. 意引
答案:D
单选题
“如果说，九宫山的云中湖是一把优美的琴，那么，喷雪崖就是一根动听的琴弦。” 这种比喻是___。
A. 使语言简洁明快的比喻
B. 使自然景物形象化的比喻
C. 使抽象事物形象化的比喻
D. 使人物形象更加鲜明的比喻
答案:B
单选题
导游讲解中，多用于表示兴奋、激动、惊叹、疑问等感情状态的语调是___。
A. 升调
B. 降调
C. 平调
D. 直调
答案:A
单选题
“拔地而起的山峦，像只雄狮蹲于山顶，威震峡江”的句子采用了___这修辞手法。
A. 比拟
B. 借喻
C. 映村
D. 明喻
答案:D
单选题
“一句话能把人说笑，也能把人说跳。”导游人员与游客说话应使用___。
A. 礼貌语言
B. 规范语言
C. 形象语言
D. 柔性语言
答案:D
单选题
漫步于森林公园之中，当游客看到以绿色为主的自然色调，呼吸到富含负离子的清新空气，嗅到沁人心脾的香，听到林闻百鸟鸣唱，就会不自觉地陶醉其中。这种审美感受是___。
A. 赏心悦日
B. 悦耳悦目
C. 悦心悦意
D. 悦志
答案:B
单选题
导游人员在旅游___阶段的工作最为艰巨，也最容易出差错。
A. 准备
B. 初期
C. 中期
D. 结束
答案:C
单选题
“不识庐山真面目，只缘身在此山中。”说明观景赏美要注意保持一定的___。
A. 心理距离
B. 相对距离
C. 时间距离
D. 空间距离
答案:A
单选题
“有朋自远方来不亦乐乎”“能认识大家是我的荣幸”“很高兴与大家有缘在这里相识&#34;等语言，体现了导游讲解中的___。
A. 言之有情
B. 言之有理
C. 言之友好
D. 言之有喻
答案:C
单选题
世界文化遗产明显陵的九曲河上建有五座石桥，暗喻皇帝的“九五之尊”。这种讲解方法是___。
A. 虚实结合法
B. 触景生情法
C. 妙用数字法
D. 同类比拟法
答案:C
单选题
导游人员运用突出重点法讲解湖北省博物馆展出的曾侯乙墓出土文物时，把讲解重点放在乐器上，尤其是打击乐器中的曾侯乙编钟。这是突出了___。
A. 景点的独特之处
B. 重点推介的内容
C. 游客感兴趣的内容
D. 具有代表性的景观
答案:D
单选题
导游人员把神农架的旅游特色概括为神圣、神秘和神奇，这种导游手法是___。
A. 画龙点睛法
B. 同类比拟法
C. 突出重点法
D. 触景生情法
答案:A
单选题
由于旅行社有关工作人员未能及时将旅游团滞留在上一站的情况通知导游人员，导致空接。此时，导游人员应当___。
A. 在接站地等候
B. 从接站地返回
C. 立即与交通部门联系
D. 立即与旅行社有关部门联系
答案:D
单选题
一旦发生误机事故，导游人员首先应立即___。
A. 与机场联系
B. 报告旅行社
C. 稳定游客情绪
D. 通知下一站
答案:B
单选题
旅游团因故提前离开，导游人员应通知下站接待社，以免造成___。
A. 误接事故
B. 错接事故
C. 空接事故
D. 漏接事故
答案:C
单选题
外国游客丢失钱物，导游人员首先应___。
A. 立即向公安局报案
B. 立即向保险公司报案
C. 及时向接待社领导汇报
D. 详细了解物品丢失情况
答案:D
单选题
一名游客购物回饭店后，因对颜色不满意而要求导游人员帮他退换，导游人员应___。
A. 陪同前往，帮游客与商店交涉
B. 让游客自已去商店退换
C. 告诉游客不属于自己的工作范围
D. 告知游客商品出了店就不能更换
答案:A
单选题
旅行社接受游客的委托，根据游客的需求，单独设计行程、报价并提供服务的专项产品及服务属于___。
A. 预制旅游产品
B. 委托旅游产品
C. 组合旅游产品
D. 定制旅游产品
答案:D
单选题
游客选择一个固定的旅游目的地，以散客的方式(大多以家庭的方式)，进行的休闲、娱乐、健身、疗养等消遭性旅游活动属于___。
A. 观光旅游
B. 生态旅游
C. 度假旅游
D. 专项旅游
答案:C
单选题
旅行社对已经预订旅游产品的游客在其到达后所提供的服务称为___。
A. 产品促销
B. 委托代办业务
C. 旅游接待业务
D. 产品开发
答案:C
单选题
中国旅行社国内旅游业务是指旅行社招徕、组织和接待___在境内的旅游业务。
A. 境内居民
B. 港澳游客
C. 外国游客
D. 台湾游客
答案:A
单选题
旅客携带金、银及其制品人境应以自用合理数量为限，超过___应填写申报证，向海关申报。
A. 20克
B. 30克
C. 40克
D. 50克
答案:D
单选题
非居民游客携带旅行自用物品单价超过___元人民币的物品，需向海关如实申报，并办理有关手续。
A. 5000
B. 6000
C. 7000
D. 8000
答案:A
单选题
游客携带人民币现钞出境，限额为___元。超出限额的禁止出境。
A. 5000
B. 10000
C. 20000
D. 50000
答案:C
单选题
游客携带出境的文物(含已故现代著名书画家的作品)，需经中国___鉴定。
A. 文化行政管理部门
B. 海关管理部门C.口岸检查部门  D.质量检查部门
答案:A
单选题
游客携带中药材、中成药出境，前往国外的，总值限人民币___元。
A. 150
B. 300
C. 500
D. 800
答案:B
单选题
游客人境时携___美元或等值其他外币，须向海关如实申报。
A. 1000
B. 2000
C. 3000
D. 5000
答案:D
单选题
中国国际航空公司的数字代码为___。
A. 3
B. 5
C. 7
D. 9
答案:D
单选题
成人机票是指年满___周岁的人应购买的机票。
A. 12
B. 16
C. 18
D. 20
答案:A
单选题
飞机离港前2 小时之内退票，乘客应支付原票款___ 的退票费。
A. 10%
B. 20%
C. 30%
D. 50%
答案:B
单选题
经济舱游客的免费行李额是___千克。
A. 20
B. 30
C. 40
D. 50
答案:A
单选题
根据《中国民航旅客行李国内运输规则》，托运行李被损坏或丢失，赔偿金额应低于___元人民币/千克。
A. 100
B. 150
C. 200
D. 250
答案:A
单选题
游客在高速列车开车前20小时退票，退票费按票价___计。
A. 5%
B. 10%
C. 20%
D. 50%
答案:C
单选题
乘坐沿海和长江客轮，成人游客可携带免费行李___千克。
A. 15
B. 20
C. 30
D. 40
答案:C
单选题
旅游意外保险的索赔时效般为自事故发生之日起___日内 为限。
A. 90
B. 180
C. 240
D. 360
答案:B
单选题
下列导游员预防和处理游客晕车问题，错误的做法是___
A. 提醒游客坐车前定 要吃得很饱
B. 提醒游客坐车前不要吃得太油腻C.建议游客将腰带束紧  D.建议游客坐在大巴靠窗的位置
答案:A
单选题
下列导游员提醒游客做好中路防护的工作中，错误的是___。
A. 涂抹防晒霜
B. 戴太阳镜
C. 多穿化纤品类服装
D. 穿白色、浅色衣服
答案:C
单选题
一位旅游者在旅游定点商店看中款丝绸， 告诉导游员他需要买8英尺，导游员应该告诉售货员，这位旅游者需要约___ 米。
A. 3.12
B. 2.7
C. 3.5
D. 2.44
答案:D
单选题
下列关于国际时差的叙述中，不正确的是___。
A. 英国格林威治天文台每天播报的时间被称为国际标准时间
B. 每个地点根据太阳和子午线相对位置确定的本地时间即为“地方时”
C. 非律宾马尼拉、韩国首尔、朝鲜平壤与我国没有时差
D. “北京时间”是以东经120度的地方时作为标准时间
答案:C
单选题
世界上第一次有商业性导游陪同的旅游活动出现于___。
A. 1841年
B. 1845年
C. 1846年
D. 1865年
答案:C
单选题
我国历史上的首家旅行社诞生于___。
A. 1923年
B. 1927年
C. 1954 年
D. 1949年
答案:A
单选题
国家旅游局颁国家旅游局颁发《导游人员管理实施办法》，决定启用IC卡导游证，实行导游计分制管理是在___年.
A. 1999
B. 2000
C. 2001
D. 2002
答案:C
单选题
初级导游人员报考中级导游人员，报考前3年内实际带团需不少于___个工作日。
A. 60
B. 80
C. 90
D. 100
答案:C
单选题
下列话题中，不属于导游人员与游客忌谈话题的___。
A. 疾病
B. 对方隐私
C. 兴趣爱好
D. 国家机密
答案:C
单选题
___是一个人相当稳定的个性特点，俗称气度、脾气、禀性或性情。
A. 情操
B. 气质
C. 学风
D. 文化
答案:B
单选题
10接待计划是地方导游员了解旅游团基本情况和安排当地活动日程的___。
A. 主要依据
B. 指导原则
C. 工作标准
D. 参考意见
答案:A
单选题
地路在向用餐的餐馆填写餐饮结算单时应注意的问题是填写的数字一定要与___相符。
A. 用餐时间
B. 旅游团人数
C. 菜肴品种
D. 酒水种类
答案:B
单选题
地路到达机场后，若得知所接旅游团所乘航班晚点时间较长，地陪应该___。
A. 继续在机场等待
B. 立即将情况报告接待社
C. 与司机商量返回
D. 立即将情况报告组团社
答案:B
单选题
地陪在行车途中所做的沿途风光导游要与旅游者的___。
A. 思维同步
B. 观赏同步
C. 需要一致
D. 心理相符
答案:B
单选题
由于旅游团在各站的行、游、住、食、购、娱以各地安排为主，全陪的主要工作首先是___。
A. 负责各站之间的有机衔接
B. 协助地陪做好各项服务C.检查接待计划在各站的落实
答案:A
单选题
在旅游团抵达某地时，如有行李托运，全程应将旅游团行李托运单交给___。
A. 地方导游员
B. 旅行社行李员
C. 饭店行李员
D. 旅游团领队
答案:A
单选题
景区讲解员在讲解过程中应对___ 做好有关补充解释。
A. 文化知识
B. 旅游特色
C. 使用的文言文
D. 景物风貌
答案:C
单选题
如果在导游讲解过程中发生意外情况，景区讲解员应及时联络___， 以期尽快得到妥善处理或解决。
A. 地接社计调部
B. 地方导游员
C. 景区有关部门
D. 全程导游员
答案:C
单选题
如果未接到应接的散客旅游者或小包价旅游团，导游员应与司机配合，在尽可能的范围内寻找___。
A. 至多20分钟
B. 至少20分钟
C. 至多60分钟
D. 至少60分钟
答案:B
单选题
若导游员同司机起驱车前往组合旅游团游名分住的饭店接待他们时遇到途中堵车，导游员应将情况通知下-饭店___. 请其代告等车的游客延长等候时间。
A. 客房部
B. 电话总机
C. 值班经理
D. 总服务台
答案:D
单选题
“屈原的爱国主义精神和《离骚》《九歌》《天问》等伟大的诗篇与日月同辉!”这种比喻是___ 。
A. 使语言简古明快的比喻
B. 使自然景物形象化的比喻
C. 使抽象事物形象化的比喻
D. 使人物形象更加鲜明的比喻
答案:D
单选题
“南浦大桥的建成已成为上海又一重要的标志。她仿佛一把钥匙，打开上海与世界的大门；她仿佛一部史册， 叙述着中国的未来；她仿佛一曲优美的交响乐， 奏出时代的最强音...”这种修辞手法是___。
A. 比拟
B. 排比
C. 夸张
D. 双关
答案:B
单选题
“我们明天早晨8点准时出发。”这种导游讲解语调是___
A. 升调
B. 降调
C. 平调
D. 直调
答案:A
单选题
导游人员常用的目光语应是___
A. 俯视
B. 仰视
C. 正视
D. 斜视
答案:C
单选题
来自上层社会的游客大多严谨持重，期待听到___的导游讲解。
A. 高品位
B. 故事性
C. 大众化
D. 趣味性
答案:A
单选题
提供个性化服务并不容易，关键在于导游人员___
A. 心中是否有游客
B. 前提准备是否充分
C. 对游客的观察是否细致
D. 工作是否突出了个人风格
答案:A
单选题
在九宫山顶观赏云雾缭绕的云中湖，欣赏九宫十景之一的“湖夕照”时，适宜采用___
A. 动态观赏
B. 静态观赏
C. 平视观赏
D. 漏景观赏
答案:B
单选题
某天主教人土组成的旅游团，早晨开车前在车上讲经、做祈祷。对此，导游人员应___
A. 跟领队联系，让其遵守时间
B. 报告旅行社，告知相关情况
C. 主动下车，等祈祷完毕后再上车
D. 留在车上，做好相关的服务工作
答案:C
单选题
导游人员在讲“一陵两家”的陵寝结构时突出的是___ 。
A. 重点推介的内容
B. 景点的独特之处
C. 具有代表性的景观
D. 游客感兴趣的内容
答案:B
单选题
导游讲解要有具体的指向，不能空洞；讲解资料应突出景观特点，简洁而充分。这说明导游讲解应___。
A. 言之有神
B. 言之有理
C. 言之有据
D. 言之有物
答案:D
单选题
向游客介绍湖北鄂州的“吴王城”，虽然游客看到的只是残垣断壁，但导游人员以此为基础来创造意境，通过讲解再现1700多年前东吴都城的盛景。这体现了导游讲解的___。
A. 计划性
B. 针对性
C. 客观性
D. 灵活性
答案:C
单选题
36。旅游者下飞机后如果在机场找不到自己的托运行李，全陪应该首先___。
A. 与地接社联系，请协助查找
B. 向航空公司索赔
C. 给该航班所属的航空公司打电话，请其查找
D. 带领失主到机场失物登记处办理行李丢失等有关手续
答案:D
单选题
37。游客心脏病猝发，导游人员错误的做法是___。
A. 立即背患者去医院
B. 让患者平躺在地上，头略高
C. 让亲属或其他游客寻找备用药物D。找医生救治，病情稍稳后送医院
答案:A
单选题
40。旅行社产品最主要的表现形式是___。
A. 产品销售
B. 产品设计
C. 旅游线路
D. 旅游接待
答案:C
单选题
43。护照是一国主管机关发给本国公民出国或在___的证件，证明其国籍和身份
A. 原住地
B. 境外留学
C. 境外工作
D. 国外居留
答案:D
单选题
44。我国一名18周岁的普通护照持有人，护照的有效期为___年
A. 1
B. 5
C. 10
D. 15
答案:C
单选题
45。在中国“L”字签证属于___
A. 外交签证
B. 礼遇签证
C. 普通签证
D. 公务签证
答案:C
单选题
46。目前台湾居民来往大陆通行证分为___年有效和3个月一次有效两种。
A. 1
B. 3
C. 5
D. 10
答案:D
单选题
47。来自疫区的人员入境须出示有效的有关疾病预防接种证明，俗称___书。
A. 绿皮
B. 蓝皮
C. 白皮
D. 黄皮
答案:D
单选题
49。对在境内商店购买的文物，海关凭主管部门加盖的鉴定标志和___查验放行。
A. 文物古籍申报单
B. 文物古籍鉴定单
C. 文物古籍海关放行单
D. 文物古籍外销统一发货票
答案:D
单选题
50。中国南方航空公司的英文代码是___。
A. CA
B. MU
C. CZ
D. MF
答案:C
单选题
旅行社责任保险的保险期限一般为___年。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
答案:B
单选题
下列导游员提醒游客做好中暑防护的工作中，错误的是___。
A. 涂抹防晒霜
B. 戴太阳镜 D.穿白色、浅色衣服
C. 穿化纤品类服装
答案:C
单选题
五言诗成于___代，东汉班固的《咏史》诗可以看作是五言诗成熟的标志。
A. 秦
B. 汉
C. 魏晋
D. 唐
答案:B
单选题
汉赋的主要特点是___ 。
A. 铺陈
B. 排比
C. 比喻
D. 骈偶化
答案:A
单选题
陶器是用黏土成型，经___的炉温焙烧而成的无釉或上釉的日用品和陈设品。
A. 600C ~700
B. 700C ~800C
C. 800C ~900C
D. 700C ~900C
答案:B
单选题
我国先民早在___ 就已开始制作陶器。
A. 新石器时代
B. 旧石器时代C两汉时期D隋唐时期
答案:A
单选题
以“白如玉，明如镜，薄加，声如磬”的独特风格蜚声海内外是___。
A. 龙泉青瓷
B. 醴陵釉下彩瓷
C. 德化白瓷
D. 景镇青花瓷
答案:D
单选题
具有“青如玉 明如镜、薄如纸、声如磬”特点的瓷器是___
A. 景德镇青花瓷
B. 宜兴紫砂器
C. 龙泉青瓷
D. 淄博美术陶瓷
答案:A
单选题
泡茶数天后不馊且仍能保持茶香，并享有天下“神品”之称的陶瓷器是___ 。
A. 德化白瓷
B. 宜兴紫砂器
C. 醴陵釉下彩瓷
D. 淄博美术陶瓷
答案:B
单选题
具有“一菜格”、“百菜百味”特殊风味的菜系是___。
A. 鲁菜
B. 川菜
C. 浙菜
D. 粤菜
答案:B
单选题
用清汤和奶汤增鲜的菜系是___。
A. 湘菜
B. 鄂菜
C. 鲁菜
D. 沪菜
答案:C
单选题
谭家菜的代表名菜是___。
A. 清汤燕窝
B. 蟹酿橙
C. 东坡脯
D. 莲花鸡签
答案:A
单选题
徽菜的代表菜是___。
A. 糟钵头
B. 九转大肠
C. 无为熏鸡
D. 腊味合蒸
答案:C
单选题
闽菜的代表菜是___。
A. 带把肘子
B. 鸡泥桃花鱼
C. 太爷鸡
D. 佛跳墙
答案:D
单选题
中国古典园林发展的转折点是在___。
A. 春秋战国
B. 秦汉
C. 魏晋南北朝
D. 唐宋时期
答案:C
单选题
中国古典园林的成熟阶段是在___。
A. 春秋战国
B. 秦汉
C. 魏晋南北朝
D. 唐宋时期
答案:D
单选题
全园的野境、面境、意境的汇集点是在___。
A. 厅堂
B. 楼阁
C. 亭榭
D. 馆斋
答案:A
单选题
浙江曲院凤荷拥有江南三大奇石中的___。
A. 瑞云峰
B. 绉云峰
C. 冠云峰
D. 玉玲珑
答案:B
单选题
用山、石、花等将园林中一些不足之处加以掩盖或处理，使之变成一种美景的方法是___。
A. 框录
B. 夹景
C. 障景
D. 抑景
答案:C
单选题
我国古代崇拜“中”的意识与古代人们对___的崇拜有关。
A. 北极星
B. 泰山
C. 皇帝
D. 祖先
答案:A
单选题
故宫太和殿的屋顶形式是___。
A. 重檐庑殿顶
B. 重檐攒尖顶
C. 悬山顶
D. 硬山顶
答案:A
单选题
下列古桥中，建筑年代最早的是___。
A. 河北赵州桥
B. 北京卢沟桥
C. 江苏宝带桥
D. 福建洛阳桥
答案:A
单选题
可以使建筑物的面阔和进深加大，以满足扩大室内空间的要求的木构架结构形式是___。
A. 穿斗式
B. 井干式
C. 抬梁式
D. 混合式
答案:C
单选题
屋面四坡五脊，前后屋面相交形成一条正脊，两侧屋面与前后屋面相交形成四条斜脊的是___。
A. 庞殿顶
B. 歇山顶
C. 悬山顶
D. 硬山顶
答案:A
单选题
佛祖释迦牟尼的成道处是___ 。
A. 蓝毗尼花园
B. 鹿野苑
C. 拘尸那迦
D. 菩提伽耶
答案:D
单选题
佛祖释迦牟尼的初转法轮处是___。
A. 蓝毗尼花园
B. 鹿野苑
C. 拘尸那迦
D. 菩提伽耶
答案:B
单选题
中国佛教史上对中国文化思想影响最广泛的佛教宗派是___。
A. 禅宗
B. 天台宗
C. 华严宗
D. 法相宗
答案:A
单选题
汉地俗称“黄教”的藏传佛教教派指的是___。
A. 宁玛派
B. 萨迦派
C. 噶举派
D. 格鲁派
答案:D
单选题
汉地俗称“花教”的藏传佛教教派指的是___。
A. 宁玛派
B. 萨迦派
C. 噶举派
D. 格鲁派
答案:B
单选题
佛教开始传人中国是在___时期。
A. 东汉
B. 西汉
C. 魏晋
D. 南北朝
答案:B
单选题
佛教基本教义四谛中，提出了佛教出世间的最高理想——涅槃的是___。
A. 苦谛
B. 集谛
C. 灭谛
D. 道谛
答案:C
单选题
佛教基本教义四谛中，对造成痛苦与焕恼原因的分析的是___。
A. 苦谛
B. 集谛
C. 灭谛
D. 道谛
答案:C
单选题
下列佛教造像组合中，属于东方三圣的是___
A. 大势至菩萨-阿弥陀佛-观音著萨
B. 普贤菩萨-释迦牟尼佛-文殊菩萨
C. 月光菩萨-药师佛-日光菩萨
D. 普贤菩萨-毗卢遮那佛-文殊菩萨
答案:C
单选题
下列佛教造像组合中，属于西方三圣的是___。
A. 大势至菩萨-阿弥陀佛-观音著萨
B. 普贤菩萨-释迦牟尼佛-文殊菩萨
C. 月光菩萨-药师佛-日光菩萨
D. 普贤菩萨-毗卢遮那佛-文殊菩萨
答案:A
单选题
常有群峰簇拥、峭拔危立、雄伟险峻特点的地貌类型是___。
A. 花岗岩地貌
B. 丹霞地貌
C. 岩溶地貌
D. 流纹岩地貌
答案:A
单选题
下列各组名山中，分别属于花岗岩名山、岩溶山水、丹霞风光的是___
A. 黄山、织金洞、仁化丹霞山
B. 华山、雁荡山、千山
C. 衡山、漓江山水、三清山
D. 庐山、路南石林、阿里山
答案:A
单选题
有“中国古代道教建筑的露天博物馆”之誉的是___。
A. 华山
B. 武夷山
C. 雁荡山
D. 三清山
答案:D
单选题
野柳风景区位于___省，是海蚀、风蚀等在不同硬度的岩层上作用，造就了千奇百怪的瑰丽景象。
A. 福建
B. 广东
C. 台湾
D. 海南
答案:C
单选题
中国的人口分布呈现___ 的特点。
A. 东南密西北疏
B. 东南疏西北密C. 东西密南北疏  D.东西疏南北密
答案:A
单选题
下列传统节日中，未作为全国性法定节日的是___ 。
A. 元宵节
B. 清明节
C. 端午节
D. 中秋节
答案:A
单选题
婴儿周岁、回甲节、回婚节是___特有的民俗节日。
A. 苗族
B. 壮族
C. 朝鲜族
D. 满族
答案:C
单选题
蒙古族的文化遗产中，蒙古长调和___被列人人类口头与非文化遗产名录。
A. 祭敖包
B. 呼麦
C. 马头琴音乐
D. 那达慕
答案:B
单选题
距今70万-20万年的___ 已经学会使用打制石器和天然火。
A. 元谋人
B. 北京人
C. 蓝田人
D. 山顶洞人
答案:B
单选题
在我国古代传说中，“钻木取火”的始祖是___。
A. 有巢氏
B. 庖牺氏
C. 燧人氏
D. 神农氏
答案:C
单选题
中国历史上第一个王朝是___。
A. 夏
B. 商
C. 周
D. 秦
答案:A
单选题
制定礼和刑的是___, 其目的是用来维护贵族内部的等级制度，镇压奴隶和平民。
A. 东周
B. 商朝
C. 夏朝
D. 西周
答案:D
单选题
北魏___以汉化为主题的改革是中国文化史上的盛事。
A. 孝文帝
B. 隋文帝
C. 汉文帝
D. 光武帝
答案:A
单选题
欧洲中央银行总部设在___。
A. 柏林
B. 法兰克福
C. 科隆
D. 慕尼黑
答案:B
单选题
被喻为全球最大的“露天历史博物馆”的城市是___。
A. 罗马
B. 科降
C. 巴黎
D. 伦敦
答案:A
单选题
世界上最大的葡萄酒生产国是___。
A. 法国
B. 西班牙
C. 意大利
D. 澳大利亚
答案:C
单选题
被誉为“百岛之城”之称，也是世界上唯一-没 有汽车的城市是___。
A. 伯尔尼
B. 惠灵顿
C. 梵蒂冈
D. 威尼斯
答案:D
单选题
俄罗斯绝大部分居民信奉___。
A. 东正教
B. 天主教
C. 伊斯兰教
D. 佛教
答案:A
单选题
旅游活动新六要素中的“养”指的是___。
A. 养生旅游
B. 养性旅游
C. 养神旅游
D. 养颜旅游
答案:A
单选题
我国人境旅游市场中-直居首位的___
A. 港澳地区市场
B. 台湾地区市场
C. 韩国市场
D. 美国市场
答案:A
单选题
在我国人境旅游的外国人场中，多年来直居前四位的国家是 ___。
A. 美国、日本、英国、德国
B. 韩国、日本、俄罗斯、美国
C. 韩国、俄罗斯、美国、英国
D. 日本、俄罗斯、美国、德国
答案:B
单选题
干支纪年萌芽于西汉，___时以政府命令的形式在全国通行。
A. 东汉
B. 东晋
C. 西晋
D. 三国
答案:A
单选题
科举制度是中国古代特有的选官制度，它正式开始于___
A. 汉朝
B. 隋朝
C. 唐朝
D. 宋朝
答案:B
单选题
《临川先生文集》中的“王临川”用的是___称谓
A. 别号
B. 官爵
C. 地望
D. 排行
答案:C
单选题
年号是皇帝用以纪年而设置的称号，年号始于西汉___ 即位之年的“建元”。
A. 高祖
B. 文帝
C. 景帝
D. 武帝
答案:D
单选题
黎族妇女曾有文面、文身的习俗，称之为___
A. 刺绣
B. 刻画
C. 雕题
D. 美体
答案:C
单选题
三道茶是___传统的品茶艺术和待客礼仪。
A. 彝族
B. 白族
C. 苗族
D. 傣族
答案:B
单选题
以青苔入菜，是___特有的风味菜。
A. 白族
B. 彝族
C. 黎族
D. 傣族
答案:D
单选题
___是傣族人民送旧迎新的传统节日。
A. 开门节
B. 泼水节
C. 关门节
D. 水灯节
答案:B
单选题
土家族的先民与古代的___有直接的渊源关系。
A. 羌人
B. 氐人
C. 巴人
D. 胡人
答案:C
单选题
“三江并流”是指___“江水并流而交汇”  是世界罕见地地理景观。
A. 金沙江  澜沧江  怒江
B. 金沙江 怒江 漓江
C. 江陵江  澜沧江  沱江
D. 岷江  沱江  江陵江
答案:A
单选题
“巴人悬棺”景点属于___。
A. 华山
B. 衡山
C. 三清山
D. 三峡
答案:D
单选题
镜泊湖、长白山天池、云南滇池从成因上分类，属于___
A. 咸水湖、火山口湖、溶蚀湖
B. 堰塞湖、火山口湖、构造湖
C. 风成湖、冰川湖、构造湖
D. 溶蚀湖、堰塞湖、冰川湖
答案:B
单选题
亚洲第一大跨国瀑布是___。
A. 蛟龙瀑布
B. 德天瀑布
C. 诺日朗瀑布
D. 壶口瀑布
答案:B
单选题
象征忠烈的是___。
A. 竹
B. 松
C. 莲
D. 梅
答案:D
单选题
广东四大名园中保存原貌最好的古典园林是___。
A. 可园
B. 清晖园
C. 梁园
D. 余荫山房
答案:D
单选题
我国面点制作历史悠久，利用发酵技术制作馒头是在___
A. 汉代
B. 唐代
C. 宋代
D. 明代
答案:A
单选题
分别代表浙、闽、湘、微菜的代表菜是___。
A. 蜜汁火方、火腿炖鞭笋，麻辣子鸡、下巴甩水
B. 冰糖甲鱼、炒西施舌、腊味合蒸、无为熏鸭
C. 东坡肉、佛跳墙、火腿炖甲鱼、红煨鱼翅
D. 干炸响铃、红烧全狗、佛跳墙、红烧果子狸
答案:C
单选题
下列四大菜系中，发源于珠江流城的是___。
A. 鲁菜
B. 粤菜
C. 淮扬菜
D. 川菜
答案:B
单选题
下列不属于孔府菜代表菜的是___。
A. 诗礼银杏
B. 怀抱鲤鱼
C. 雪梨鸡片
D. 八仙过海
答案:C
单选题
被称为“金淡木雕”的是___。
A. 东阳木雕
B. 潮州木雕
C. 黄杨木雕
D. 尼泊尔木雕
答案:B
单选题
基本上采用日本珍珠养殖的母贝的是___。
A. 淡水贝
B. 白蝶贝
C. 黑蝶贝
D. 马氏贝
答案:D
单选题
北京雕漆在漆胎上涂几十层到几百层漆，厚达___, 再用刀进行雕刻，故称“雕漆”。
A. 10-15毫米
B. 15-25毫米
C. 20~30毫米
D. 25-35毫米
答案:B
单选题
在中国锡器中，以___ 出产的锡器为最著名。
A. 云南个旧
B. 广东番禺
C. 福建漳州
D. 山东济宁
答案:A
单选题
我国最早冶炼的青铜器是甘肃马家窑遗址出上的青铜刀，距今已有___多年。
A. 3000
B. 4000
C. 5000
D. 6000
答案:C
单选题
柳永《望海潮.东南形胜》一词中“有三秋桂子，十里荷花”句，写的是___最典型的景物。
A. 苏州
B. 杭州
C. 西溪
D. 钱塘江江堤
答案:B
单选题
李白的《望九华山赠青阳韦仲堪》中第二联“天河挂绿水，秀出九芙蓉。”诗人用奇特的___ “绿水”“芙蓉”,写出了九华山的美丽景象以及自己的神往。
A. 想象
B. 景物
C. 借代
D. 比喻
答案:D
单选题
《游武夷》的作者郁达夫是中国___著名小说家、散文家、诗人，且是一位为抗日救国而殉难的爱国主义作家。
A. 古代
B. 近代
C. 现代
D. 当代
答案:C
单选题
毛泽东《登庐山》一诗的首联是___。
A. 云横九派浮黄鹤，浪下三吴起白烟
B. 陶令不知何处去，桃花源里可耕田
C. 一山飞峙大江边，跃上葱茏四百旋
D. 冷眼向洋看世界，热风吹雨洒江天
答案:C
多选题
地陪在向旅游团致欢迎词应做到___。
A. 态度要热情
B. 内容要依情而异
C. 感情要真挚
D. 语言要朴实有趣
E. 仪表要悠闲
答案:ABCD
多选题
当旅游团的行李运人饭店时，地陪要与___ 起进行核对。
A. 全陪
B. 领队
C. 行李员
D. 司机
E. 旅游者
答案:ABC
多选题
下列导游人员责中，属于全陪导游员的有___
A. 负责旅游团站之间的衔接
B. 带领旅游团游客参观游览
C. 向旅游者提仪行程中各项服务
D. 监督组团社接计划实施
E. 安排旅游团在地的活动日程
答案:ACD
多选题
全陪在旅游团抵达各站时应做好旅游者的安全工作，主要有___ 等。
A. 入店时提醒旅游者将贵重物品存放在饭店前台保险柜里
B. 睡觉时关好门窗，不要躺在床上抽烟
C. 下车时提醒旅游者带好随身物品
D. 游览时协助旅游者看管好随身物品
E. 游览中注意旅游者动向，防止走失
答案:ABCE
多选题
旅游景区导游服务的主要环节有___。
A. 服务准备
B. 线路安排
C. 导游讲解
D. 安全照料
E. 送别服务
答案:ACE
多选题
导游语言除了符合语言规范之外，还具有___。
A. 观赏性
B. 准确性
C. 逻辑性
D. 生动性
E. 知识性
答案:BCD
多选题
因民族习惯的差异，首语在有些国家和地区还有不同的含义，如___ 等国某些少数民族奉行的是点头不算摇头算的原则
A. 印度
B. 泰国
C. 巴基斯坦
D. 马来西亚
E. 不丹
答案:AB
多选题
导游讲解中的手势主要包括___。
A. 情意手势
B. 像形手势
C. 表演手势
D. 指示手势
E. 夸张手势
答案:ABD
多选题
游客初到异国他乡，表现得最为突出的心态是___。
A. 求全心理
B. 求新心理
C. 懒散心态
D. 群体心理
E. 求安全心理
答案:BE
多选题
导游人员引导游客观景赏美应注意___。
A. 传递正确的审美信息
B. 分析游客的审美感受
C. 激发游客的想象思维
D. 掌握观景赏美的方法
E. 传递合适的审美信息
答案:ABCD
多选题
导游人员调节游客的观赏节奏应该做到___。
A. 有张有驰，劳逸结合
B. 有急有缓，快慢相宜
C. 有收有发，详略得当
D. 有讲有停，导游结合
E. 有动有静，动静结合
答案:ABD
多选题
导游人员对儿童的接待工作应注意___。
A. 不宜给儿童买食物
B. 不宜给儿童买玩具
C. 不宜突出了儿童，冷落了其他游客
D. 如果家长同意，可把儿童带出活动
E. 不宜建议给生病的孩子服药
答案:ABCE
多选题
所谓针对性是指导游人员从游客的实际情况出发，___ 地进行导游讲解。
A. 因人而异
B. 因时制宜
C. 因地制宜
D. 有的放矢
E. 收放自如
答案:AD
多选题
运用突出重点法，就是要在导游讲解中___。
A. 突出代表性景观
B. 突出“......之最”
C. 突出景点的独特之处
D. 突出游客感兴趣内容E.突出自身最熟悉的内容
答案:ABCD
多选题
导游讲解“虚实结合法”的“虚”是指与景观有关的___。
A. 艺术价值
B. 民间传说
C. 历史沿革
D. 趣闻逸事
E. 历史人物
答案:BD
多选题
导游人员在讲解结束后应提供的导游服务包括___。
A. 确定讲解主题和重点
B. 巧妙回答游客的提问
C. 引导游客“换位欣赏”
D. 告知游客相关注意事项E.温习“旧内容
答案:BCD
多选题
造成导游人员漏接的主观原因包括___
A. 司机迟到
B. 导游人员迟到
C. 没有认真阅读接待计划
D. 没有查对新的时刻表
E. 举牌接站的地方选择不当
答案:BCDE
多选题
一旦发生错接事故，导游人员应采取的措施是___
A. 报告旅行社领导
B. 向游客说明情况并致歉
C. 如错接的团为同一家接待社，不再交换接待计划
D. 如错接的团分属两家接待社，必须换团
E. 与饭店联系，看应接的旅游团是否已入住饭店
答案:ABDE
多选题
因旅游团抵达时间延误，造成旅游时间缩短。导游人员应___。
A. 及时向接待社报告
B. 立即调整活动日程
C. 通知下一站接待社
D. 办理退房(车、餐)等相关事宜
E. 落实该团交通、住宿、游览等事宜
答案:ABDE
多选题
因大雪封山导致旅游团被迫改变部分旅游计划，导游人员应采取的措施是___
A. 向游客讲清楚，求得谅解
B. 提出替代方案，与游客协商
C. 按有关规定给游客相应的补偿
D. 报告组团社，并通知下一站接待社
E. 以精彩的讲解、热情的服务激起游客的游兴
答案:ABCE
多选题
下列对旅行社性质的叙述中，正确的是___
A. 旅行社是自主经营、自负盈亏的经济组织
B. 旅行社是服务性企业
C. 旅行社是资本密集型企业
D. 旅行社通过向游客提供服务获取利润
E. 绝大部分旅行社仍是中介服务机构
答案:ABDE
多选题
按照业务流程，旅行社的业务一般包含___。
A. 委托代办业务
B. 出境旅游业务
C. 旅游接待业务
D. 境内旅游业务
E. 产品促销与销售
答案:ACE
多选题
旅行社产品设计是指根据旅游市场的需求，结合本旅行社的业务特点，将___组合起来，设计出消费者喜爱的旅游产品
A. 旅游目的地的旅游资源
B. 各种服务
C. 资金
D. 人力
E. 信息
答案:AB
多选题
地陪在向旅游团致欢迎词应做到___。
A. 态度要热情
B. 内容要依情而异
C. 感情要真挚
D. 语言要朴实有趣
E. 仪表要悠闲
答案:ABCD
多选题
当旅游团的行李运人饭店时，地陪要与___ 起进行核对。
A. 全陪
B. 领队
C. 行李员
D. 司机
E. 旅游者
答案:ABC
多选题
下列导游人员责中，属于全陪导游员的有___
A. 负责旅游团站之间的衔接
B. 带领旅游团游客参观游览
C. 向旅游者提仪行程中各项服务
D. 监督组团社接计划实施
E. 安排旅游团在地的活动日程
答案:ACD
多选题
全陪在旅游团抵达各站时应做好旅游者的安全工作，主要有___ 等。
A. 入店时提醒旅游者将贵重物品存放在饭店前台保险柜里
B. 睡觉时关好门窗，不要躺在床上抽烟
C. 下车时提醒旅游者带好随身物品
D. 游览时协助旅游者看管好随身物品
E. 游览中注意旅游者动向，防止走失
答案:ABCE
多选题
旅游景区导游服务的主要环节有___。
A. 服务准备
B. 线路安排
C. 导游讲解
D. 安全照料
E. 送别服务
答案:ACE
多选题
导游语言除了符合语言规范之外，还具有___。
A. 观赏性
B. 准确性
C. 逻辑性
D. 生动性
E. 知识性
答案:BCD
多选题
因民族习惯的差异，首语在有些国家和地区还有不同的含义，如___ 等国某些少数民族奉行的是点头不算摇头算的原则
A. 印度
B. 泰国
C. 巴基斯坦
D. 马来西亚
E. 不丹
答案:AB
多选题
导游讲解中的手势主要包括___。
A. 情意手势
B. 像形手势
C. 表演手势
D. 指示手势
E. 夸张手势
答案:ABD
多选题
游客初到异国他乡，表现得最为突出的心态是___。
A. 求全心理
B. 求新心理
C. 懒散心态
D. 群体心理
E. 求安全心理
答案:BE
多选题
导游人员引导游客观景赏美应注意___。
A. 传递正确的审美信息
B. 分析游客的审美感受
C. 激发游客的想象思维
D. 掌握观景赏美的方法
E. 传递合适的审美信息
答案:ABCD
多选题
导游人员调节游客的观赏节奏应该做到___。
A. 有张有驰，劳逸结合
B. 有急有缓，快慢相宜
C. 有收有发，详略得当
D. 有讲有停，导游结合
E. 有动有静，动静结合
答案:ABD
多选题
导游人员对儿童的接待工作应注意___。
A. 不宜给儿童买食物
B. 不宜给儿童买玩具
C. 不宜突出了儿童，冷落了其他游客
D. 如果家长同意，可把儿童带出活动
E. 不宜建议给生病的孩子服药
答案:ABCE
多选题
所谓针对性是指导游人员从游客的实际情况出发，___ 地进行导游讲解。
A. 因人而异
B. 因时制宜
C. 因地制宜
D. 有的放矢
E. 收放自如
答案:AD
多选题
运用突出重点法，就是要在导游讲解中___。
A. 突出代表性景观
B. 突出“......之最”
C. 突出景点的独特之处
D. 突出游客感兴趣内容E.突出自身最熟悉的内容
答案:ABCD
多选题
导游讲解“虚实结合法”的“虚”是指与景观有关的___。
A. 艺术价值
B. 民间传说
C. 历史沿革
D. 趣闻逸事
E. 历史人物
答案:BD
多选题
导游人员在讲解结束后应提供的导游服务包括___。
A. 确定讲解主题和重点
B. 巧妙回答游客的提问
C. 引导游客“换位欣赏”
D. 告知游客相关注意事项E.温习“旧内容
答案:BCD
多选题
造成导游人员漏接的主观原因包括___
A. 司机迟到
B. 导游人员迟到
C. 没有认真阅读接待计划
D. 没有查对新的时刻表
E. 举牌接站的地方选择不当
答案:BCDE
多选题
一旦发生错接事故，导游人员应采取的措施是___
A. 报告旅行社领导
B. 向游客说明情况并致歉
C. 如错接的团为同一家接待社，不再交换接待计划
D. 如错接的团分属两家接待社，必须换团
E. 与饭店联系，看应接的旅游团是否已入住饭店
答案:ABDE
多选题
因旅游团抵达时间延误，造成旅游时间缩短。导游人员应___。
A. 及时向接待社报告
B. 立即调整活动日程
C. 通知下一站接待社
D. 办理退房(车、餐)等相关事宜
E. 落实该团交通、住宿、游览等事宜
答案:ABDE
多选题
因大雪封山导致旅游团被迫改变部分旅游计划，导游人员应采取的措施是___
A. 向游客讲清楚，求得谅解
B. 提出替代方案，与游客协商
C. 按有关规定给游客相应的补偿
D. 报告组团社，并通知下一站接待社
E. 以精彩的讲解、热情的服务激起游客的游兴
答案:ABCE
多选题
下列对旅行社性质的叙述中，正确的是___
A. 旅行社是自主经营、自负盈亏的经济组织
B. 旅行社是服务性企业
C. 旅行社是资本密集型企业
D. 旅行社通过向游客提供服务获取利润
E. 绝大部分旅行社仍是中介服务机构
答案:ABDE
多选题
按照业务流程，旅行社的业务一般包含___。
A. 委托代办业务
B. 出境旅游业务
C. 旅游接待业务
D. 境内旅游业务
E. 产品促销与销售
答案:ACE
多选题
旅行社产品设计是指根据旅游市场的需求，结合本旅行社的业务特点，将___组合起来，设计出消费者喜爱的旅游产品
A. 旅游目的地的旅游资源
B. 各种服务
C. 资金
D. 人力
E. 信息
答案:AB
多选题
游可发生中风，导游的正确处理方式有___
A. ，立即大声唤醒昏迷者，背送至医院
B. 可用冰袋、冰水或冷毛巾冷敷患者头部  也可用雪糕(冰棍、冰棒)替代
C. 不要给患者进食和水，以免食物和水误人气官起至”和肺
D. 应取出患者的假牙,及时清患者口中的呕吐物，以防患将其吸人肺中
E. 若患者意识丧,可将患者罢放成侧卧位。稍稍后仰，以保呼吸道通畅
答案:BCDE
多选题
游客被黄蜂蜇伤，导游员确的处理方法是___
A. 帮助伤者轻挑出蜂刺
B. 千万不能压伤口以免毒液扩散
C. 可以用醋清洗伤口
D. 可以用、性肥皂青洗伤口
E. 情况严重应及时送往医院
答案:ABCE
多选题
当旅游团抵达下时，全陪应向地陪转达旅游团的情况有___。
A. 旅游者的情绪
B. 旅游者者的要求
C. 旅游团中的“活跃人物
D. 旅游团的构成
E. 旅游者的身体情况
答案:ABE
多选题
握手的禁忌有___。
A. 忌多人同时握手
B. 男女握手都忌就手套
C. 忌紧握对方的手，摇来摇去
D. 握手时低头哈腰或与他人打招呼
E. 忌将左手放在裤袋里
答案:ACDE
多选题
接待计划是地陪___的主要依据。
A. 了解旅游团基本情况
B. 提供导游讲解服务
C. 预订相关旅游服务
D. 落实相关景区安排
E. 安排地方活动日程
答案:AE
多选题
景区讲解员在导游讲解中要运用好的技巧主要有___
A. 要根据旅游者的不同情况在讲解内容上注意繁简适度
B. 要根据景区主要景观的分布做好旅游路线安排
C. 导游讲解中要使用准确易懂的语言，吐字清晰
D. 在景区行程安排上要在规定的时间内使讲解与引导游览相结合
E. 要使用文明语言耐心回答游客提出的各种问题
答案:ACDE
多选题
景区讲解员向旅游团(者)提供的参观游览服务主要包括___
A. 致欢迎词
B. 景区基本情况介绍
C. 景区的建设和管理情况
D. 景区导游讲解
E. 游客对景区景观的反映
答案:ABD
多选题
散客团旅游与团体包价旅游的区别主要表现在___等方面。
A. 旅游计划制定
B. 旅游付费方式
C. 旅游活动内容
D. 旅游价格高低
E. 旅游服务提供
答案:BD
多选题
导游员到机场迎接到应接的个体散客旅游者后要做好的工作有___
A. 介绍所代表的旅行社和自己的姓名，对其表示欢迎
B. 询问旅游者在机场是否还有需要办理的事情
C. 询问旅游者托运的行李件数，并进行清点
D. 帮助旅游者提取行李并引导其上车
E. 介绍旅行社的业务和下榻饭店的情况
答案:ACD
多选题
导游员在到机场接待散客前应认真阅读接待计划，记下___等。
A. 迎接的日期
B. 客人航班抵达的时间
C. 客人的姓名和人数
D. 客人的年龄和性别
E. 客人下榻的饭店
答案:ABCE
多选题
比喻就是用类似的事物来打比方的一种修辞手法，它包括___
A. 激发丰富想象的比喻
B. 使语言晦涩难懂的比喻
C. 使自然景物形象化的比喻
D. 使抽象事物形象化的比喻
E. 使人物形象更加鲜明的比喻
答案:ACDE
多选题
停顿的类型较多，导游人员常用的是___
A. 语义停顿
B. 暗示省略停顿
C. 强调语气停顿
D. 等待反应停顿
E. 语气特色停顿
答案:ABCD
多选题
导游人员运用虚实结合法讲解时， 选择“虚”的内容要注意___ 。
A. 精
B. 神
C. 活
D. 理
E. 气
答案:AC
多选题
为预防漏接事故， 导游人员应该___
A. 认真阅读计划
B. 提前抵达接站地点
C. 核实交通工具到达的准确时间
D. 提供更加热情周到的服务
E. 提醒司机不要迟到
答案:ABCE
多选题
导游人员处理空接事故的措施包括___ 。
A. 向游客赔礼道歉
B. 立即与本社有关部门联系
C. 如推迟时间不长， 可留在原地等候
D. 如推迟时间较长， 重新落实接团事宜
E. 向旅行社领导报告
答案:ABCD
多选题
预防错接事故， 导游人员应做到___
A. 提前到达接站地点
B. 接团时认真核实
C. 提供更加热情周到的服务
D. 提高警惕， 防止 其他人员非法接走旅行团
E. 多与接待社联系肉通
答案:ABD
多选题
误机事故即将发生时， 导游上 贝采取的应急措施包括___
A. 与机场联系， 请求等
B. 立即组织游客尽快赶赴机场
C. 向旅行社汇报误机情见
D. 安排好灌可糊间的相关事宜
E. 改乘其他交通工具
答案:ABC
多选题
丢失团体签证、 ___应到公安局出人境管理处报失
A. 全体游客护照
B. 接待社遗失函
C. 团队人员名
D. 原团体签证副本
E. 海关申报书
答案:AE
多选题
小包价旅游， 又称选择性旅游， 它由非选择部分和可选择部分组成， 其中可选择部分包括___ 。
A. 风味餐
B. 游览点
C. 住房
D. 早餐
E. 游览地的交通接送
答案:AB
多选题
 54. 单项服务又称委托代办业务， 其主要服务项目有___
A. 导游服务
B. 代办签证
C. 代理购物
D. 代订客房
E. 代为托运
答案:BCDE
多选题
我国护照在种类上分为___ 。
A. 外交护照
B. 留学护照
C. 工作护照
D. 公务护照
E. 普通护照
答案:ADE
多选题
在中国， L字签证是发给___ 的人员。
A. 来中国旅游
B. 来中国探亲
C. 去国外旅游
D. 去国外探亲
E. 因其他私人事务出境
答案:ABE
多选题
下列中药材、中成药中,不准出境的是___。
A. 麝香
B. 藏红花
C. 灵芝
D. 虎骨
E. 犀牛角
答案:ADE
多选题
下列物品中,禁止出境的是___。
A. 涉及国家秘密的手稿
B. 珍贵文物
C. 濒危的和珍贵的动物
D. 种子和繁殖材料
E. 濒危的和珍贵的植物标本
答案:ABCDE
多选题
下列物品中,禁止人境的是___
A. 带有危险性的害虫
B. 吗啡
C. 印刷品
D. 仿真武器
E. 伪造货币
答案:ABDE
多选题
下列有关航空交通知识的表达中,正确的是___。
A. 未满2周岁儿童按全价票的10%购票
B. 乘坐飞机随身携带行李重量不得超过10千克
C. 无论是手提或托运的行李中,都禁止夹带打火机
D. 在飞机起飞前2小时之内退票,需支付原票款20%的退票手续费
E. 航空公司赔偿行李按照每千克200元的标准
答案:ACD
多选题
电子机票可在民航售票处或联网计算机上完成___等操作。
A. 议价
B. 改转签
C. 作废
D. 出票
E. 订座
答案:BCDE
多选题
游客可以通过___等方式购买火车票。
A. 本人到车站售票处购票
B. 本人到售票网点购票
C. 网络订票
D. 通过他人身份证代买票
E. 电话订票
答案:ABCE
多选题
下列关于购买火车票的说法中,正确的是___
A. 在铁路售票窗口购买实名制车票时,儿童票也实行实名制
B. 游客须凭本人有效身份证件或复印件购买车票
C. 一张有效身份证件只能购买2张实名制车票
D. 游客可在各地购买带有席位号的异地票
E. 游客可在各地购买带有席位号的联程票
答案:BD
多选题
下列物品中,不准带入火车的有___。
A. 鞭炮
B. 汽油
C. 初生雏
D. 宠物猫
E. 导盲犬
答案:ABCD
多选题
下列关于信用卡用途的说法中,正确的有___
A. 信用卡实际上是一种一次性付款的消费者信贷
B. 信用卡由银行和其他专门机构发行
C. 信用卡客户可以在指定地点按照给予的消费信用额度支取现金
D. 信用卡客户可以在指定地点按照给予的消费信用额度购买货物
E. 信用卡客户可以在任何地点按照给予的消费信用额度支付劳务费用
答案:BCD
多选题
下列关于造成游客人身和财物损失的情况中,旅行社不承担赔偿责任的是___
A. 由于导游员个人过错导致的游客人身伤亡和财物损失
B. 旅游者没有参加约定的旅游活动而自行活动时,发生的人身、财物损害
C. 旅游者自行终止旅行社安排的旅游行程后,发生的人身、财物损害
D. 旅行社及其工作人员没有对游客尽到应尽的照顾义务的
E. 旅游者由于自身疾病引起的各种损失或损害
答案:BCE
多选题
旅游者发生意外事故后，在旅游保险报案与索赔时应注意的问题有___。
A. 及时向投保的保险公司报案
B. 旅游者发生意外事故后，首先是索赔事项
C. 提醒帮助当事人收集包括医院诊断证明、化验单据意外事故证明等证据
D. 旅游者因意外住院后，如需要转回本地医院继续治疗，可以不用征得保险公司的同意
E. 旅游者需要转回本地医院继续治疗，可以要求救治医院出具书面转院报告
答案:ACE
多选题
游客发生重症中暑，导游员正确的处理方法有___
A. 迅速将患者抬到通风、阴凉、干爽的地方
B. 面部发红的病人可将头部稍垫高，对面部发白者头部略放低，使其周身血液流通
C. 最好在患者头部捂上一块冷毛巾，可用冰水、冷水进行全身擦浴
D. 患者若已失去知觉时，可让其嗅一些有刺激气味的东西或掐人中，刺激其苏醒E.重症中暑患者应不要轻易移动和抢救
答案:ABCD
多选题
患有高血压的中老年人发病的先兆症状有___
A. 突发头痛加重或由间断性变成持续性
B. 突发一侧肢体或头面、舌部短暂性发麻
C. 突发头晕或原有头晕明显加重
D. 突发口唇指甲紫绀
E. 突发舌头发硬、咬字不准、吐字不清
答案:ABCE
多选题
游客发生骨折，导游员正确的处理方法有___。
A. 立即判断骨折情况
B. 若有伤口应及时包扎
C. 若大量出血，快速用窄布带缠绕紧固伤口止血
D. 上夹板，尽可能保持伤肢固定位置
E. 正确搬运游客到医院
答案:ABDE
多选题
从供给角度说，世界上第一家旅行社产生的条件有___。
A. 火车、轮船的出现使大规模人员的流动成为可能
B. 城市化进程的加速推动了住宿业的发展
C. 城市化进程的加速推动了餐饮业的发展
D. 城市化进程的加速推动了景区景点的开发与建设
E. 城市化进程的加速推动了娱乐业的发展
答案:ABC
多选题
《红楼梦》中林黛玉的母亲名敏，因此林黛玉读书时，凡遇“敏&#34;字皆念作“密”字，写字遇到“敏”字办减. 二笔。林黛玉在此用了古代避讳中的___。
A. 改字
B. 空字
C. 缺笔
D. 改读
E. 删减
答案:CD
多选题
中国古代科举考试中的“连中三元”是指___。
A. 状元
B. 闱元
C. 会元
D. 解元
E. 胪元
答案:ACD
多选题
在我国二十四节气中，“夏至”之后的两个节气是___。
A. 小满
B. 芒种
C. 小警
D. 大暑
E. 白露
答案:CD
多选题
古人用十二地支记辰，即把.天分为十二个时辰，用地支表示。请问7~9点、13-15点、17-19 点分别是___。
A. 辰时
B. 已时
C. 午时
D. 未时
E. 酉时
答案:ADE
多选题
在十二生肖(属相)中，“寅虎”之后的三个属相依次是___。
A. 丑牛
B. 卯兔
C. 辰龙
D. 巳蛇
E. 申猴
答案:BCD
多选题
下列少数民族中，人口超过1000万的有___。
A. 苗族
B. 回族
C. 满族
D. 蒙古族
E. 维吾尔族
答案:BCE
多选题
___是壮族地区最负盛名的特产。
A. 三七
B. 水果
C. 蛤蚧
D. 南珠
E. 烟草
答案:ACD
多选题
傣族有___的习俗。
A. 文身
B. 染齿
C. 凿齿
D. 镶牙套
E. 抢亲
答案:ABD
多选题
苗族的三大方言指的是___。
A. 黔东方言
B. 湘黔方言
C. 镇北方言
D. 湘西方言
E. 川黔镇方言
答案:ADE
多选题
满族的舞蹈多姿多彩，多由___等活动演化而来。
A. 萨满祭祀
B. 迁徒
C. 符猎
D. 农耕
E. 战斗
答案:CE
多选题
在我国___会有极光出现。
A. 黑龙江漠河
B. 新疆阿勒泰
C. 吉林
D. 甘肃  29
答案:AB
多选题
长江三峡包括___。
A. 瞿塘峡
B. 西陵峡
C. 巫缺
D. 龙门峡》
E. 虎跳峡
答案:ABC
多选题
黄山“四绝”是指___。  30.
A. 奇松
B. 怪石
C. 云海
D. 温泉
E. 灵芝
答案:ABCD
多选题
关于我国著名古桥的描述中，说法正确的是___。
A. 安济桥，建于隋开皇年间，由著名工匠李春设计建造:
B. 洛阳桥是我国古代著名的梁式砖桥，由蔡襄主持建造
C. 湘子桥距今已有800余年的历史，是我国第-座启闭式桥梁
D. 程阳风雨桥是苗族文化在建筑艺术上的结晶
E. 卢沟桥桥身两侧望柱的柱头上均雕刻伏卧石狮，大小共501个
答案:ACE
多选题
北方类型的园林也称___。
A. 海河类型
B. 黄河类型
C. 淮河类型
D. 温带园林
答案:BD
多选题
太湖石具___的特点，常置于假山的上部，供游人玩赏品味。
A. 皱
B. 瘦
C. 漏
D. 硬
E. 透
答案:ABCE
多选题
岭南“四大园林”，分别是___。
A. 梁园
B. 个园
C. 余荫山房
D. 清晖园
E. 可园
答案:ACDE
多选题
啤酒是一种含有多种___ 的饮料酒。
A. 氨基酸
B. 硒
C. 维生素
D. 蛋白质
E. 二氧化碳
答案:ACD
多选题
西湖龙井茶有___ 四绝之说。
A. 色绿
B. 香郁
C. 味醇
D. 形美
E. 叶嫩
答案:ABCD
多选题
下列对中国陶瓷器的描述中，正确的是___。
A. 陶瓷器是陶器制品和瓷器制品的总称
B. 陶器是用黏土成型，經800C ~1000心的炉温焙烧面成的无釉或上釉的日用品和陈设品
C. 中国是陶瓷的故乡
D. 早在旧石器时代，我国先民就已开始制作陶器
E. 由于当时的社会生产力极其很低下，这时期的陶器具有粗糙、古朴的制作特点
答案:ACE
多选题
下面对范仲淹《岳阳楼记》词、句的注音或解释有误的是___。
A. 越明年：到第二年(庆历五年)。越：及，到
B. 浩浩汤汤(dang)：水势浩大的样子
C. 居庙堂之高：端坐在高高的庙堂之上
D. 大观：雄伟壮观的景象
E. 微断人，吾谁与归：假如没有这种人，我同谁一道呢？微，没有。归，归附、皈依
答案:BC
多选题
下面哪几句不是范仲淹《岳阳楼记》中的句子___。
A. 不以物喜，不以已悲
B. 居庙堂之高则忧其民；处江湖之远则忧其君
C. “先天下之优而忧，后天下之乐而乐”乎
D. 山高风巨，雾气去来无定
E. 下酸销壑阴森，枫松相间，五色纷披，灿若图绣
答案:DE
多选题
对《游桂林诸山记》的作者袁枚，介绍正确的是___
A. 字子才
B. 号简斋、随园老人
C. 浙江钱塘(今杭州)人
D. 清代诗人，论诗主张抒写性情，创“性灵”说
E. 清康熙年间进士，曾任江宁等地知县，辞官后侨居江宁，筑园林于小仓山，号随园
答案:ABCD
多选题
下面对《峨眉山佛光记》的作者范成大介绍有误的是___。
A. 字致能，号石湖居士，吴县（今江苏苏州)人
B. 宋仁宗绍兴二十四年(1154年)进土，历任礼部员外郎、处州知府、四川制置使、参知政事等职
C. 曾奉命出使金国，在金主面前，他慷慨陈词，不辱使命，为朝野称道
D. 晚年归隐故乡石湖
E. 他的诗与王安石、杨万里、陆游齐名，号称南宋四大家
答案:BE
多选题
下面不是徐弘祖《黄果树深布记》中描写瀑布的句子是___
A. 下瞰峭壑阴森，枫松相间，五色纷披，灿若图绣
B. 以石为天，以沙为地，以深壑为池，以悬崖为幔，以石脚箱地为往，以横石牵挂为栋梁
C. 但见其上横白阔数丈，翻空涌雪，而不见其下藏
D. 搞珠崩玉，飞沫反酒，如烟雾腾空，势甚雄厉
E. 正面揖飞流，奔腾喷薄之状，令人可望而不可即也
答案:AB
多选题
下列对南非叙述正确的是___。
A. 南非有黑人、白人、有色人和亚裔四大种族
B. 开普敦有全球第二大赌场，是非洲的“拉斯维加斯”
C. 南非黑人的主食是玉米、薯类、豆类
D. 非洲木雕、动物毛皮挂毯等传统工艺品，鸵鸟工艺品是南非的特产
E. 南非年平均日照时数为7.5～9.5小时，故被称为“太阳之国”
答案:ACDE
多选题
下列对埃及叙述正确的是___。
A. 伊斯兰教是埃及的国教，其信徒主要是逊尼派
B. 埃及在阿拉伯语中意为“辽阔的国家”
C. 埃及首都开罗，是非洲最大的城市
D. 卢克索是埃及的第二大城市和最大的海港
E. 埃及人多穿宽大的长袍，不论寒暑，男子都扎头巾或戴毡帽，妇女则以黑纱蒙面
答案:ABCE
多选题
下列对英国风俗礼仪叙述正确的是___。
A. 英国人讨厌墨绿色
B. 忌用山羊、大象和孔雀图案
C. 英国通行西方礼仪，忌讳数字“13”，不喜欢星期五
D. 送礼时忌送百合花、菊花
E. 到英国人家里做客时，应该提前10分钟以上到
答案:ABCD
多选题
确定世界旅游日的目的是为了___。
A. 纪念世界旅游组织成立章程的通过
B. 祝贺世界旅游组织成为联合国的专门机构
C. 引起公众对旅游事业的重视
D. 促进和加强游宣传工作
E. 促进各国在旅游方面的交流与合作
答案:ACDE
多选题
太平洋亚洲旅游协会的宗旨是___。
A. 发展、促进和便利世界其他地区的游客前来太平洋地区各国旅游
B. 发展、促进和便利本协会各成员国之间的旅游技术合作
C. 发展、促进和便利本协会各成员国旅游的宣传和推广工作
D. 发展、促进和便利本协会各成员国旅游资源开发和规划编制工作
E. 发展、促进和便利太平洋地区各国居民在本地区开展国际旅游
答案:AE
多选题
下列对中国女药学家屠呦呦的描述中，正确的是___ 。
A. 2011年她获得“诺贝尔生理学或医学奖”
B. 她是首位获得诺贝尔科学类奖项的中国本土女科学家
C. 她获诺贝尔奖是为了表彰她对疟疾治疗所做的贡献
D. 她的突出贡献是创制新型抗疟药青 蒿素和双氢青蒿素
E. 她是抗疟药青蒿素和双氢青蒿素的发现者
答案:BCDE
多选题
中医中药与___并称为中国的三大国粹。
A. 国画
B. 陶瓷
C. 京剧
D. 丝绸
E. 茶叶
答案:AC
多选题
人参具有___之功效。
A. 大补元气
B. 滋阴壮阳
C. 生津
D. 安神
E. 美容
答案:ACD
多选题
汉地佛教寺院天王殿中,西方广目天王手持的法器是___
A. 琵琶
B. 慧剑
C. 蛇(龙)
D. 宝伞
E. 宝珠
答案:CE
多选题
汉地佛教的四大菩萨指的是___
A. 文殊菩萨
B. 普贤菩萨
C. 观音菩萨
D. 大势至菩萨
E. 地藏善萨
答案:ABCE
多选题
中空处正确的字依次是___。
A. 借
B. 借
C. 观
D. 观
E. 望
答案:ABCD
多选题
长消。”解释与注音正确的是___。
A. 朝:为多音字，读“zhao&#34;时意为早晨;读“chao&#34;时，原意为朝拜，此引申为聚拢
B. 长:为多音字，读zhang时同“涨”，意为涨潮;读“chang&#34;时意为长时间、经常
C. 上联读音为: yun, zhao chao, zhao zhao chao, zhao chao zhao san
D. 下联读音为: chao, chang zhang, chang chang zhang, chang zhang chang xiao
E. 联语利用汉字谐音双关的特点，描绘了潮涨潮落、云聚云消的自然景象，显示了自然界变幻多姿的景色
答案:ABCDE
多选题
对孔府大门联:“与国咸休，安富尊荣公府第;同天并老，文章道德圣人家。”解释正确的有___。
A. 咸:皆、都
B. 休:善美、喜庆
C. 府第:此处指“衍圣公府”
D. 文章:包含礼乐法度等
E. 此联上联歌颂孔氏家族的品德修养远流长且长盛不衰;下联称赞了孔府的
答案:ABCE
多选题
青山留胜迹，有层峦叠嶂宜晴宜雨，此地重吟道韫诗。”分析正确的是___ 。
A. 庄周化:指庄周做梦变成了蝴蝶
B. 道韫诗:指东晋诗人谢道韫的咏柳絮诗
C. 上联由在万紫千红香气扑鼻的花丛中
D. 下联则由眼前的山水联想到东晋诗人谢道韫的咏絮诗
E. 联语在构思上运用象征手法，将蝴蝶泉致神韵魅力刻画渲染的淋漓尽致
答案:ABCDE
单选题
对于AA12引发的反应堆停堆，有：BBA-BBD(3v4)电压小于____Kv，延时1.4s___
A. 6.3
B. 5.04
C. 2.52
D. 46
答案:B
单选题
如果操纵员选择“计划升功率模式1”（后备盘钥匙对应“1”位），则反应堆功率在80-100%Nnom时，滑动限值最大上升速率为____%/min___
A. 3
B. 0.17
C. 0.017
D. 1
答案:C
单选题
下列哪些TXS哪些信号是在TXP中实现的_______
A. AA21
B. DA21
C. AA11
D. BA21
答案:B
单选题
PP1中二回路压力&gt;6.86MPa的回差是____MPa___
A. 0.1
B. 0.5
C. 1
D. 1.5
答案:B
单选题
以下不可以操纵员手动触发的保护有_______
A. 停堆保护
B. APP
C. PP1
D. PP2
答案:D
单选题
ATWS属于_______
A. 超设计基准事故
B. 预期运行事件
C. 设计基准事故
D. 正常运行工况
答案:A
单选题
SGTR后，应在一回路建立____g/kg的停堆硼浓度___
A. 18-20
B. 16
C. 停堆前的硼浓度&#43;1g/kg
D. 最小停堆硼浓度
答案:A
单选题
对于AA12引发的反应堆停堆信号中有，BBA-BBD(3v4)频率小于____HZ，延时1.4s。___
A. 45
B. 46
C. 47.4
D. 49
答案:B
单选题
以下不是ATWS（AA21）信号触发的动作_______
A. 启动JDH10-40泵组
B. 启动PEB20/30泵组
C. 启动KAA10-40泵组
D. 打开JDH10-40泵冷却水KBC阀门
答案:C
单选题
在停堆前反应堆功率低于____%Nnom时，ATWS不会被自动触发___
A. 4.712
B. 3.127
C. 1.724
D. 2.174
答案:D
单选题
CA11逻辑中可以手动启动JMN进行安全壳喷淋和手动停止喷淋，它们的优先顺序是___
A. 手动启动安全壳喷淋优先
B. 手动停止安全壳喷淋优先
答案:B
单选题
DC11时隔离KAA____厂房的用户___
A. UJA
B. UKA
C. UKD
D. UKC
答案:B
单选题
触发DC11保护动作的信号有_________
A. 一回路热段饱和温差&lt;10度
B. 安全壳压力大于0.129MPa
C. CA11
D. 以上都是
答案:D
多选题
下列哪些LEFU功能是通过TXP实现的：___
A. 	AB21（PP1）
B. 	BA11（启动高压安注）
C. 	AC21（防止误稀释）
D. 	BE21（JEF喷淋阀控制）
答案:CD
多选题
一回路温度大于150℃时，下列哪些保护引入___
A. 	AA14
B. 	BA11/BD11/BD21/BD22/BE13
C. 	CD11/CD12
答案:ABC
多选题
BA11启动高压安注系统泵信号动作结果为：___
A. 启动JND10-40AP001
B. 关闭JND11-41AA101、102
C. 打开JND10-40AA801
D. 关闭JET53AA101-108。
答案:ABCD
多选题
BA11动作信号，热一环路热段温度大于150度___
A. 安全壳内压力大于0.129Mpa
B. 一回路压力对应的饱和温度与热段温差小于10度
C. CD13/Div.B
D. 手动触发
答案:ABCD
多选题
BB22:触发断开稳压器电机热器的信号有___
A. CD15
B. 一回路压力大于3.43Mpa，热段温度小于100
C. BA11
D. BA12
答案:AB
多选题
BB22:当一回路出现压力大于3.43MPa，热段温度小于100℃时，冷脆保护执行哪些操作___
A. 切除KBA20/30/51/52/53AP001
B. 断开稳压器电加热器
C. 无BA11信号下关闭JNG50-80AA101/102泵
D. 切除JDH10-40AP001
答案:ABC
多选题
哪些保护触发后（非手动触发）必须等10分钟脉冲复位后才能复位？___
A. BA11；
B. BA12；
C. DC11；
D. DC12；
E. CA11
答案:ABCDE
多选题
当BA13（转地坑运行）动作时，发出的命令有：___
A. 开启JNG10,20(30,40)AA803
B. 关闭循环阀JND12,22(32,42)AA101,102
C. 关闭JNG12,22(32,42)AA101
D. 关闭循环阀JNG13,23(33,43)AA101,102
答案:ABCD
多选题
以下属于热腿温度上升＞70℃引入的保护包括：___
A. 
B. A21 (LPRZ＜-0.2m，启KBA50备用泵；LPRZ =0m，停泵） B. BA21 (LPRZ＜-0.8m，启KBA20(30)；LPRZ =-0.2m，停泵）
C. BA23（LPRZ＜-1.0m，关闭KBA10、40AA101,102）
D. AA15（LPRZ＜-1.0m，且△LSG＞0.3m或△F＞42kg/s，触发AA15）
答案:ABCD
多选题
下列关于BA21信号说法正确的是：___
A. 在T1k热（1v4）&gt;70℃的前提下，稳压器窄量程液位－Lnom&lt;0.0m或0.2m或0.8m或1.5m，发30s脉冲信号开启KBA60AA110，KBA69AA101；
B. 在T1k热（1v4）&gt;70℃的前提下，稳压器窄量程液位－Lnom&lt;-0.2m，启动备用的小流量上充泵；
C. 在T1k热（1v4）&gt;70℃的前提下，稳压器窄量程液位－Lnom&lt;-1m，启动一台大流量上充泵，同时开启阀门JNK11/41AA101,102 ， JNK23AA101，关闭阀门KBA10AA104，KBC10,11,12AA101；
D. 在T1k热（1v4）&gt;70℃的前提下，稳压器窄量程液位－Lnom&lt;-1.5m，启动第二台大流量上充泵KBA30//20AP001。
答案:ABD
多选题
BA22动作结果是将JNK水箱的正常用户从安全系统隔离，触发信号如下___
A. ATWS（AA21）信号
B. LOCA（AA13）信号（包括稳压器低液位触发LOCA）
C. SGTR（CD15）信号
D. CD13信号（来自多样性A/B）
答案:AD
多选题
触发BB12的信号有___
A. 
B. EA-BED母线电压&lt;2.52KV，延时60秒； B. BBA-BBD母线电压&lt;2.52KV，延时60秒；
C. BBA-BBD母线频率&lt;47.4Hz，延时60秒；
D. BEA-BED母线频率&lt;47.4Hz，延时60秒。
答案:AD
多选题
下列关于BB12信号描述正确的是___
A. 母线BEA-BED电压（4v4）&lt;2.52KV，延时60秒；
B. 母线BEA-BED频率（4v4）&lt;47.4Hz，延时60秒；
C. BB12保护动作时在后备盘上使用专用的钥匙复位；
D. BB12保护动作时的报警声音与AA17动作时不同；
答案:ABCD
多选题
下列保护可以手动触发_________
A. EP
B. APP
C. PP1
D. PP2
答案:ABC
多选题
AC21的触发信号有_________
A. EP
B. ATWS
C. 所有主泵全停
D. 主泵运行环路的热腿温度小于274度
E. PP1信号长于5秒
答案:ABCDE
多选题
机组功率&gt;75%Nnom的情况下，以下信号中会触发APP保护动作的是_________
A. 发电机出口开关断开
B. 机组孤岛运行
C. 多于两个主汽门关闭
D. 主给水流量与反应堆功率严重不匹配
答案:ABCD
多选题
DC11中启动KAA系统的信号有_________
A. 一回路饱和温度与任一环路热段温度之差小于10℃
B. 安全壳内压力大于0.129MPa
C. 来自CA11命令
D. 来自CD15命令
答案:ABCD
多选题
造成正反应性误引入事故的初始事件有哪些_________
A. 硼酸浓度的误稀释
B. 控制棒组件的不可控上移
C. 控制棒组件从堆芯弹出
D. 主蒸汽快速隔离阀的误关闭
答案:ABC
多选题
以下信号中，触发第一类预保护（PP1）动作的信号有_________
A. 中子通量变化周期小于20s
B. 一回路热段(1v4)温度高于323℃
C. 堆芯上部压力大于16.2MPa
D. 主蒸汽集管压力大于6.86MPa
答案:ABD
多选题
以下信号中，触发第二类预保护（PP2）动作的信号有_________
A. 堆芯上部压力大于16.2MPa
B. 燃料棒线功率密度大于max1（max1＝PP1限值×0.98）
C. 偏离泡核沸腾裕度DNBR小于min1（min1＝1.35）
D. 单束控制棒落入堆芯
答案:ABCD
多选题
功率运行时一定引起跳堆的事件_________
A. 切除三台主泵
B. 控制棒驱动机构380V电源丧失，延时3秒
C. SGTR
D. 汽轮机停机
答案:ABC
多选题
发生误稀释事故时，触发“反应堆紧急停堆”保护动作信号有_________
A. 反应堆周期&lt;10s
B. 反应堆功率大于操纵员设定的功率限值
C. 反应堆功率大于根据反应堆冷却剂泵运行状态自动生成的功率限值
D. 最大线功率密度超过限值
答案:ABCD
多选题
控制棒意外落棒事故，可能触发“反应堆紧急停堆”保护动作信号有_________
A. 反应堆周期&lt;10s
B. 反应堆功率&gt;75%时，一回路压力小于14.7MPa
C. 一回路热段温度大于260℃时，没有cooldown时一回路压力&lt;13.73MPa
D. 一回路热段温度大于328℃
答案:BC
多选题
发生SGTR启动JDH系统后，当满足下列条件之一，JDH泵停运___
A. P1k &lt;7.5MPa（H＝0.5MPa）
B. JDH泵启动信号存在，但稳压器液位&gt;9.4m（H＝0.1m）
C. SGTR信号消失后，操纵员手动复位
D. KAA泵停运
答案:AC
多选题
下列属于CE11“地震时系统隔离”动作的是：___
A. 关闭蒸汽发生器主给水
B. 关闭LBA10-40AA501,101,102
C. 关闭LCU正常供应，即关闭LCU02,03AA103,LCU00AA101
D. 关闭SGC02向非抗震厂房的供给
答案:ABCD
多选题
关于安全壳一级隔离的说法哪些是正确的：___
A. 安全壳内压力大于0.105MPa，信号消失后即可复位
B. 安全壳内放射性水平大于Max1，信号保持10min后可复位
C. 操纵员手动触发，可以立即复位
答案:ABC
多选题
触发安全壳一级隔离的命令有：___
A. 安全壳内压力大于0.105MPa
B. 安全壳内放射性水平大于Max1
C. 安全壳内放射性水平大于Max2
D. 操纵员手动触发
答案:ABD
多选题
SGTR后，在开启非事故蒸汽发生器大气释放阀信号消失的前提下，何时将其转为维持压力工况___
A. 一回路压力小于7.9Mpa
B. 手动
C. 蒸汽发生器压力低于4.9Mpa
D. 蒸汽发生器压力低于5.0Mpa
答案:ABC
多选题
CD15保护动作的结果是___
A. 启动JDH泵对堆芯应急注硼
B. 发信号至DC11,DC12，启动KAA,PEB
C. 停运JEF电加热器
D. 关闭KBA60AA110和KBA69AA101
答案:BCD
多选题
关于发生SGTR时蒸汽发生器的隔离的说法哪些是正确的___
A. 关闭所有蒸汽发生器的汽侧阀门LBA10、20、30、40AA501，101，102
B. 关闭事故蒸汽发生器的大气释放阀LBU10（20，30，40）201和前置隔离阀LBU10（20，30，40）AA101
C. 关闭事故蒸汽发生器排污阀门LCQ15（25，35，45）AA801、802；LCQ16（26，36，46）AA801、802
D. 关闭事故蒸汽发生器给水阀门LAB10（20，30，40）AA111、113、801
答案:ABCD
多选题
CB12安全壳二级隔离时，将安全壳隔离阀分成四组，分别为：___
A. 无延时关闭a组
B. 延时11秒关闭a组
C. 无延时关闭b组
D. 延时11秒关闭b组
答案:ABCD
多选题
CD15发生SGTR时强制降低一回路压力 功能完成准则为___
A. JDH至少两列运行
B. 向稳压器汽空间喷淋的JDH水流量不低于8Kg/S
C. 硼酸浓度不低于40g/l
D. 降低一回路压力到7.5兆帕
答案:ABCD
多选题
触发CD21(切除相应环路主泵)信号有___
A. 隔离故障蒸汽发生器水侧信号（CD12）
B. SGTR隔离信号（CD13）
C. 一回路热腿温度大于260℃时，误关闭主蒸汽快速隔离阀
D. 一回路热腿温度大于260℃时，单台SG液位低于正常液位0.5m，并且没有两台SG液位低于正常液位0.3m。
答案:ABCD
多选题
发生SGTR启动JDH系统后，JDH泵何时切除___
A. 一回路压力小于7.9MPa
B. SGTR信号消失后，操纵员手动复位
C. JDH泵启动信号存在，但稳压器液位超过9.4m
D. 一回路压力小于7.5MPa
答案:BCD
多选题
当安全壳一级隔离CB11动作时，动作命令有___
A. 关闭KLD10AA801~804
B. 关闭KLD20AA801~804
C. 关闭KTF40AA801
D. 关闭KTF60AA801,802
答案:ABCD
多选题
下列属于CE11“地震时系统隔离”动作的是___
A. 关闭LBA10-40AA501,101,102
B. 关闭SG排污LCQ15,16AA801,802
C. 关闭一回路下泄阀门KBA11,12AA101,102
D. 关闭所有安全壳隔离阀
答案:ABC
多选题
触发化学喷淋的信号有___
A. 安全壳内压力和放射性水平分别大于0.129MPa和Max2
B. 不是由于二回路导致的安全壳压力大于0.167MPa
C. 操纵员手动触发
答案:ABC
多选题
复位化学喷淋的信号有___
A. 安全壳内压力小于0.09MPa
B. 触发化学喷淋信号25min后
C. 操纵员手动触发
答案:ABC
多选题
CB12动作后，关于信号复位描述正确的包括___
A. 事故信号持续30min后，才能复位2a组
B. 事故触发信号消失后，才能复位2b组
C. 事故触发信号消失后，才能复位2a组
D. 事故信号持续30min后，才能复位2b组
答案:AB
多选题
启动BD11保护信号有（与门）___
A. 蒸汽发生器液位低于正常液位0.9m
B. 任一环路热段温度大于150
C. 没有隔离故障蒸汽发生器水侧信号CD12
D. 蒸汽发生器液位低于正常液位0.65m
答案:ABC
多选题
事故情况下启动辅助给水泵，自动打开的阀门有___
A. LAB10-40AA111
B. LAH30AA101（高加后）
C. LAH31AA101（高加前）
D. LAB10-40AA113
答案:BD
多选题
下列蒸汽发生器液位相关逻辑正确的有：___
A. 当汽轮机主汽门打开，蒸汽发生器液位高于设定值 0.15 m，关闭蒸汽发生器液位调节阀门LAB10（20，30，40）AA211、212。
B. 当蒸汽发生器液位高于设定值 0.3 m，关闭液位调节阀门前的截止阀LAB10（20，30，40）AA111、113和隔离阀门LAB10(20,30,40)AA801。
C. 当蒸汽发生器的液位下降到比正常液位高 0.08m 时，重新打开液位调节阀门前的截止阀LAB10（20，30，40）AA111、113和隔离阀门LAB10（20，30，40）AA801。
D. 当一回路任意热段温度大于260℃时，蒸汽发生器液位高于正常液位 0.45m ;或者当出现任意停堆跳堆信号时，汽轮机保护跳闸。
答案:ABCD
多选题
关闭蒸汽发生器排污阀门（BD22）的信号有：___
A. 蒸汽发生器液位低于正常液位300mm；
B. 反应堆功率小于额定功率的30％；
C. 一回路温度大于150℃；
D. 蒸汽发生器排污系统扩容箱液位大于0.62m。
答案:AC
多选题
关于BE24保护描述正确的是___
A. 保护中涉及到得阀门是通过硬接线方式与后备盘连接的；
B. 只能在后备盘中操作JEF15AA101,102或KTB20AA103,113,123；
C. OM画面上也能操作JEF15AA101,102或KTB20AA103,113,123；
D. 该保护的目的是紧急情况下给一回路降压；
答案:ACD
多选题
关于BE25保护描述正确的是___
A. 触发信号是反应堆上部压力大于18.6MPa，且两个热腿冷却剂温度大于278℃。
B. 会启动辅助给水泵
C. 开启LAB10-40AA113/212
D. 切除汽机
答案:ABCD
多选题
DA21信号动作后逻辑顺序如下_________
A. BDA（BDC）电压&lt;2.52KV延时2秒
B. 根据分级启动程序投入用户
C. 当柴油机转速&gt;1000rpm&amp;柴油发电机出口电压&gt;6.3KV时合Q5
D. 断开Q3,Q4并且启动相应通道的机组柴油机
答案:ABCD
多选题
AB22――第二类预保护PP1触发条件_________
A. 工作量程测得的中子通量变化周期小于40s
B. 工作量程测得的中子通量密度超过允许值1.5%
C. 堆芯上部压力大于16.2MPa
D. 单束控制棒落入堆芯（&amp;没有APP信号）
答案:ABCD
多选题
可能引起反应堆功率限制AB24动作的事件有_________
A. 切除主泵
B. 汽轮机主蒸汽阀关闭
C. 失去正常给水
D. 误稀释导致功率上升
答案:ABCD
判断题
BA11动作后会打开JNK10/40AA101/102，防止JNK水箱出现负压现象
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当操纵员从后备盘手动触发BA11功能时，相应通道的KAA并不会自动启动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
手动触发BA11、BA12时，随时均可在后备盘进行复位
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
二回路的破口造成安区壳内压力升高不触发BA11
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BA13动作，转地坑运行后，一回路压力&gt;2.0MPa，会停运JNG10-40AP001
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当低压安注转地坑运行之后，低压安注再循环管线阀门将被关闭。低压安注泵的压头为1.5MPa，如果堆芯上部压力大于2.0MPa，将不能保证泵的最小工作流量，这样将会造成泵体损伤，所以要停泵
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
一回路小于280℃后，BA21中稳压器液位定值为5.1米
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
AA15与BA21中稳压器液位定值是根据一回路平均温度计算的，且计算方法完全一致
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
来自KBA的一回路冷却剂补偿（BA21）触发的前提是一回路热段温度大于150℃
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当BA21动作，启动KBA20AP001时，向堆芯注入的是16g硼
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BBA-BBD母线(4v4)电压小于2.52KV，延时60秒,触发BB12
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BB21有下列保护：“当一回路饱和温度与一回路任一环路冷段温度之差小于 15 ℃时切除所有主泵”
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BC22（SG液位高隔离给水）采用的是宽量程的蒸发器液位信号
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BC22中蒸汽发生器液位高于正常值0.2m时，关闭LAB10（20，30，40）AA211/212的两个闭锁条件分别是cooldown   或者   高压缸汽门关闭（2v4，保持40秒）
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BC22中，当SG液位值（第2最小值）上升超过2.65m后如果再降到2.6m以下将发90秒脉冲开启相应SG的LAB*0AA111,113,801
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
ATWS的触发信号为：停堆4s后ΔN（ΔN=Ncurr－Ntrip×0.08）&gt;2％Nnom。在停堆前反应堆功率低于 2.174% Nnom 时，ATWS是不会被自动触发.
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当发生SGTR时，JDH完成设计功能的准则是不少于2列投运
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当触发AA21“反应堆紧急停堆故障ATWS时向一回路注入硼酸溶液”时操纵员必须进入超设计事故管理导则
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
LEFU文件按照安全等级分为两类：1E和SR，都是在TXS中实现的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
手动触发APP时不需要核功率大于75%
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当某一环路热腿饱和温差小于15℃，会停运该环路的主泵
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
APP动作落棒后，会触发PP2动作
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
一台蒸汽发生器发生SGTR30分钟内其它蒸汽发生器的SGTR信号将会被闭锁
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
APP动作时触发AC21，且仅当初始信号消失后才能复位AC21
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当AZ动作时，将自动启动KBA20(30)AP001，并开启阀门JNK23AA101
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CB12安全壳二级隔离时，A组设备在30分钟后可以复位，B组设备在触发条件消失后可以复位
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
安全壳喷淋动作后，当安全壳压力降低到0.09Mpa后，关闭1JMN*0AA101阀门，JMN泵转再循环运行，如果压力继续降低，再关闭1JMN*0AA801阀门
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CD11/12两个保护等事故信号消失后才能够复位
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
一台蒸汽发生器发生SGTR则30分钟内其它蒸汽发生器的SGTR信号将会被闭锁
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
后备盘上对于CA11保护，仅有“启动”和“STOP”按钮，而没有复位按钮
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
根据CD15启动JDH泵后，若初始条件未消除，在稳压器液位大于9.4m时不会强制停运JDH泵
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当CA11动作启动喷淋时，不论何时均可通过“STOP”按钮强行停止喷淋，但是不停泵
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
由于地震触发停堆时，地震信号还保护关闭JNK11,41,14,44AA101,102，隔离JNK低硼水箱的正常用户
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
大SGTR时，在有CD14 SGTR开信号作用时大气释放阀（非故障）全开（信号保持20s），有CD11“reset OPEN BRU-A”或者CD13“reset OPEN BRU-A”或者手动复位CD13信号时①自动投入维持压力4.9Mpa（信号保持5s），②同时投入1LBA10EE001选择60度/小时
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CB12动作30分钟后，可以恢复KBA系统的上充下泄
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CE11（地震情况下系统隔离）动作脉冲持续30min后才能复位
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CD13和CD14是同一个复位按钮
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
CD15结束后， KBA60AA110将自动开启
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当BBA-BBD母线电压小于额定电压40%，延时60s BB12保护动作
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BC23中反应堆保护动作后延时5-10s切除汽机
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在BD11启动LAS泵后，泵的出口流量肯定不会超过47Kg/s
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在BD11启动LAS泵后，泵的出口调阀立即投入自动维持SG液位
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BD21中当满足T1K＞150℃ &amp; 2v4△LSG＜-0.1m时，启动辅泵
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
BD21中当T1K&gt;150℃且△LSG＜-0.1m时开启相应SG的LAB10~40AA113；如果△LSG＜-0.2m时开启相应SG的LAB10~40AA212
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BD22动作时关闭相应SG的排污阀LCQ15-45AA101/LCQ16-46AA101
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
涉及低温下超压的保护有BE11、BB22、BE13
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BE11的动作定值堆芯上部压力大于18.6MPa 或堆芯上部压力大于3.7Mpa并且反应堆冷却剂系统温度低于100℃ ，开启安全阀 JEF10AA420,430
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
BE21中通过监测主泵功率来判断所有主泵停运，进行稳压器喷林管线切换
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
DA11信号触发后，将同时断开Q3,Q4并合上Q5
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在LEFU中，如果DA11触发之后只能等待10分钟之后才能切除分级启动的设备
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
DA21分级带载时，QKM01AH010-040全部启动
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
DA21分级带载时，强制启动两台稳压泵SGC01AP003/004
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
AA21（ATWS）动作后，可直接启动KAA/PEB20，而不是通过DC11/12触发启动KAA/PEB
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
DC11与DC12触发的信号完全一样
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
DC11信号触发后，可由主控室操纵员通过后备盘复位按钮立即复位
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
DC11信号10分钟后，堆操准备投运KBA系统之前应先打开KAA10/40AA122/123以便向UKA厂方供KAA水
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
DB22动作，停运主控室正常通风系统SAC01并启动事故工况下人居保障通风系统SAC11（21，41）的预选工作系列，向主控室供应新风，保证主控室呈微负压压状态
A. 对
B. 错
答案:B
填空题
1、	BA24___触发信号：主泵密封水有组织泄漏管线压力&gt;___ MPa ，延时180s；主泵独立回路出口温度&gt; ___℃ ，延时360s。
答案:关闭主泵轴封水出口管线阀门|0.49|150
填空题
2、	BA25:高压安注启动后，当泵的出口流量小于___kg/s，打开泵的再循环阀门；当泵的出口流量大于___kg/s，关闭泵的再循环阀门。
答案:11|14
填空题
3、	BA26:在BA12动作的前提下，泵的出口管线流量&lt;___kg/s，40s脉冲开启JNG13-43AA101,102；泵的出口管线流量&gt;___kg/s，40s脉冲关闭JNG13-43AA101,102。
答案:56|61
填空题
4、	BB11:中压安注箱快速截止阀关闭的条件：中压安注箱液位&lt;___m或者中压安注箱压力&lt;___ MPa，关闭JNG50-80AA101,102。
答案:1.7|1.15
填空题
5、	AA12中BBA-BBD四段母线中有三段电压低于___KV或频率低于___HZ，延时1.4s，保护停堆；BB12的触发信号为BEA-BED四段母线电压低于___KV或频率低于___HZ，延时___s；DA11/DA21的触发信号为相应母线电压低于___ KV或频率低于___  HZ，延时2s。
答案:5.04|46|2.52|47.4|60|2.52|47.4
填空题
6、	BB21－沸腾裕量控制。 任一环路热腿温度大于 260 度，一回路压力低于___Mpa时，关闭 JEF03,04AA102，如果是非Cooldown模式，则关闭 JEF05AA201；任一环路热腿温度大于 260 度，一回路压力低于___Mpa时，关闭 JEF03,04AA101，如果是非Cooldown模式，则关闭 JEF05AA101；热腿过冷度小于___度时，关闭 JEF03,04A101,102冷腿的过冷度小于___度时，切除相应环路的主泵
答案:15.55|15.4|15|15
填空题
7、	BC11――主蒸汽释放到大气：当主蒸汽母管压力大于___MPa，打开大气释放阀前置截止阀LBU10-40AA101A,B，同时发出5秒脉冲打开大气释放阀LBU10-40AA201，维持主蒸汽母管压力为___MPa；当主蒸汽母管压力小于___MPa ，且没有 CD14 信号｛即SGTR打开非事故蒸汽发生器大气释放阀和复位开启大气释放阀｝和 Cooldown Mode信号 ，则关闭大气释放阀前置截止阀LBU10-40AA101A,B。
答案:7.154|6.86|6.272
填空题
8、	BC21――大气释放阀控制工作量程核功率&lt;___％｛H＝2％｝&amp;投入Cooldown Mode，根据操纵员的选择以60℃/h，30℃/h，15℃/h的速度冷却一回路；BC11动作时维持SG蒸汽集管压力为___±0.05 MPa；CD14信号｛SGTR事故后通过非故障SG冷却一回路｝维持SG蒸汽集管压力为___±0.1 MPa.
答案:3|6.86|4.9
填空题
9、	当反应堆功率稳定时，EP的滑动限值比实际功率高___%，PP1的滑动限值比实际功率高___%，PP2的滑动限值比实际功率高___%。
答案:15|12|10
填空题
10、	当控制棒380V动力电源小于___ Unom时，延时___s反应堆保护动作。
答案:0.8|2
填空题
11、	反应堆周期低于___s时触发AA11动作，低于___s时触发PP1动作，低于___s时触发PP2动作。
答案:10|20|40
填空题
12、	AA12中在一回路热段温度大于___℃  且4台主泵运行时切除3台，或者是在3台主泵运行时切除2台，或者是在2台主泵运行时切除1台，触发保护停堆信号。
答案:260
填空题
13、	AA13中各导致A3的定值为：反应堆压力&lt; ___Mpa且反应堆功率&gt;___%Nnom；非cooldown工况下，反应堆压力 &lt; ___Mpa且任一环路热腿温度 &gt;___℃；稳压器液位小于___m；任一环路热腿饱和温差△Ts&lt; ___℃；安全壳内压力P&gt;___Mpa
答案:14.7|75|13.73|260|4|10|0.129
填空题
14、	AA14中各导致A3的定值为：反应堆压力P&gt;___MPa；任一环路热腿温度&gt;___℃;任一SG的液位比正常值低___m；两台或两台以上SG的液位比正常值低___m；任一SG压力P&gt;___MPa；SG蒸汽管道中压力小于&lt;___MPa且该SG蒸汽管道饱和温度和一回路饱和温度之差&gt;___℃ 且一回路任一环路热腿温度&gt;150℃ 。
答案:17.5|328|0.65|0.5|7.84|4.9|75
填空题
15、	在一回路热段温度大于___℃且稳压器液位低于液位定值___m的情况下，在单台蒸汽发生器的给水流量大于___kg/s并且没有AA17相应环路主泵停运信号的前提下，出现蒸汽发生器之间的给水流量差大于 ___kg/s，触发反应堆停堆。
答案:70|1|85|42
填空题
16、	在主泵功率正常期间或者是低于180kW的20s内，主泵压头在5s内从___MPa下降到___MPa时RTS动作。
答案:0.392|0.245
填空题
17、	当任意蒸汽发生器蒸汽管线γ计量率大于___Gy/h，AA15保护动作。
答案:2×10E-6
填空题
18、	当BBA~BBD四段母线中有三段___母线电压小于___Kv  或频率小于___Hz 时，延时___s  ，触发停堆保护。
答案:及以上在|5.04|46|1.4
填空题
19、	SG液位高相关的保护：a) △LSG&gt;___m &amp; Thot&gt;260℃:  BC23跳机b) △LSG&gt;___m &amp; 非cooldown： BC22关LAB-AA111/113/801
答案:0.45|0.3
填空题
20、	BD11动作，在BD23投入LAR10-40AA201自动后，维持SG宽量程液位为___m，并且应急给水流量&lt;___kg/s。
答案:2.4|4.7
填空题
21、	BD21启动辅助给水系统：在核功率低于___%或有给水失配PP1信号情况下，当一回路热段温度大于___度，且有两台蒸汽发生器液位低于定值___m，则启动辅助给水泵。
答案:30|150|0.1
填空题
22、	当一回路压力&gt;___MPa时，BE11信号打开JEF10AA420、JEF10AA430安全阀。当一回路压力&lt;___MPa时，安全阀回座。当一回路压力&gt;___MPa时，BE11信号打开JEF10AA410安全阀。当一回路压力&lt;___MPa时，安全阀回座。
答案:18.6|17.7|18.11|17.2
填空题
23、	BE13――打开余热导出系统安全阀当P1k&gt;___Mpa｛H＝0.05 Mpa｝&amp;热段温度｛4v4｝&lt;146℃，打开脉冲阀JNA10-40AA411/421，主阀JNA10AA410/420打开；当P1k&lt;___Mpa｛H＝0.05 Mpa｝或任一热段温度&gt;150℃｛4v4&lt;146℃取非，H＝4℃｝，关闭脉冲阀JNA10-40AA411/421，主阀JNA10AA410/420关闭。
答案:2.32|1.87
填空题
24、	BE21－降低一回路压力 当一回路压力大于___Mpa时，打开 JEF03,04,05AA101 当一回路压力大于___Mpa时，打开 JEF03,04AA102、JEF05AA201当所有主泵停运时，切换稳压器喷林管线至KBA，即关闭JEF03,04AA101，打开 JEF05AA101,KBA69AA101
答案:15.85|16.7
填空题
25、	稳压器液位限制保护BE22中切除KBA大泵的信号有：稳压器液位大于___m保留一位小数；与：一回路热段温度大于___℃；与：没有ATWS信号：与:机组不是处在加热/冷却模式。
答案:9.0|260
填空题
26、	BE23－稳压器高液位限制 2 当任一环路热腿温度大于___度，稳压器液位高于___米，非Cooldown模式，且没有来自AA21 的 ATWS信号时，停运 KBA小泵，JDH泵，关闭 KBA60AA110,KBA69AA101。
答案:260|9.7
填空题
27、	BF11打开蒸汽发生器安全阀： ①SG压力&gt; ___MPa ，打开工作安全阀LBA10-40AA401； SG压力&lt;___MPa ，关闭工作安全阀LBA10-40AA401；②SG压力&gt; ___MPa ，打开监测安全阀LBA10-40AA402； SG压力&lt;___MPa ，关闭监测安全阀LBA10-40AA402。
答案:8.432|6.87|8.232|6.87
填空题
28、	偏离泡核沸腾裕度DNBR对应的安全限值＝___ ；EP值＝___ ；PP1值＝___ ；PP2值＝___ 。
答案:1.18|1.2|1.3|1.35
填空题
29、	DA11: BEA｛BEB，BEC，BED｝电压&lt;___KV 延时___秒 ；频率&lt;___Hz 延时___秒 ；启动相应系列的应急柴油机。
答案:2.52|2|47.4|2
填空题
30、	AB21――第一类预保护PP1触发条件:源量程、启动量程和工作量程测得的周期小于___s； T1k热｛1v4｝ &gt;___℃；堆芯上部压力大于___MPa；主蒸汽集管压力大于___MPa。               
答案:20|323|16.7|6.86
填空题
31、	当出现DA11应急柴油机分级启动信号后，PEB10AP001在___秒后启动；KAA10AP001在___秒后启动；JND10AP001在___秒后启动；JNG10AP001在___秒后启动；JMN10AP001在___秒后启动。
答案:0|7|14|21|28
单选题
鸦片战争以后，中国社会的最主要矛盾逐渐变为___
A. 封建主义和资本主义的矛盾
B. 封建主义和人民大众的矛盾
C. 清政府和西方列强的矛盾
D. 帝国主义和中华民族之间的矛盾
答案:D
单选题
通过侵华战争，列强获得了在中国领土上驻兵的特权。规定外国军队有权在北京使馆区“留兵驻守”的不平等条约是___
A. 《辛丑条约》
B. 《马关条约》
C. 《北京条约》
D. 《南京条约》
答案:A
单选题
19世纪70至80年代，帝国主义列强从侵占中国周边邻国发展到蚕食中国边疆地区，使中国陷入“边疆危机”，其中侵入西藏的是___
A. 英国
B. 法国
C. 俄国
D. 美国
答案:B
单选题
在近代中国，实现国家富强和人民富裕的前提是___
A. 振兴实业
B. 政体变革A
C. 争得民族独立和人民解放
D. 改革教育制度
答案:C
单选题
划分唯物主义和唯心主义的唯一标准是___
A. 是否承认世界的统一性
B. 是否承认联系的普遍性
C. 是否承认物质第一性意识第二性
D. 是否承认思维和存在具有同一性
答案:C
单选题
对物质和意识哪个是第一性问题的不同回答，形成了哲学上的两大基本派别。这两大基本派别是___
A. 唯物主义和唯心主义
B. 辩证法和形而上学
C. 一元论和二元论
D. 可知论和不可知论
答案:A
单选题
德国古典哲学是马克思主义哲学的直接理论来源。马克思恩格斯批判地吸取了黑格尔哲学的___
A. 唯物主义思想
B. 辩证法思想
C. 可知论思想
D. 决定论思想
答案:B
单选题
马克思主义的科学性和创新性统一于它的___
A. 理论性
B. 阶级性
C. 逻辑性
D. 实践性
答案:D
单选题
哲学上的一元论就是承认___
A. 世界是客观存在的
B. 世界是统一的
C. 世界是可以认识的
D. 世界是不断发展的
答案:B
单选题
与时俱进是马克思主义的___
A. 理论前提
B. 理论核心
C. 理论品质
D. 理论特征
答案:C
单选题
世界观是人们对___
A. 自然界的根本看法和根本观点
B. 整个世界的根本看法和根本观点
C. 人类社会的根本看法和根本观点
D. 精神世界的根本看法和根本观点
答案:B
单选题
辩证法和形而上学的区别在于如何回答___
A. 世界的本质是什么的问题
B. 世界可否被认识的问题
C. 世界的存在是怎样的问题
D. 世界有否统一性的问题
答案:C
单选题
哲学的基本问题是___
A. 物质和意识的关系问题
B. 物质和运动的关系问题
C. 物质和时间的关系问题
D. 物质和空间的关系问题
答案:A
单选题
对思维与存在的同一性问题的不同回答区分了___
A. 唯物主义和唯心主义
B. 辩证法和形而上学
C. 可知论和不可知论
D. 反映论和先验论
答案:C
简答题
单选题
2：可通过1090交易进行冲账的存款账户，下列选项错误的是___
A. 活期账户
B. 个人零整账户
C. 教育储蓄账户
D. 个人整存整取账户
答案:D
单选题
3：代发错误时，应与代发单位和账户所有人协商采取适当的方式进行处理，未签署代发/代扣协议或代发/代扣协议不符合要求的，不能通过___交易进行代扣处理。
A. 5625代理文件上送处理
B. 6747一记双讫红蓝字
C. 1202法定机关扣划
D. 6674一记双讫
答案:A
单选题
4：开户次日起6个月未发生业务的账户进行非柜面渠道业务发生控制, 解控的交易码为___。
A. 1206
B. 1204
C. 1109
D. 1219
答案:D
单选题
5：以下哪种凭证不得作为质押的权利凭证___
A. 单位定期存单
B. 股金证
C. 个人定期存单
D. 单位定期存款开户证实书
答案:D
单选题
6：以下关于存款证明的表述，不正确的是___
A. 时点存款证明证明的存款余额是上一日日终账户的全部余额
B. 当天开立的账户不允许当天开具时点存款证明
C. 存款证明申请份数最多可以开具10份
D. 客户丢失存款证明书，可以进行挂失
答案:D
单选题
7：芯片存单开户后，客户前来支取时芯片损坏，且密码遗忘，前台应如何操作___
A. 有凭证，先做7128密码挂失，再做7125挂失后重置；
B. 先想办法修复芯片，修复后座7125挂失及重置；
C. 进行双挂；
D. 有凭证，直接做7125挂失及重置。
答案:C
单选题
8：下列关于【1093】单位现金取款交易的描述错误的是___
A. 本交易支持对公活期账户支取现金；
B. 本交易支持单位定期存款账户部提；
C. 本交易不支持单位定期存款账户部提；
D. 本交易不支持单位通知存款账户部提。
答案:B
单选题
9：6210会计记账处理交易可以使用以下那个交易进行撤销___
A. 8899
B. 1090
C. 6220
D. 6747
答案:C
单选题
10：1204账户控制及维护交易将差错账户临时控制时，特殊业务申请省中心授权通过表中审批人权限应该是___
A. 经办柜员
B. 网点负责人
C. 机构主管
D. 主管副主任/副行长及以上级别
答案:C
单选题
11：临时户有效期最长不超过___。
A. 一年
B. 两年
C. 三年
D. 四年
答案:B
单选题
12：以下哪个交易可以维护临时户有效期___
A. 0123
B. 0131
C. 1058
D. 1059
答案:D
单选题
13：下列交易码的功能描述中，不正确的是___
A. 0123用于客户信息维护，常见于维护单位法定代表人或负责人信息及客户名称；
B. 0131交易用于客户证件信息(证件类型、证件号码、客户名称)的修改；
C. 1132交易用于账户信息维护，包括基本信息维护、核准信息维护等；
D. 1059交易为单位验资户、临时户专用维护交易，维护内容包括临时户有效期、验资户的取现标志以及验资户转为基本户。
答案:A
单选题
14：下列关于转账支票的背书，说法错误的是___
A. 从左往右依次背书，且背书必须连续；
B. 如若背书，第一背书人是转账支票上的付款人；
C. 如若背书，第一背书人是转账支票上的收款人；
D. 背书栏内只能填写与背书有关的信息，其他信息不得填写在背书人栏。
答案:B
单选题
15：个人大额存单和单位大额存单的最低认购金额分别是___
A. 10万元和500万元
B. 20万元和1000万元
C. 50万元和2000万元
D. 100万元和5000万元
答案:B
单选题
16：关于【1132单位账户维护】交易，以下说法正确的是 ___
A. 机构证件类型、证件号码为客户的关键信息，在本交易中可以修改；
B. 可以增加除主证件类型外的其他证件号码；
C. 可以通过本交易实现变更基本户开户行行名、行号、账号、开户许可证号码等信息；
D. 可以通过本交易维护验资户转为基本户。
答案:C
单选题
17：【7107凭证行内使用】交易，做借据使用时，非当天使用销号的，应出具特殊业务申请省中心授权通过表，审批人职务应为___级别及以上。
A. 机构主管
B. 副行长(副主任)
C. 行长(主任)
D. 市县行社审批
答案:B
单选题
18：依据《中国人民银行关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》(银发〔2016〕261号)中的要求，目前对于I类户的开户数量限制为___
A. 同一客户在同一家银行(法人单位)只能开立一个I类户；
B. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立两个I类户；
C. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立三个I类户；
D. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立四个I类户。
答案:A
单选题
19：法院工作人员持扣款执行通知书到信用社某网点办理扣划业务，通知书上写明每月定时扣划被执行人袁某账户资金1000元，扣划总金额为11320，那么最后一次扣划金额应为___。
A. 1000元
B. 320元
C. 1320元
D. 20元
答案:B
单选题
20：备案类账户使用【1058】单位活期账户启用交易启用时，授权应提供资料是___。
A. 开户许可证
B. 通过人行账户管理系统打印的开户信息
C. 客户影像
D. 法定代表人或负责人身份证件
答案:B
单选题
21：【1132】单位账户维护交易维护账户透支额度时，无论是否由客户发起，除应提交资料外，还应按照《新一代IT系统业务操作规程》要求提交___
A. 市县行社与财政部门签订的协议或市县行社主管部门的审批资料；
B. 特殊业务申请省中心授权通过表；
C. 特殊业务申请书；
D. 支行行长(信用社主任)对该业务的相关审批。
答案:A
单选题
22：使用【1109】久悬户手工处理交易，将单位账户从久悬户转为正常户时，下列有关授权应提交的资料说法错误的是___
A. 单位公函、客户有效证件，法定代表人或负责人身份证件，如为代理，需同时提供代理人身份证件和授权委托书；
B. 若为存折户，需同时提供存折；
C. 客户影像；
D. 县级行社财务部门审批表。
答案:D
单选题
23：已故存款人的存款余额合计___以下的，各市县行社可根据实际情况，确定是否需要出具公证书或有权机关出具的法律文书。
A. 10000元(含)
B. 5000元(含)
C. 2000元(含)
D. 1000元(含)
答案:A
单选题
24：账户启用的日期计算：应从___算起三个工作日。
A. 当日
B. 第二天
C. 第三天
答案:B
单选题
25：时段存款证明书的有效期即为存款的止付期，有效期以“天”为单位，原则上最长时间不超过___。
A. 3个月(含)
B. 6个月
C. 1年 (含)
D. 6个月(含)
答案:C
单选题
26：我省农信社为同一个人客户因开立Ⅰ、Ⅱ类户所开立的借记卡，全省范围内原则上不超过___张
A. 4
B. 3
C. 2
D. 1
答案:A
单选题
27：七天理财开户时，应选择的转存方式是下列转存方式中的哪一个？  ___
A. 默认转存
B. 不转存
C. 本息转存
D. 本金转存
答案:C
单选题
28：使用1204账户控制及维护交易，进行质押止付/解付时，要求至少___名客户经理和客户办理。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
答案:A
单选题
29：【1204账户控制及维护】等用于控制、解控不良贷款客户存款账户资金的交易,需___行()名工作人员前往办理业务。
A. 贷款，1
B. 贷款，2
C. 存款所在 ，1
D. 存款所在，2
答案:B
单选题
30：以下对8080交易要注意的问题中，错误的是___？
A. 有收、付款双方凭证的不需要提供个人业务交易单；
B. 该交易个人业务交易单需要上传背面影像
C. 交易凭证上大写金额要规范，大小写金额无须一致；
D. 交易凭证上账号、户名、金额均不允许修改。
答案:B
单选题
31：对于个人账户开户1052交易，以下说法错误的是___？
A. 不需要上传新开存单；
B. 需要上传个人业务交易单正、背面；
C. 个人业务交易单背面填写和勾选必须与系统一致；
D. 1052业务不需要拍摄现金。
答案:B
单选题
32：以下关于单据和凭证规范使用说法错误的是哪一个？___
A. 制式凭证中的勾选项可以修改，需修改的应在错误处加盖柜员私章，且修改不能超过三处，超过三处的应重新填写凭证。
B. 凭证的修改不允许使用修正液，使用修正液的凭证应做作废处理，重新填写。
C. 各种单折上应在规定的位置加盖业务章或公章，没有盖章的视为无效凭证。
D. 个人有卡(折)存取款、存单(折)正常销户不必填制个人业务交易单。
答案:A
单选题
33：电汇凭证、进账单，___日内的视为有效凭证。
A. 1​
B. 2
C. 3
D. 4
答案:C
单选题
34：会计内部户的账号第十一位为___。
A. 6
B. 7
C. 8
D. 9
答案:D
单选题
35：综合前端系统录入支票信息时，“支付凭证日期”应为___日期？
A. 支票到期日期
B. 支票出票日期
C. 系统当前日期
答案:B
单选题
36：下列关于现金支票的审核要点，说法错误的是___
A. 大小写金额需填写相符；
B. 出票人签章要清晰、完整的盖在指定位置；
C. 大写日期需填写完整、正确；
D. 用途栏内容可不要求客户填写。
答案:D
单选题
37：取消企业银行账户许可的不包括下列___
A. 企业法人
B. 非法人企业
C. 个体工商户
D. 机关
答案:D
单选题
38：《企业银行结算账户管理办法》所称银行结算账户不包括___?
A. 企业基本存款账户
B. 企业一般存款账户
C. 企业专用存款账户
D. 企业验资户账户
答案:D
单选题
39：企业在取消银行账户许可前开立的基本存款账户、临时存款账户___正常使用?
A. 可以继续正常使用
B. 需到银行重新办理开户手续
答案:A
单选题
40：取消企业银行账户许可后，企业是否可以多开几个基本存款账户?___
A. 不可以。同一个企业只能在银行开立一个基本存款账户
B. 可以开立两个(含)以上基本存款账户
答案:A
单选题
41：企业真实性审核通过后，是否即可为企业开立基本存款账户?___
A. 可以直接进行开户
B. 审核企业基本存款账户唯一性,不管是否通过均可以开户
C. 审核企业基本存款账户唯一性, 通过唯一性审核的，可以开立基本存款账户
D. 审核企业基本存款账户唯一性,未通过唯一性审核的，可以开立基本存款账户
答案:C
单选题
42：银行如何审核企业基本存款账户的唯一性___
A. 通过在账户管理系统核实
B. 询问客户
C. 通过人行监管辅助系统核实
D. 通过综合业务系统核实
答案:A
单选题
43：企业开户时，提供营业执照时下列哪项不能认可___
A. 营业执照正本
B. 副本
C. 电子营业执照
D. 复印件
答案:D
单选题
44：对核实开户意愿的视频、音频等工作记录是否需要保存___
A. 需要保存
B. 不需要保存
答案:A
单选题
45：取消企业银行账户许可后，企业在银行申请开立存款账户，多久可以使用?___
A. 自开立之日
B. 三个工作日
C. 三天
D. 人行核准后
答案:A
单选题
46：6月15日，客户在取消企业银行账户许可前取得的基本存款账户开户许可证丢失了，如何处理?___
A. 登报声明
B. 单位出具证明
C. 不需要处理
D. 人行补发
答案:B
单选题
47：监管辅助系统上传单张图片必须___
A. 小于1M
B. 大于1M
C. 可以随意大小
答案:A
单选题
48：首次个人结算账户长期不动睡眠户治理时间为___
A. 2019年8月1日—2019年9 月 5日
B. 2019年8月5日—2019年9 月 5日
C. 2019年 4月10日—2019年5月15日
D. 2019年4月1日—2019年5月5日
答案:A
单选题
49：定期个人结算账户长期不动睡眠户治理时间为___
A. 8月1日—9 月 5日
B. 8月5日—9 月 5日
C. 4月10日—5月15日
D. 4月1日—5月5日
答案:C
单选题
50：因客户申请等原因“个人账户转睡眠户清单”中的账户，柜员可以通过___交易将其转为正常户，转为正常户后可办理挂失、转账、销户等业务。
A. 1206睡眠户转正常户
B. 1119睡眠户款项支取
答案:A
单选题
51：核心系统以营业网点为单位生成“个人账户拟转睡眠户清单”和“个人睡眠户拟转营业外收入清单”。各支行、营业部可通过___查询清单明细。
A. “9999报表打印”
B. “1206睡眠户转正常户”
答案:A
单选题
52：下列___在个人睡眠户治理范围
A. 金燕IC卡
B. 社保卡
C. 贷款还款卡
D. 工会卡
答案:A
单选题
53：因客户申请等原因“个人睡眠户转营业外收入清单”中的账户，柜员可以通过“【1119睡眠户款项支取】”交易将账户___支付给客户。
A. 原有余额及利息
B. 原有余额
C. 利息
答案:A
单选题
54：个人睡眠户转营业外收入后，查询营业外支出账户使用___查询。
A. 【6301内部账户信息查询】
B. 【1288久悬户/睡眠户单笔查询】
答案:A
单选题
55：个人睡眠户转营业外收入后，查询营业外支出账户业务代号为___
A. 7758
B. 6301
C. 9010
D. 8016
答案:A
单选题
56：未成年人的法定监护人：首先应当由其___担任，如父母死亡或者无监护能力的，由其他有监护能力的人按顺序担任监护人。
A. 祖父母、外祖父母；
B. 成年的兄、姐；
C. 其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经未成年人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意
D. 父母
答案:D
单选题
57：对以开立账户形式新建立业务关系的客户，网点柜员应于业务关系建立后的___个工作日内，根据客户的基本信息中有关“国籍”、“行业”、“职业”等重要信息和其他资料信息，完成客户洗钱风险等级划分工作，并在反洗钱系统中选定该客户的风险等级标识。
A. 15
B. 10
C. 5
D. 3
答案:B
单选题
58：营业网点柜员在对经分析认定为高风险等级的个人及单位客户，应在高风险客户的账户开立___个工作日内完整填写《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》经支行主管会计初审和支行行长复核后，交总行反洗钱牵头管理部门负责人批准。
A. 15
B. 10
C. 5
D. 3
答案:B
单选题
59：当中低风险等级客户调整为高风险等级客户时，经主管会计及支行行长批准同意后,还需报本行___批准。
A. 反洗钱牵头管理部门反洗钱联络员
B. 反洗钱牵头管理部门负责人
C. 反洗钱钱牵头管理部门分管领导
D. 本行行长
答案:B
单选题
60：当高风险等级客户调整为中低风险等级客户时，经主管会计及支行行长批准同意后，应___批准。
A. 还需报本行反洗钱牵头管理部门反洗钱联络员
B. 还需报本行反洗钱牵头管理部门负责人
C. 还需报本行反洗钱钱牵头管理部门分管领导
D. 可直接将客户风险等级调整为中低风险
答案:B
单选题
61：有权机关直接到各支行进行查询、冻结、扣划时，有权机关查询、冻结、扣划完成后，支行于___日内向反洗钱牵头管理部门提交( )，经反洗钱牵头管理部门负责人批准后，在反洗钱系统内将该客户等级调为高风险。
A. 15、《建议调整申请表》
B. 10、《建议调整申请表》
C. 15、《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》
D. 10、《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》
答案:B
单选题
62：当日单笔或者累计人民币交易___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的现金缴存、现金支取、现金结售汇、现钞兑换、现金汇款、现金票据解付及其他形式的现金收支，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 5、1
B. 10、2
C. 10、1
D. 20、1
答案:A
单选题
63：自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的境内款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 20、1
B. 20、5
C. 50、10
D. 50、5
答案:C
单选题
64：本行各营业机构在以开立账户等方式与客户建立业务关系或客户为他人提供交易金额单笔人民币___万元以上或外币等值()美元以上的现金汇款(含无卡、无折存现业务)、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务时，应通过以联网核查为主的方式核对、登记客户身份证件或其他身份证明文件并留存复印件、登记客户联系方式。
A. 2、1000
B. 1、1000
C. 2、2000
D. 1、2000
答案:B
单选题
65：客户先前提交的身份证件或身份证明文件已过有效期的，本行各开户机构应及时联系客户___内提供新的身份证明文件，留存复印件后专夹保管，并在综合前端系统进行身份证明文件资料更新。
A. 一个月
B. 三个月
C. 六个月
D. 一年
答案:B
单选题
66：张三为不在我行开立账户的客户李四提供现金汇款1万元，下列选项中不属于我行客户身份识别应当做的是___
A. 要求张三提供李四身份证件
B. 登记张三身份基本信息
C. 留存张三有效身份证件或其他身份证明文件的复印件
D. 核对张三的有限身份证件或其他身份证明文件
答案:A
单选题
67：非自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 100、10
B. 200、20
C. 50、5
D. 20、1
答案:B
单选题
68：自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的跨境款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 20、1
B. 20、5
C. 50、10
D. 50、5
答案:A
单选题
69：各支行成立反洗钱工作实施小组，由支行行长任组长、主管会计任副组长、各网点负责人为小组成员。指定各支行___为各支行的反洗钱管理员，指定( )为各营业网点的反洗钱工作人员。
A. 主管会计、网点负责人
B. 行长、网点负责人
C. 副行长、网点负责人
D. 副行长、主管会计
答案:A
单选题
70：各营业机构反洗钱编辑岗和审核岗人员应每日登陆本行反洗钱系统，点击___模块下各子项内容后，点击主界面“查询”按钮，分别查看是否有积压数据未处理完毕。
A. 基础管理
B. 数据报送
C. 调查分析
D. 风险评级
答案:B
单选题
71：当客户涉及刑事案件有关的查询、冻结、扣划业务时，由___在反洗钱系统中添加( )。
A. 业务受理网点、风险事件
B. 客户号归属网点、风险事件
C. 业务受理网点、特殊事项
D. 客户号归属网点、特殊事项
答案:A
单选题
72：反洗钱系统中，当可疑案例被排除后，自动进入案例处理模块中的___子选项卡界面，方便再次出现可疑时直接编辑上报。
A. 可疑案例处理
B. 可疑案例特殊处理
C. 可疑案例协查
D. 其他
答案:B
单选题
19：下列关于单位保证金账户的说法，正确的是___
A. 活期保证金存款起存金额不限，可多次存入，多次支取；
B. 定期保证金存款起存金额1万元，可多次存入，多次支取；
C. 活期保证金存款计息方式同单位活期存款一致；
D. 定期保证金存款计息方式同单位定期存款一致。
答案:D
单选题
1：电子现金账户(金燕IC卡中的子账户)，该账户最高转入资金( )，单笔最高支付金额不得超过___人民币。
A. 500元，500元
B. 500元，1000元
C. 1000元，1000元
D. 1000元，2000元
答案:C
单选题
2：1张ETC记账卡只能签约( )张银行卡，1张银行卡最多可以签约( )张ETC记账卡___。
A. 1,5
B. 1,3
C. 3,5
D. 3,3
答案:B
单选题
3：我行金燕卡在我行自助设备上的转账限额___。
A. 单日5万元，日累计5万元
B. 单日5万元，日累计10万元
C. 单日5000元，日累计2万元
D. 单日5000元，日累计5万元
答案:A
单选题
4：某日，一客户前来咨询：我有一张在杭州市宁波银行开的储蓄卡，在你们行的ATM上取款手续费怎么收？ ___
A. 2元&#43;交易金额的0.5%(其中按交易金额的的0.5％计算部分最低收费2元)
B. 12元&#43;取款金额的1%
C. 金额≤1万，收3元/笔， 1万元＜金额≤5万元，收5元/笔。
D. 咨询发卡行
答案:D
单选题
5：采用UK认证方式的个人网银限额是多少？___
A. 单笔500万元，单日累计2000万元
B. 单笔5万元，单日累计5万元
C. 单笔500万元，单日累计5000万元
D. 单笔5万元，单日累计20万元
答案:A
单选题
6：企业网银限额是多少？___
A. 单笔500万元，单日累计2000万元
B. 单笔5万元，单日累计5万元
C. 单笔500万元，单日累计5000万元
D. 单笔5万元，单日累计20万元
答案:C
单选题
7：跨行转账系统中，工作时间为上班时间，且金额为5万元以上的是哪一个？___
A. 大额支付系统
B. 小额支付系统
C. 农信银支付系统
D. 超级网银
答案:A
单选题
8：张三自行了下载河南农信个人家，并使用已有的金燕卡自助注册成为我行手机银行客户，此时该卡的跨行转账额度是___。
A. 单笔5000元，日累计2万元
B. 单笔5万元，日累计5万元
C. 单笔20万元，日累计20万元
D. 单笔5000元，日累计5万元
答案:A
单选题
9：手机银行无卡取款单次及日累计预约取款限额为___。
A. 单笔5000，单日累计2万
B. 单笔1000，单日累计2000
C. 单笔5000，单日累计5000
D. 单笔2万，单日累计2万
答案:C
单选题
10：个人手机(已开启指纹支付)，自助下挂账号的转账交易限额为( )，升级为柜签后的交易限额为___。
A. 单笔5000元，单日累计2万元；单笔5万元，单日累计5万元。
B. 单笔5万元，单日累计5万元；单笔5万元，单日累计5万元。
C. 单笔5000元，单日累计2万元；单笔20万元，单日累计100万元。
D. 单笔5万元，单日累计5万元；单笔20万元，单日累计100万元。
答案:C
单选题
11：某超市办理我行聚合支付二维码，一天，赵某来店中购买商品后使用微信扫码付款100元，又用我行手机银行扫码付款200元，请问这100元和200元分别会结算到商户的哪个账户上？___
A. 商户的微信账户、绑定的我行账户
B. 商户的微信账户、商户的微信账户
C. 绑定的我行账户、商户的微信账户
D. 绑定的我行账户、绑定的我行账户
答案:D
单选题
12：使用惠民付时，刷卡顺序是先刷()后刷___。
A. 同名付款账户、同名收款账户
B. 同名收款账户、同名付款账户
答案:B
单选题
13：预约转账中的“按日预约”是___
A. 设置某个日期，在这个日期执行转出交易
B. 设置区间后，在区间里的每日都执行转出交易
C. 设置一个日期，每到这个日期都执行转出交易
D. 设置星期几，每到这时设置的日期都执行转出交易
答案:B
单选题
14：撤销预约转账在哪个模块里撤销___
A. 预约转账
B. 无法撤销
C. 撤销转账
D. 转账查询
答案:D
单选题
15：转账查询最长能够查询到___的电子渠道交易流水？
A. 三个月以内
B. 半年以内
C. 一年以内
D. 任何时间
答案:C
单选题
16：跨行转账时，选“实时”无法到账，提示被冲正，除后台系统原因，除账号户名错误原因之外，最有可能的是什么原因？___
A. 对方行拒收
B. 对方银行未加入超级网银清算渠道
C. 对方银行未加入大额清算渠道
D. 对方银行未加入农信银清算渠道
答案:B
单选题
17：超级网银渠道处理的是___
A. 5万以上(含)的跨行外汇，实时到账
B. 所有的跨行外汇，实时到账
C. 5万以下(含)的跨行外汇，实时到账
D. 所有的转账都可以处理
答案:C
单选题
18：新版电子银行中，个人客户的客户级限额默认是___
A. 单笔500万元，日累计5000万元
B. 单笔500万元，日累计2000万元
C. 单笔300万元，日累计2000万元
D. 单笔200万元，日累计5000万元
答案:B
单选题
19：特殊限额业务的限额最高可达到___？
A. 单笔100亿元，日累计100亿元
B. 单笔10亿元，日累计100亿元
C. 单笔5000万元，日累计10亿元
D. 单笔5000万元，日累计100亿元
答案:A
单选题
20：个人客户特殊限额业务的开通和落地处理应在___进行处理？
A. 电子银行开户网点
B. 计划开通特殊限额业务的账户的开户网点
C. 河南省农信社任一家网点
D. 个人客户不能开通特殊限额业务
答案:B
单选题
21：客户进行跨行特殊限额转账后，需要___做落地处理交易才可转出？
A. 县级清算中心
B. 特殊限额账户的开户网点
C. 电子银行开户网点以及县级清算中心
D. 特殊限额账户的开户网点以及县级清算中心
答案:D
单选题
22：赵六办理了我行个人电子银行业务，某日，通过手机银行跨行转账6笔共计100万元，又通过网银跨行转账3笔共计1000万元，那么当日赵六通过网银还可以跨行转出( )元，当日向本人同行账户转账还能转___元？
A. 900万，无限制
B. 900万，900万
C. 2000万，无限制
D. 2000万，2000万
答案:A
单选题
23：钱七有我行营业部开立的金燕卡，但之前并未在我行开立过电子渠道，又不想到网点办理，故下载了我行手机银行APP，自主注册成为我行手机银行客户并下挂该账户，某日欲向自己在宣化支行开立的金燕卡上转账，限额是___。
A. 单笔5000元，日累计2万元
B. 单笔5万元，日累计5万元
C. 单笔20万元，日累计100万元
D. 无限制
答案:D
单选题
24：老周在我行有担保贷款，有一张快贷通卡，同时还有一张代发工资卡，由于每月固定扣息需要到柜面往快贷通卡上存钱，老周感觉不太方便，故想设置定时转账，若老周向你咨询，如何答复可以最方便快捷地解决客户的问题___？
A. 可以开通我行手机银行，在“金融”——“智能转账”——“预约转账”选“周期预约”中的“按日预约”即可。
B. 可以开通我行手机银行，每月记得从工资卡上向快贷通卡上转账。
C. 可以开通我行手机银行，在“金融”——“智能转账”——“预约转账”选“周期预约”中的“按月预约”即可。
D. 不好意思没有这项业务。
答案:C
单选题
25：老吴在3月1日办理了我行享档档产品，到9月30日时因急需用钱需提前支取，若支取则按照___计算利息。
A. 活期利率
B. 七天通知存款利率
C. 半年期定期利率
D. 协商利率
答案:C
单选题
26：客户通过手机银行中“我要贷款”申请贷款，若是新客户则申请信息___
A. 由市县行社的多渠道分发岗进行人工分配
B. 直接派发到默认账户开户行的客户经理手中
C. 客户经理自主选择
D. 随机分配
答案:A
单选题
27：手机银行中的“金燕快贷通”和“金燕e贷”，其担保方式分别是___
A. 多种担保方式、多种担保方式
B. 纯信用、纯信用
C. 多种担保方式、纯信用
D. 纯信用、多种担保方式
答案:C
单选题
28：手机银行中的“金燕快贷通”和“金燕e贷”，其合同签订方式分别是___
A. 线下签订纸质合同、线下签订纸质合同
B. 线上签订电子合同、线上签订电子合同
C. 线下签订纸质合同、线上签订电子合同
D. 线上签订电子合同、线下签订纸质合同
答案:C
单选题
29：客户申请金燕e贷，被授信10万元，首次支用了5万元，后又支用5万元，则我行与客户之间存在( )个电子合同？客户的可用额度还剩___元？
A. 1,0
B. 1,10万
C. 2,10万
D. 2，0
答案:D
单选题
30：手机银行无卡取款，预约码有效时间为( )，微信无卡取款，预约码有效时间为( )，柜面预约无卡取款，预约码有效时间为___。
A. 5分钟、5分钟、5分钟
B. 5分钟、2小时、2小时
C. 2小时、2小时、2小时
D. 5分钟、5分钟、2小时
答案:D
单选题
31：特殊限额业务，是针对___设置的？
A. 客户级限额
B. 认证方式限额
C. 账户级限额
D. 网点级限额
答案:C
单选题
32：A为车主，B为车辆使用人，ETC开户时开在B的名下，柜面签约银行卡时，只能签约( )的银行卡。___
A. 车辆使用人
B. 车主
C. 车主&amp;车辆使用人均可
答案:C
单选题
33：ETC记账卡处于( )、( )、( )等情形时无法解约？___
A. 禁止通行名单
B. 有未结清的消费信息
C. 保证金不足
D. 以上全都有
答案:C
单选题
1：限制民事行为能力人实施的纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力、精神健康状况相适应的民事法律行为有效；实施的其他民事法律行为经法定代理人同意或者追认后有效。相对人可以催告法定代理人自收到通知之日起___予以追认。
A. 1个月内
B. 2个月内
C. 3个月内
D. 4个月内
答案:A
单选题
2：行为人与相对人以虚假的意思表示实施的民事法律行为___。
A. 效力待定
B. 可撤销
C. 无效
D. 部分无效
答案:C
单选题
当营业场所遭遇不法分子侵犯时，其处置方式是___。
A. 先报警、再反击、后防身
B. 先藏身、后报警、再反击
C. 先反击、再防身、后报警
D. 先撤离、后报警、在反击
答案:B
单选题
银行自助设备、自助银行现金装填区安全门的钥匙和密码必须实行___制度，不准交叉交接使用，密码要定期更换。
A. 交接
B. 双人单向保管
C. 登记
答案:B
单选题
县级行社保卫部门组织检查每年不少于（  ）次；基层行社社负责人要每月___次的常规检查。
A. 12、3
B. 12、4
C. 6、3
D. 6、4
答案:A
单选题
根据《中华人民共和国消防法》规定，我国消防工作方针是___。
A. 预防为主、防消结合
B. 安全第一、预防为主
C. 预防为主、积极消灭
答案:A
单选题
公共场所发生火灾时，该公共场所的现场工作人员应___。
A. 迅速撤离 ​​
B. 抢救贵重物品 ​​
C. 组织引导在场群众疏散
答案:C
单选题
下列不属于突发事件的是___。
A. 营业场所或周边地区发生异常情况
B. 营业场所遭遇持枪抢劫
C. 营业场所发生火灾
D. 某柜员因家中有急事提前办理交接班
答案:C
单选题
报警系统的设防、撤防、报警及视频监控图像、声音复核等信息的存储时间应不小于（ ）天，出入口控制信息存储时间不应小于___天。
A. 60  90
B. 30  180
C. 90  180
D. 60  180
答案:B
单选题
视频监控应实时监视、记录___及运钞交接全过程，回放图像应能清晰显示整个区域内人员的活动情况。
A. 营业柜员
B. 网点负责人
C. 运钞车停靠区
D. 网点保安
答案:C
单选题
下列不属于技术防范设施的是___。
A. 视频监控系统
B. 报警系统
C. 数据中心机房
D. 无线通讯及有关的卫星定位系统
答案:C
单选题
客户提取现金、特别是大额现金时，柜台工作人员应___
A. 提供优质服务
B. 提醒其注意安全防范
C. 注意观察周边情况
答案:B
单选题
1：存款保险条例自___起施行。
A. 2015年1月1日
B. 2015年5月1日
C. 2015年7月1日
D. 2015年10月1日
答案:B
单选题
2：为了建立和规范存款保险制度，依法保护___的合法权益，及时防范和化解金融风险，维护金融稳定，制定本条例。
A. 人民
B. 银行
C. 投保机构
D. 存款人
答案:D
单选题
3：为了建立和规范存款保险制度，依法保护存款人的合法权益，及时防范和化解金融风险，维护___，制定本条例。
A. 金融秩序
B. 金融稳定
C. 经济秩序
D. 经济稳定
答案:B
单选题
4：存款保险条例中的投保机构是指___
A. 在中华人民共和国境内设立的商业银行、农村合作银行、农村信用合作社等吸收存款的银行业金融机构
B. 在中华人民共和国境内外设立的商业银行、农村合作银行、农村信用合作社等吸收存款的银行业金融机构
C. 在中华人民共和国境内设立的金融机构
D. 在中华人民共和国境内外设立的金融机构
答案:A
单选题
5：存款保险条例所称存款保险，是指___向存款保险基金管理机构交纳保费，形成存款保险基金，存款保险基金管理机构依照本条例的规定向存款人偿付被保险存款，并采取必要措施维护存款以及存款保险基金安全的制度。
A. 投保机构
B. 银行
C. 保险公司
D. 存款人
答案:A
单选题
6：被保险存款包括投保机构吸收的___。但是，金融机构同业存款、投保机构的高级管理人员在本投保机构的存款以及存款保险基金管理机构规定不予保险的其他存款除外。
A. 人民币存款
B. 外币存款
C. 人民币存款和外币存款
答案:C
单选题
7：存款保险条例中，被保险存款包括投保机构吸收的人民币存款和外币存款。但是___除外。
A. 金融机构同业存款
B. 投保机构的高级管理人员在本投保机构的存款
C. 存款保险基金管理机构规定不予保险的其他存款
D. 以上选项都是
答案:D
单选题
8：存款保险实行限额偿付，最高偿付限额为人民币___万元。
A. 20
B. 30
C. 50
D. 100
答案:C
单选题
9：___会同国务院有关部门可以根据经济发展、存款结构变化、金融风险状况等因素调整最高偿付限额，报国务院批准后公布执行。
A. 中国人民银行
B. 中国银行保险监督管理委员会
C. 财政部
答案:A
单选题
10：同一存款人在___所有被保险存款账户的存款本金和利息合并计算的资金数额在最高偿付限额以内的，实行全额偿付;超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构清算财产中受偿。
A. 所有银行
B. 同一家投保机构
C. 所有金融机构
答案:B
单选题
11：同一存款人在同一家投保机构所有被保险存款账户的存款本金和利息合并计算的资金数额在最高偿付限额以内的，实行全额偿付；超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构___中受偿。
A. 全部财产
B. 清算财产
C. 全部资产
D. 清算资金
答案:B
单选题
12：社会保险基金、住房公积金存款的偿付办法由___会同国务院有关部门另行制定，报国务院批准。
A. 财政部
B. 中国人民银行
C. 住房和城乡建设部
D. 人力资源和社会保障部
答案:B
单选题
13：同一存款人在同一家投保机构所有被保险存款账户的存款___在最高偿付限额以内的，实行全额偿付。超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构清算财产中受偿。
A. 本金
B. 利息
C. 本金和利息合并计算的资金数额
答案:C
单选题
14：存款保险基金的来源包括___：
A. 投保机构交纳的保费
B. 在投保机构清算中分配的财产
C. 存款保险基金管理机构运用存款保险基金获得的收益
D. 其他合法收入
E. 以上选项都是
答案:E
单选题
15：存款保险基金管理机构由___决定。
A. 党中央
B. 国务院
C. 中国人民银行
D. 财政部
答案:B
单选题
16：存款保险条例施行后开业的吸收存款的银行业金融机构，应当自___之日起6个月内，按照存款保险基金管理机构的规定办理投保手续。
A. 工商行政管理部门颁发营业执照
B. 开业
C. 银行监督管理部门颁发金融许可证
答案:A
单选题
17：存款保险条例施行后开业的吸收存款的银行业金融机构，应当自工商行政管理部门颁发营业执照之日起___内，按照存款保险基金管理机构的规定办理投保手续。
A. 3个月
B. 4个月
C. 5个月
D. 6个月
答案:D
单选题
18：存款保险费率由___构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、存款结构情况以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报国务院批准后执行。
A. 基准费率和风险差别费率
B. 浮动费率和风险差别费率
C. 固定费率和风险差别费率
D. 一般费率和风险差别费率
答案:A
单选题
19：存款保险费率由基准费率和风险差别费率构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、存款结构情况以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报___批准后执行。
A. 中国人民银行
B. 中国银行保险监督管理委员会
C. 财政部
D. 国务院
答案:D
单选题
20：存款保险费率由基准费率和风险差别费率构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、___以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报国务院批准后执行。
A. 银行经营情况
B. 银行盈利情况
C. 银行管理情况
D. 存款结构
答案:D
单选题
21：各投保机构的适用费率，由存款保险基金管理机构根据投保机构的___等因素确定。
A. 经营管理状况和风险状况
B. 盈利状况和风险状况
C. 资产状况和风险状况
D. 存款结构情况和风险状况
答案:A
单选题
22：投保机构应当按照存款保险基金管理机构的规定，每___交纳一次保费。
A. 1个月
B. 3个月
C. 6个月
D. 1年
答案:C
单选题
23：投保机构应当交纳的保费，按照本投保机构的___和存款保险基金管理机构确定的适用费率计算。
A. 全部存款
B. 人民币存款
C. 被保险存款
答案:C
单选题
24：存款保险基金的运用，应当遵循___的原则
A. 安全、流动、保值增值
B. 安全、流动、效益
C. 审慎、流动、保值增值
D. 审慎、流动、效益
答案:A
单选题
25：存款保险基金的运用，应当遵循安全、流动、保值增值的原则，限于下列形式___：
A. 存放在中国人民银行
B. 投资政府债券、中央银行票据、信用等级较高的金融债券以及其他高等级债券
C. 国务院批准的其他资金运用形式
D. 以上选项都是
答案:D
单选题
26：存款保险基金的收支应当遵守国家统一的财务会计制度，并依法接受___的审计监督。
A. 审计机关
B. 人民银行
C. 监察机关
D. 财政机关
答案:A
单选题
27：存款保险基金管理机构应当自每一会计年度结束之日起___内编制存款保险基金收支的财务会计报告、报表，并编制年度报告，按照国家有关规定予以公布。
A. 1个月
B. 2个月
C. 3个月
D. 4个月
答案:C
单选题
28：存款保险基金管理机构应当自每一会计年度结束之日起3个月内编制存款保险基金收支的___、报表，并编制年度报告，按照国家有关规定予以公布。
A. 财务审计报告
B. 财务收支报告
C. 财务决算报告
D. 财务会计报告
答案:D
单选题
29：存款保险基金管理机构履行职责，发现有下列___情形之一的，可以进行核查：
A. 投保机构风险状况发生变化，可能需要调整适用费率的，对涉及费率计算的相关情况进行核查
B. 投保机构保费交纳基数可能存在问题的，对其存款的规模、结构以及真实性进行核查
C. 对投保机构报送的信息、资料的真实性进行核查
D. 以上选项都是
答案:D
单选题
30：存款保险基金管理机构参加金融监督管理协调机制，并与___、银行业监督管理机构等金融管理部门、机构建立信息共享机制。
A. 中国人民银行
B. 中国证监会
C. 财政部
答案:A
单选题
31：存款保险基金管理机构应当通过信息共享机制获取有关投保机构的风险状况、检查报告和___等监督管理信息。
A. 评价情况
B. 信用情况
C. 信誉情况
D. 评级情况
答案:D
单选题
32：存款保险基金管理机构发现投保机构存在资本不足等影响存款安全以及存款保险基金安全的情形的，可以对其提出 ___。
A. 安全警示
B. 安全警告
C. 风险警示
D. 风险警告
答案:C
单选题
33：投保机构因重大资产损失等原因导致资本充足率大幅度下降，严重危及存款安全以及存款保险基金安全的，投保机构应当按照___、中国人民银行、银行业监督管理机构的要求及时采取补充资本、控制资产增长、控制重大交易授信、降低杠杆率等措施。
A. 存款保险基金管理机构
B. 财政部
C. 国务院
答案:A
单选题
34：存款保险基金管理机构可以选择下列___方式使用存款保险基金，保护存款人利益：
A. 在本条例规定的限额内直接偿付被保险存款
B. 委托其他合格投保机构在本条例规定的限额内代为偿付被保险存款
C. 为其他合格投保机构提供担保、损失分摊或者资金支持，以促成其收购或者承担被接管、被撤销或者申请破产的投保机构的全部或者部分业务、资产、负债。
D. 以上选项都是
答案:D
单选题
35：存款保险基金管理机构应当依照本条例的规定，在前款规定情形发生之日起___个工作日内足额偿付存款。
A. 5
B. 7
C. 10
D. 15
答案:B
单选题
36：存款保险基金管理机构的工作人员有下列___行为之一的，依法给予处分：
A. 违反规定收取保费
B. 违反规定使用、运用存款保险基金
C. 违反规定不及时、足额偿付存款。
D. 以上选项都是
答案:D
单选题
37：投保机构有未依法及时、足额交纳保费情形的，存款保险基金管理机构还可以按日加收未交纳保费部分___的滞纳金。
A. 0.02%
B. 0.03%
C. 0.05%
D. 0.06%
答案:C
单选题
38：存款保险条例施行前,已被国务院银行业监督管理机构依法决定接管、撤销或者人民法院已受理破产申请的___，不适用本条例。
A. 金融机构
B. 吸收存款的金融机构
C. 吸收存款的银行业金融机构
答案:C
多选题
1：1090交易，当年错账冲正用___字，隔年错账冲正只能用反方向___字补帐。___
A. 红 蓝
B. 红 红
C. 蓝 红
D. 蓝 蓝
答案:A
多选题
2：可通过1090交易进行冲账的存款账户，下列选项错误的是___
A. 活期账户
B. 个人零整账户
C. 教育储蓄账户
D. 个人整存整取账户
答案:D
多选题
3：代发错误时，应与代发单位和账户所有人协商采取适当的方式进行处理，未签署代发/代扣协议或代发/代扣协议不符合要求的，不能通过___交易进行代扣处理。
A. 5625代理文件上送处理
B. 6747一记双讫红蓝字
C. 1202法定机关扣划
D. 6674一记双讫
答案:A
多选题
4：开户次日起6个月未发生业务的账户进行非柜面渠道业务发生控制, 解控的交易码为___。
A. 1206
B. 1204
C. 1109
D. 1219
答案:D
多选题
5：以下哪种凭证不得作为质押的权利凭证___
A. 单位定期存单
B. 股金证
C. 个人定期存单
D. 单位定期存款开户证实书
答案:D
多选题
6：以下关于存款证明的表述，不正确的是___
A. 时点存款证明证明的存款余额是上一日日终账户的全部余额
B. 当天开立的账户不允许当天开具时点存款证明
C. 存款证明申请份数最多可以开具10份
D. 客户丢失存款证明书，可以进行挂失
答案:D
多选题
7：芯片存单开户后，客户前来支取时芯片损坏，且密码遗忘，前台应如何操作___
A. 有凭证，先做7128密码挂失，再做7125挂失后重置；
B. 先想办法修复芯片，修复后座7125挂失及重置；
C. 进行双挂；
D. 有凭证，直接做7125挂失及重置。
答案:C
多选题
8：下列关于【1093】单位现金取款交易的描述错误的是___
A. 本交易支持对公活期账户支取现金；
B. 本交易支持单位定期存款账户部提；
C. 本交易不支持单位定期存款账户部提；
D. 本交易不支持单位通知存款账户部提。
答案:B
多选题
9：6210会计记账处理交易可以使用以下那个交易进行撤销___
A. 8899
B. 1090
C. 6220
D. 6747
答案:C
多选题
10：1204账户控制及维护交易将差错账户临时控制时，特殊业务申请省中心授权通过表中审批人权限应该是___
A. 经办柜员
B. 网点负责人
C. 机构主管
D. 主管副主任/副行长及以上级别
答案:C
多选题
11：临时户有效期最长不超过___。
A. 一年
B. 两年
C. 三年
D. 四年
答案:B
多选题
12：以下哪个交易可以维护临时户有效期___
A. 0123
B. 0131
C. 1058
D. 1059
答案:D
多选题
13：下列交易码的功能描述中，不正确的是___
A. 0123用于客户信息维护，常见于维护单位法定代表人或负责人信息及客户名称；
B. 0131交易用于客户证件信息(证件类型、证件号码、客户名称)的修改；
C. 1132交易用于账户信息维护，包括基本信息维护、核准信息维护等；
D. 1059交易为单位验资户、临时户专用维护交易，维护内容包括临时户有效期、验资户的取现标志以及验资户转为基本户。
答案:A
多选题
14：下列关于转账支票的背书，说法错误的是___
A. 从左往右依次背书，且背书必须连续；
B. 如若背书，第一背书人是转账支票上的付款人；
C. 如若背书，第一背书人是转账支票上的收款人；
D. 背书栏内只能填写与背书有关的信息，其他信息不得填写在背书人栏。
答案:B
多选题
15：个人大额存单和单位大额存单的最低认购金额分别是___
A. 10万元和500万元
B. 20万元和1000万元
C. 50万元和2000万元
D. 100万元和5000万元
答案:B
多选题
16：关于【1132单位账户维护】交易，以下说法正确的是 ___
A. 机构证件类型、证件号码为客户的关键信息，在本交易中可以修改；
B. 可以增加除主证件类型外的其他证件号码；
C. 可以通过本交易实现变更基本户开户行行名、行号、账号、开户许可证号码等信息；
D. 可以通过本交易维护验资户转为基本户。
答案:C
多选题
17：【7107凭证行内使用】交易，做借据使用时，非当天使用销号的，应出具特殊业务申请省中心授权通过表，审批人职务应为___级别及以上。
A. 机构主管
B. 副行长(副主任)
C. 行长(主任)
D. 市县行社审批
答案:B
多选题
18：依据《中国人民银行关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》(银发〔2016〕261号)中的要求，目前对于I类户的开户数量限制为___
A. 同一客户在同一家银行(法人单位)只能开立一个I类户；
B. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立两个I类户；
C. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立三个I类户；
D. 同一客户在同一家银行(法人单位)可以开立四个I类户。
答案:A
多选题
19：法院工作人员持扣款执行通知书到信用社某网点办理扣划业务，通知书上写明每月定时扣划被执行人袁某账户资金1000元，扣划总金额为11320，那么最后一次扣划金额应为___。
A. 1000元
B. 320元
C. 1320元
D. 20元
答案:B
多选题
20：备案类账户使用【1058】单位活期账户启用交易启用时，授权应提供资料是___。
A. 开户许可证
B. 通过人行账户管理系统打印的开户信息
C. 客户影像
D. 法定代表人或负责人身份证件
答案:B
多选题
21：【1132】单位账户维护交易维护账户透支额度时，无论是否由客户发起，除应提交资料外，还应按照《新一代IT系统业务操作规程》要求提交___
A. 市县行社与财政部门签订的协议或市县行社主管部门的审批资料；
B. 特殊业务申请省中心授权通过表；
C. 特殊业务申请书；
D. 支行行长(信用社主任)对该业务的相关审批。
答案:A
多选题
22：使用【1109】久悬户手工处理交易，将单位账户从久悬户转为正常户时，下列有关授权应提交的资料说法错误的是___
A. 单位公函、客户有效证件，法定代表人或负责人身份证件，如为代理，需同时提供代理人身份证件和授权委托书；
B. 若为存折户，需同时提供存折；
C. 客户影像；
D. 县级行社财务部门审批表。
答案:D
多选题
23：已故存款人的存款余额合计___以下的，各市县行社可根据实际情况，确定是否需要出具公证书或有权机关出具的法律文书。
A. 10000元(含)
B. 5000元(含)
C. 2000元(含)
D. 1000元(含)
答案:A
多选题
24：账户启用的日期计算：应从___算起三个工作日。
A. 当日
B. 第二天
C. 第三天
答案:B
多选题
25：时段存款证明书的有效期即为存款的止付期，有效期以“天”为单位，原则上最长时间不超过___。
A. 3个月(含)
B. 6个月
C. 1年 (含)
D. 6个月(含)
答案:C
多选题
26：我省农信社为同一个人客户因开立Ⅰ、Ⅱ类户所开立的借记卡，全省范围内原则上不超过___张
A. 4
B. 3
C. 2
D. 1
答案:A
多选题
27：七天理财开户时，应选择的转存方式是下列转存方式中的哪一个？  ___
A. 默认转存
B. 不转存
C. 本息转存
D. 本金转存
答案:C
多选题
28：使用1204账户控制及维护交易，进行质押止付/解付时，要求至少___名客户经理和客户办理。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
答案:A
多选题
29：【1204账户控制及维护】等用于控制、解控不良贷款客户存款账户资金的交易,需___行()名工作人员前往办理业务。
A. 贷款，1
B. 贷款，2
C. 存款所在 ，1
D. 存款所在，2
答案:B
多选题
30：以下对8080交易要注意的问题中，错误的是___？
A. 有收、付款双方凭证的不需要提供个人业务交易单；
B. 该交易个人业务交易单需要上传背面影像
C. 交易凭证上大写金额要规范，大小写金额无须一致；
D. 交易凭证上账号、户名、金额均不允许修改。
答案:B
多选题
31：对于个人账户开户1052交易，以下说法错误的是___？
A. 不需要上传新开存单；
B. 需要上传个人业务交易单正、背面；
C. 个人业务交易单背面填写和勾选必须与系统一致；
D. 1052业务不需要拍摄现金。
答案:B
多选题
32：以下关于单据和凭证规范使用说法错误的是哪一个？___
A. 制式凭证中的勾选项可以修改，需修改的应在错误处加盖柜员私章，且修改不能超过三处，超过三处的应重新填写凭证。
B. 凭证的修改不允许使用修正液，使用修正液的凭证应做作废处理，重新填写。
C. 各种单折上应在规定的位置加盖业务章或公章，没有盖章的视为无效凭证。
D. 个人有卡(折)存取款、存单(折)正常销户不必填制个人业务交易单。
答案:A
多选题
33：电汇凭证、进账单，___日内的视为有效凭证。
A. 1​
B. 2
C. 3
D. 4
答案:C
多选题
34：会计内部户的账号第十一位为___。
A. 6
B. 7
C. 8
D. 9
答案:D
多选题
35：综合前端系统录入支票信息时，“支付凭证日期”应为___日期？
A. 支票到期日期
B. 支票出票日期
C. 系统当前日期
答案:B
多选题
36：下列关于现金支票的审核要点，说法错误的是___
A. 大小写金额需填写相符；
B. 出票人签章要清晰、完整的盖在指定位置；
C. 大写日期需填写完整、正确；
D. 用途栏内容可不要求客户填写。
答案:D
多选题
37：取消企业银行账户许可的不包括下列___
A. 企业法人
B. 非法人企业
C. 个体工商户
D. 机关
答案:D
多选题
38：《企业银行结算账户管理办法》所称银行结算账户不包括___?
A. 企业基本存款账户
B. 企业一般存款账户
C. 企业专用存款账户
D. 企业验资户账户
答案:D
多选题
39：企业在取消银行账户许可前开立的基本存款账户、临时存款账户___正常使用?
A. 可以继续正常使用
B. 需到银行重新办理开户手续
答案:A
多选题
40：取消企业银行账户许可后，企业是否可以多开几个基本存款账户?___
A. 不可以。同一个企业只能在银行开立一个基本存款账户
B. 可以开立两个(含)以上基本存款账户
答案:A
多选题
41：企业真实性审核通过后，是否即可为企业开立基本存款账户?___
A. 可以直接进行开户
B. 审核企业基本存款账户唯一性,不管是否通过均可以开户
C. 审核企业基本存款账户唯一性, 通过唯一性审核的，可以开立基本存款账户
D. 审核企业基本存款账户唯一性,未通过唯一性审核的，可以开立基本存款账户
答案:C
多选题
42：银行如何审核企业基本存款账户的唯一性___
A. 通过在账户管理系统核实
B. 询问客户
C. 通过人行监管辅助系统核实
D. 通过综合业务系统核实
答案:A
多选题
43：企业开户时，提供营业执照时下列哪项不能认可___
A. 营业执照正本
B. 副本
C. 电子营业执照
D. 复印件
答案:D
多选题
44：对核实开户意愿的视频、音频等工作记录是否需要保存___
A. 需要保存
B. 不需要保存
答案:A
多选题
45：取消企业银行账户许可后，企业在银行申请开立存款账户，多久可以使用?___
A. 自开立之日
B. 三个工作日
C. 三天
D. 人行核准后
答案:A
多选题
46：6月15日，客户在取消企业银行账户许可前取得的基本存款账户开户许可证丢失了，如何处理?___
A. 登报声明
B. 单位出具证明
C. 不需要处理
D. 人行补发
答案:B
多选题
47：监管辅助系统上传单张图片必须___
A. 小于1M
B. 大于1M
C. 可以随意大小
答案:A
多选题
48：首次个人结算账户长期不动睡眠户治理时间为___
A. 2019年8月1日—2019年9 月 5日
B. 2019年8月5日—2019年9 月 5日
C. 2019年 4月10日—2019年5月15日
D. 2019年4月1日—2019年5月5日
答案:A
多选题
49：定期个人结算账户长期不动睡眠户治理时间为___
A. 8月1日—9 月 5日
B. 8月5日—9 月 5日
C. 4月10日—5月15日
D. 4月1日—5月5日
答案:C
多选题
50：因客户申请等原因“个人账户转睡眠户清单”中的账户，柜员可以通过___交易将其转为正常户，转为正常户后可办理挂失、转账、销户等业务。
A. 1206睡眠户转正常户
B. 1119睡眠户款项支取
答案:A
多选题
51：核心系统以营业网点为单位生成“个人账户拟转睡眠户清单”和“个人睡眠户拟转营业外收入清单”。各支行、营业部可通过___查询清单明细。
A. “9999报表打印”
B. “1206睡眠户转正常户”
答案:A
多选题
52：下列___在个人睡眠户治理范围
A. 金燕IC卡
B. 社保卡
C. 贷款还款卡
D. 工会卡
答案:A
多选题
53：因客户申请等原因“个人睡眠户转营业外收入清单”中的账户，柜员可以通过“【1119睡眠户款项支取】”交易将账户___支付给客户。
A. 原有余额及利息
B. 原有余额
C. 利息
答案:A
多选题
54：个人睡眠户转营业外收入后，查询营业外支出账户使用___查询。
A. 【6301内部账户信息查询】
B. 【1288久悬户/睡眠户单笔查询】
答案:A
多选题
55：个人睡眠户转营业外收入后，查询营业外支出账户业务代号为___
A. 7758
B. 6301
C. 9010
D. 8016
答案:A
多选题
56：未成年人的法定监护人：首先应当由其___担任，如父母死亡或者无监护能力的，由其他有监护能力的人按顺序担任监护人。
A. 祖父母、外祖父母；
B. 成年的兄、姐；
C. 其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经未成年人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意
D. 父母
答案:D
多选题
57：对以开立账户形式新建立业务关系的客户，网点柜员应于业务关系建立后的___个工作日内，根据客户的基本信息中有关“国籍”、“行业”、“职业”等重要信息和其他资料信息，完成客户洗钱风险等级划分工作，并在反洗钱系统中选定该客户的风险等级标识。
A. 15
B. 10
C. 5
D. 3
答案:B
多选题
58：营业网点柜员在对经分析认定为高风险等级的个人及单位客户，应在高风险客户的账户开立___个工作日内完整填写《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》经支行主管会计初审和支行行长复核后，交总行反洗钱牵头管理部门负责人批准。
A. 15
B. 10
C. 5
D. 3
答案:B
多选题
59：当中低风险等级客户调整为高风险等级客户时，经主管会计及支行行长批准同意后,还需报本行___批准。
A. 反洗钱牵头管理部门反洗钱联络员
B. 反洗钱牵头管理部门负责人
C. 反洗钱钱牵头管理部门分管领导
D. 本行行长
答案:B
多选题
60：当高风险等级客户调整为中低风险等级客户时，经主管会计及支行行长批准同意后，应___批准。
A. 还需报本行反洗钱牵头管理部门反洗钱联络员
B. 还需报本行反洗钱牵头管理部门负责人
C. 还需报本行反洗钱钱牵头管理部门分管领导
D. 可直接将客户风险等级调整为中低风险
答案:B
多选题
61：有权机关直接到各支行进行查询、冻结、扣划时，有权机关查询、冻结、扣划完成后，支行于___日内向反洗钱牵头管理部门提交( )，经反洗钱牵头管理部门负责人批准后，在反洗钱系统内将该客户等级调为高风险。
A. 15、《建议调整申请表》
B. 10、《建议调整申请表》
C. 15、《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》
D. 10、《高风险个人客户认定表》或《高风险单位客户认定表》
答案:B
多选题
62：当日单笔或者累计人民币交易___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的现金缴存、现金支取、现金结售汇、现钞兑换、现金汇款、现金票据解付及其他形式的现金收支，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 5、1
B. 10、2
C. 10、1
D. 20、1
答案:A
多选题
63：自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的境内款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 20、1
B. 20、5
C. 50、10
D. 50、5
答案:C
多选题
64：本行各营业机构在以开立账户等方式与客户建立业务关系或客户为他人提供交易金额单笔人民币___万元以上或外币等值()美元以上的现金汇款(含无卡、无折存现业务)、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务时，应通过以联网核查为主的方式核对、登记客户身份证件或其他身份证明文件并留存复印件、登记客户联系方式。
A. 2、1000
B. 1、1000
C. 2、2000
D. 1、2000
答案:B
多选题
65：客户先前提交的身份证件或身份证明文件已过有效期的，本行各开户机构应及时联系客户___内提供新的身份证明文件，留存复印件后专夹保管，并在综合前端系统进行身份证明文件资料更新。
A. 一个月
B. 三个月
C. 六个月
D. 一年
答案:B
多选题
66：张三为不在我行开立账户的客户李四提供现金汇款1万元，下列选项中不属于我行客户身份识别应当做的是___
A. 要求张三提供李四身份证件
B. 登记张三身份基本信息
C. 留存张三有效身份证件或其他身份证明文件的复印件
D. 核对张三的有限身份证件或其他身份证明文件
答案:A
多选题
67：非自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 100、10
B. 200、20
C. 50、5
D. 20、1
答案:B
多选题
68：自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币___万元以上(含)、外币等值()万美元以上(含)的跨境款项划转，应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 20、1
B. 20、5
C. 50、10
D. 50、5
答案:A
多选题
69：各支行成立反洗钱工作实施小组，由支行行长任组长、主管会计任副组长、各网点负责人为小组成员。指定各支行___为各支行的反洗钱管理员，指定( )为各营业网点的反洗钱工作人员。
A. 主管会计、网点负责人
B. 行长、网点负责人
C. 副行长、网点负责人
D. 副行长、主管会计
答案:A
多选题
70：各营业机构反洗钱编辑岗和审核岗人员应每日登陆本行反洗钱系统，点击___模块下各子项内容后，点击主界面“查询”按钮，分别查看是否有积压数据未处理完毕。
A. 基础管理
B. 数据报送
C. 调查分析
D. 风险评级
答案:B
多选题
71：当客户涉及刑事案件有关的查询、冻结、扣划业务时，由___在反洗钱系统中添加( )。
A. 业务受理网点、风险事件
B. 客户号归属网点、风险事件
C. 业务受理网点、特殊事项
D. 客户号归属网点、特殊事项
答案:A
多选题
72：反洗钱系统中，当可疑案例被排除后，自动进入案例处理模块中的___子选项卡界面，方便再次出现可疑时直接编辑上报。
A. 可疑案例处理
B. 可疑案例特殊处理
C. 可疑案例协查
D. 其他
答案:B
多选题
1：有关1090隔日账户冲补账交易，以下说法正确的有___
A. 补账时需要检查输入的待销账序号合法性,只能核销本机构的待销账；
B. 待销账序号的币种需要与补账账户币种相同、钞汇标志需要一致；
C. 冲补账的错账日期必须小于交易当日；
D. 隔日冲补账的账户，系统同时按错账日期至冲账日期的时间差和错账金额，调整被冲、补记账户的应计提利息。
答案:ABCD
多选题
2： 关于错账可能存在的风险，下列说法正确的是___
A. 金额类错账的发生，会给银行带来资金损失的风险；
B. 出现错账后，不当的处理不仅会造成客户不满，严重还可能引发客户纠纷，甚至带来法律风险；
C. 在为客户办理业务时出现错账，将影响到客户体验和忠诚度；
D. 银行是经营信用的单位，严重的账务差错会给银行企业形象和声誉带来负面影响。
答案:ABCD
多选题
3： 以下交易，可以使用8899撤销交易进行撤销的有___
A. 1086
B. 5625
C. 8080
D. 1200
答案:AC
多选题
4：以下交易码中，可以使用交易本身双向操作的有___
A. 1204账户控制及维护
B. 1291法院定时扣划
C. 1129协定存款设置
D. 0312股权质押
答案:ABC
多选题
5：关于8899交易，下列说法正确的是___
A. 原交易凭证与交易界面所显示的信息是否一致；
B. 当为纸质凭证时，是否注明“X年X月X日此笔业务因XXX原因申请撤销”字样；
C. 特殊业务申请表省中心授权通过表中申请原因是否完整、有效，与交易界面所显示的信息是否一致；
D. 该交易原则上不能由客户发起。
答案:ABCD
多选题
6：账务撤销和冲正抹账，根据金额不同，需分级别审批,下列关于审批权限说法正确的有___
A. 金额不超过10万元的，由机构主管签字审批；
B. 金额大于10万元不超过200万元的，由副主任/副行长审批；
C. 金额大于200万元的，由信用社主任/支行行长审批；
D. 金额大于200万元的，先由机构主管初审后，再由信用社主任/支行行长审批。
答案:ABC
多选题
7：特殊情况下(如电信诈骗等)，为防范出现更大风险，保护客户资金安全，可以由客户发起8899撤销交易，撤销时需要提供的资料有___
A. 客户影像；
B. 身份证件(如原交易需要提交证件的同时提交证件)；
C. 交回银行回执；
D. 客户出具声明(说明撤销原因，由此引起的一切经济纠纷和法律责任，由其承担等)。
答案:ABCD
多选题
8：对公客户来办理7127凭证解挂时，授权应提供资料有___
A. 原挂失/解挂申请书(解口挂时无需提供)；
B. 原存款凭证；
C. 客户影像；
D. 单位公函、客户有效证件、法定代表人或负责人身份证件，如为代理，需同时提供代理人身份证件和授权委托书。
答案:ABCD
多选题
9：单位保证金存款账户按存期不同分为活期保证金存款账户和定期保证金存款账户，定期保证金存款的存期有以下___档次。
A. 三个月
B. 六个月
C. 一年
D. 两年
答案:ABC
多选题
10：关于【0104个人客户开户信息维护】交易，以下维护事项说法正确的是___
A. 联网核查
B. 电话号码
C. 证件失效日期
D. 单位信息、家庭信息等
答案:ABCD
多选题
11：有关支票上大写日期的填写，说法正确的是___
A. 壹月、贰月前必须加零；
B. 壹拾月前可不加零；
C. 壹至玖日前都必须加零；
D. 壹拾日、贰拾日、叁拾日前都必须加零。
答案:ACD
多选题
12：以下哪些交易不需要法院提供裁定书或判决书___
A. 1200法院冻结
B. 1202法院扣划
C. 1203法院解冻
D. 1203法院续冻
答案:CD
多选题
13：【1129协定存款设置】交易适用的账户类型有___
A. 基本户
B. 一般户
C. 临时户
D. 专用户
答案:ABCD
多选题
14：关于【1291法院定时扣划】交易，下列说法正确的是___
A. 每月定时扣划，扣划总金额可以不用是每次扣划金额的整数倍
B. 每月定时扣划，扣划总金额必须是每次扣划金额的整数倍
C. 此交易不对账户进行控制
D. 扣划时点检索账户余额不足时，将扣划失败。
答案:ACD
多选题
15：对【0123机构客户开户信息维护】交易，授权应提供资料包括___。
A. 变更银行结算账户申请表
B. 变更法人后的单位有效证件
C. 法定代表人或负责人身份证件，如为代理，需同时提供代理人身份证件和授权委托书
D. 客户影像
答案:ABCD
多选题
16：下列久悬账户管理相关业务中，必须由县级行社财务部门进行审批的是___
A. 正常户转久悬户；
B. 久悬户转正常户；
C. 营业外支出转正常户；
D. 久悬户转营业外收入。
答案:ACD
多选题
17：下列有关【7133】客户凭证作废交易，说法正确的是___
A. UK作废时，“全部作废标志”只能选“否”，否则无法作废成功；
B. 作废的纸质凭证如果缴回，必须注明作废字样或盖作废章；
C. 若无法缴回原凭证，需提供客户盖章、签字的证明；​
D. 该交易授权时需要提供单位有效证件原件。
答案:ABC
多选题
18：通过【1132】单位账户维护交易，维护单位账户相关信息时，可以非客户发起的情形有___
A. 客户因正常经营需要，变更单位账户名称，法定代表人无法到场办理时；
B. 客户已在工商部门变更单位账户名称，在银行维护账户信息，无法提供单位有效证件原件时；
C. 银行柜员在开户等操作时，由于录入错误必须进行信息维护时；
D. 当因部分原因，无法进行密码重置，需要进行账户信息维护时。
答案:CD
多选题
19：下列关于单位保证金账户的说法，正确的是___
A. 活期保证金存款起存金额不限，可多次存入，多次支取；
B. 定期保证金存款起存金额1万元，可多次存入，多次支取；
C. 活期保证金存款计息方式同单位活期存款一致；
D. 定期保证金存款计息方式同单位定期存款一致。
答案:D
多选题
20：对公客户办理业务时，下列可以作为有效证件的有___
A. 事业单位法人证书
B. 营业执照
C. 机构信用代码证
D. 登记证书
答案:ABD
多选题
21：8080交易可用于下列哪个业务代号与客户账户之间的转账？___
A. 用于上下级周转的3475
B. 财政垫付资金1967
C. 代发工资5069
D. 待销账
答案:ABCD
多选题
22：需审批后办理的业务应按相应级别进行审批，按照要求统一规范填写，一般分为___。
A. 机构主管
B. 副行长(副主任)
C. 行长(主任)
D. 网点负责人
答案:ABC
多选题
23：维护子账户信息时，提交以下哪些资料___
A. 母账户开户许可证原件；
B. 单位公函；
C. 变更银行结算账户申请书(单位盖章)；
D. 单位法定代表人(负责人)身份证件，如为代理，需同时提交代理人身份证件和授权委托书；
E. 客户影像。
答案:ABCDE
多选题
24：客户神志清醒但行动不便或卧病在床，需委托他人前来柜面办理业务时，应由银行方(两名或两名以上)员工上门服务，了解客户真实状况及业务办理意愿，客户填写授权委托书并签字按指印，授权时提交以下哪些资料___
A. 委托人和受托人身份证件；
B. 授权委托书；
C. 上门服务证明或穿工装与客户的合影；
D. 承诺书
答案:ABC
多选题
25：客户为未成年人、成年无民事行为能力人(如客户昏迷不醒，医院诊断证明上明确写明永久丧失意识)或限制民事行为能力人(如精神病人)时，由其法定代理人或经人民法院、有关部门依法指定的人员代理办理银行相关业务，授权时提交以下哪些资料___
A. 代理人及被代理人身份证件；
B. 法定代理人需提供亲属关系证明(户口簿、出生证明、派出所证明等)；
C. 指定代理人需提供人民法院或有关部门出具的证明文件；
D. 代理成年无民事行为能力人或限制民事行为能力人办理业务时还需提供医院出具的诊断证明。
答案:ABCD
多选题
26：客户为服刑羁押人员时，由代理人代为办理，授权时提交以下哪些资料___
A. 代理人及被代理人身份证件
B. 经公证的授权委托书
C. 人民法院的法律文书
答案:AB
多选题
27：已故存款人的配偶、父母、子女可单独或共同到营业网点查询已故存款人的存款，授权时必须提交以下哪些资料___
A. 已故存款人存款查询申请书
B. 死亡证明(或火化证明、派出所开具的户籍注销证明等)；
C. 可表明亲属关系的文件(如居民户口簿、结婚证、出生证明等)；
D. 客户身份证件，如为代理，需同时提供代理人的身份证件。
答案:ABCD
多选题
28：不得出具存款证明的情形，包括以下哪些___
A. 已被县级以上有权机关冻结止付和已用于质押的存款；
B. 账户处于挂失状态的存款；
C. 存款人死亡，申请人尚未按法律程序办理继承过户手续的存款；
D. 其他非正常状态账户下的存款。
答案:ABCD
多选题
29：Ⅱ类户账户形式有___
A. 借记卡
B. 一本通活期存折
C. 电子账户
答案:ABC
多选题
30：七天理财开户时，不能选择的转存方式是下列转存方式中的哪几个___
A. 默认转存
B. 不转存
C. 本息转存
D. 本金转存
答案:ABD
多选题
31：办理正常质押贷款时 ,需提交的资料中正确的是___
A. 客户身份证件；
B. 客户经理身份证件；
C. 有价证券质押贷款质物登记止付通知书；
D. 存款凭证；
E. 客户、客户经理影像。
答案:ABCDE
多选题
32：以下对8080交易要注意的问题中，正确的是___
A. 有收、付款双方凭证的需要提供个人业务交易单；
B. 该交易个人业务交易单需要上传背面影像；
C. 交易凭证上大写金额要规范，大小写金额须一致；
D. 交易凭证上户名、账号、金额均不允许修改。
答案:CD
多选题
33：以下对8080交易要注意的问题中，正确的是___
A. 有收、付款双方凭证的不需要提供个人业务交易单；
B. 该交易个人业务交易单需要上传背面影像
C. 交易凭证上大写金额要规范，大小写金额须一致；
D. 交易凭证上账号、户名、金额均不允许修改。
答案:ACD
多选题
34：对于1100更换单折交易，以下说法正确的是___？
A. 需要上传新凭证；
B. 换折业务需要上传《特殊业务申请书》影像；
C. 证件号码/户名不一致时，提供代发单位证明或者特殊业务申请省中心授权通过表；
D. 账号/序号有修改的，需要加盖柜员私章或提供特殊业务申请省中心授权通过表说明情况。
答案:CD
多选题
35：对于1100更换单折交易，以下说法正确的是___？
A. 需要上传新凭证；
B. 换折业务不需要上传《特殊业务申请书》影像；
C. 证件号码/户名不一致时，提供代发单位证明或者特殊业务申请省中心授权通过表；
D. 账号/序号有修改的，需要加盖柜员私章或提供特殊业务申请省中心授权通过表说明情况。
答案:BCD
多选题
36：对于个人账户开户1052交易，以下说法正确的是___？
A. 需要上传新开存单；
B. 需要上传个人业务交易单正面；
C. 个人业务交易单背面填写和勾选必须与系统一致；
D. 1052业务不需要拍摄现金。
答案:CD
多选题
37：对公业务中无法提供法定代表人身份证件原件的，需在复印件上进行以下要求___。
A. 客户本人签字(在银行员工见证下)；
B. 加盖单位公章；
C. 标注使用范围；
D. 加盖“与原件核对一致”章；
E. 银行方核对人名章或签字。
答案:ABCDE
多选题
38：对撤销类交易，要注意的问题包括___。
A. 审批人权限；
B. 系统录入的流水号和凭证上流水号须一致；
C. 撤销交易的交易码使用要正确；
D. 原交易凭证和《特殊业务申请省中心授权通过表》均需注明此笔交易因XX原因，申请撤销。
答案:ABCD
多选题
39：下列关于扣划交易正确的是___。
A. 原冻结机关因同一案件需要冻结扣划时，柜员应直接通过1202交易选择：冻结扣划，不可先解冻再办理扣划。
B. 法院等有权机关前来办理续冻，审核协助冻结存款通知书的金额是否为原冻结金额，续冻只是对原冻结到期日进行修改，不改变冻结编号及冻结金额。
C. 法院等有权机关做解冻时，必须是同一机关同一案件，且保证交易界面录入的内容一字不差，否则授权通过，交易也不会成功。
D. 如果法定机关出具的扣划金额小于冻结金额且有法定机关对剩余金额的《解除冻结存款通知书》，可在1202交易完成后，再通过1203交易将扣划以外的剩余金额解冻；如果扣划金额等于冻结金额，则无需再操作解冻步骤。
答案:ABCD
多选题
40：下列关于质押扣划交易正确的是___。
A. 【1207质押扣划】交易只能在质押社(行)办理。
B. 扣划时，系统忽略起存金额和账户最低留存金额的限制，账户余额可扣至为0，但不得为负。
C. 质押扣划不结计利息，待客户持存款凭证到柜台销户时再结计利息。
D. 扣划时，系统受起存金额和账户最低留存金额的限制，账户余额不可扣至为0。
答案:ABC
多选题
41：以下关于规范使用证件，说法正确的的有哪些？___
A. 身份证件必须完整、清晰，已损坏的身份证为无效证件，第一代身份证与剪角身份证均为无效证件。
B. 户籍证明为临时性的身份证明，不可办理任何业务。
C. 身份证号码由15位升至18位、与综合业务系统中证件类型不一致，或同时存在以上两种情况的，需要出具特殊业务申请省中心授权通过表说明原因。
D. 有效期内的临时身份证与身份证效力相同，授权时不必拍摄背面。
E. 16周岁(含)以上的客户办理银行业务时，应提供身份证。
答案:ADE
多选题
42：对公账户为存折户的，办理现金取款、转账等业务时，上传的相应凭证或2-01凭证上应包含下列哪些要素？___
A. 加盖预留印鉴
B. 写明金额
C. 写明用途
D. 经办人签名
答案:ABCD
多选题
44：2019年版第五套人民币50元、20元、10元、1元纸币分别保持2005年版第五套人民币50元、20元、10元纸币和1999年版第五套人民币1元纸币___等要素不变。
A. 规格
B. 主图案
C. 主色调
D. “中国人民银行”行名
E. 国徽
F. 盲文面额标记
G. 汉语拼音行名
H. 民族文字
答案:ABCDEFGH
多选题
45：与1999年版第五套人民币1元硬币相比，2019年版第五套人民币1元硬币的主要变化有___。
A. 直径减小
B. 增加防伪特征
C. 面额数字造型调整
D. 花卉缩小
E. 正面增加圆点
答案:ABCDE
多选题
46：与1999年版第五套人民币5角硬币相比，2019年版第五套人民币5角硬币的主要变化有___。
A. 材质调整
B. 面额数字造型调整
C. 花卉缩小
D. 正背面内周缘调整为多边形
E. 正面增加圆点
答案:ABCD
多选题
47：与2005年版第五套人民币1角硬币相比，2019年版第五套人民币1角硬币的主要变化有___。
A. 材质调整
B. 面额数字造型调整
C. 花卉缩小
D. 正背面内周缘调整为多边形
E. 正面增加圆点
答案:BCE
多选题
48：2019年版第五套人民币50元、20元、10元纸币的主要公众防伪特征包括___。
A. 光彩光变面额数字
B. 多层次水印
C. 无色荧光图案
D. 面额数字白水印
E. 雕刻凹印
F. 胶印对印图案
G. 开窗安全线
H. 红外图案
答案:ABDEFG
多选题
49：取消企业银行账户许可后，单位申请开立基本存款账户应提供___
A. 营业执照；
B. 法定代表人或单位负责人有效身份证件；
C. 法定代表人或单位负责人授权他人办理的，还应出具法定代表人或单位负责人的授权书以及被授权人的有效身份证件；
D. 《人民币银行结算账户管理办法》等制度规定的其他开户证明文件。
答案:ABCD
多选题
50：哪些情况下存款人可以申请开立临时存款账户?___
A. 工程指挥部、筹备领导小组、摄制组等临时机构；
B. 建筑施工及安装单位等在异地临时经营活动；
C. 公司的注册验资；
D. 代发工资。
答案:ABC
多选题
51：取消企业银行账户许可后，临时机构(包括工程指挥部、筹备领导小组、摄制组等)单位申请开立临时存款账户应提供哪些资料?___
A. 驻地主管部门同意设立临时机构的批文；
B. 临时机构负责人任命文件；
C. 临时机构负责人身份证；
D. 法定代表人或单位负责人授权他人办理的，还应出具法定代表人或单位负责人的授权书以及被授权人的有效身份证件。
答案:ABCD
多选题
52：取消企业银行账户许可后，破产清算组申请开立临时存款账户应提供哪些资料?___
A. 人民法院的破产清算文件(包括裁定书和决定书)；
B. 成立破产清算组的文件；
C. 指定负责人的文件以及负责人的身份证；
D. 负责人授权他人办理的，还应出具负责人的授权书以及被授权人的有效身份证件。
答案:ABCD
多选题
53：取消企业银行账户许可后，异地从事临时经营活动的单位申请开立临时存款账户应提供哪些资料?___
A. 营业执照(正本或副本)；
B. 临时经营地市场监督管理部门的批文；
C. 单位负责人身份证；法定代表人或单位负责人授权他人办理的，还应出具法定代表人或单位负责人的授权书以及被授权人的有效身份证件；
D. 基本存款账户开户许可证(取消后无开户许可证的需提供基本存款账户编号)。
答案:ABCD
多选题
54：取消企业开户许可实施后，在办理开立一般存款账户、专用存款账户、临时存款账户等需出具基本存款账户开户许可证的业务时是否均不需要提供基本存款账户开户许可证?___
A. 是,任何情况均不需要出具；
B. 不是，均需要规定向银行出具基本存款账户开户许可证；
C. 企业在取消许可前开立的基本存款账户,按规定向银行出具基本存款账户开户许可证；
D. 企业在取消许可后开立的基本存款账户，向银行提供企业基本存款账户编号即可。
答案:CD
多选题
55：银行机构应当从哪些方面对企业进行真实性审核?___
A. 审核企业开户证明文件的真实性、完整性和合规性；
B. 审核开户申请人与开户证明文件所属人的一致性；
C. 审核企业开户意愿的真实性
D. 不需要审核。
答案:ABC
多选题
56：哪些情况下，银行有权采取措施适当控制账户交易? ___
A. 银行发现企业名称、法定代表人或单位负责人发生变更的，应当及时通知企业办理变更手续。企业自通知送达之日起合理期限内仍未办理变更手续，且未提出合理理由的，银行有权采取措施适当控制账户交易。
B. 银行应当建立和完善企业银行结算账户行为监测和交易监测方案，加强企业银行结算账户开立、变更、撤销等行为监测和账户交易监测，并按规定提交可疑交易报告。对涉及可疑交易报告的账户，银行应当按照反洗钱有关规定采取适当后续控制措施。
C. 企业超过对账时间未反馈或者核对结果不一致的，银行应当查明原因，并有权采取措施适当控制账户交易。
D. 可以随意控制。
答案:ABC
多选题
57：企业存在哪些异常开户情形的，银行应当按照反洗钱等规定采取延长开户审查期限、强化客户尽职调查等措施，必要时应当拒绝开户?___
A. 不配合客户身份识别
B. 有组织同时或分批开户；
C. 开户理由不合理；
D. 开立业务与客户身份不相符。
答案:ABCD
多选题
58：《关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》(银发〔2016〕261号)对于被全国企业信用信息公示系统列入“严重违法失信企业名单”，以及经银行和支付机构核实单位注册地址不存在或者虚构经营场所的单位，银行和支付机构不得为其开户。有下列情形之一的，银行和支付机构有权拒绝开户：___
A. 对单位和个人身份信息存在疑义，要求出示辅助证件，单位和个人拒绝出示的；
B. 单位和个人组织他人同时或者分批开立账户的；
C. 有明显理由怀疑开立账户从事违法犯罪活动的；
D. 对单位和个人身份信息存在疑义，要求出示辅助证件，单位和个人出示的。
答案:ABC
多选题
59：下列身份证件为实名证件的有___
A. 居住在境内的中国公民，为居民身份证或者临时居民身份证；
B. 居住在境内的16周岁以下的中国公民，为户口簿；
C. 中国人民解放军军人，为军人身份证件；中国人民武装警察，为武装警察身份证件；
D. 外国公民，为护照。
答案:ABCD
多选题
60：下列存款人可以开立基本存款账户的是___
A. 社会团体
B. 个体工商户
C. 居民委员会
D. 临时机构
答案:ABC
多选题
62：一般存款账户用于办理___
A. 借款转存
B. 借款归还
C. 其他结算的资金收付
D. 现金支取
答案:ABC
多选题
63：监管辅助系统上传图片的格式必须是___
A. jpg
B. png
C. jif
D. bmp
答案:AB
多选题
64：在我行开立的个人结算账户同时满足以下条件的视为长期不动睡眠户(以下简称“睡眠户”)___
A. 账户币种为人民币；
B. 个人结算账户及储蓄账户活期余额20元(含)以下；
C. 未发生任何收付交易(不包括结息)满三年的个人活期结算账户；
D. 不包括社会保障卡、居民健康卡、工会卡、贷款还款账户、司法冻结及控制的账户、股金(分红)账户、定期子账户的活期主账户。
答案:ABCD
多选题
65：因客户申请等原因“个人账户转睡眠户清单”中的账户，柜员可以通过【1206睡眠户转正常户】交易将其转为正常户，转为正常户后可办理___等业务。
A. 挂失
B. 转账
C. 销户
答案:ABC
多选题
66：下列___不在个人睡眠户治理范围
A. 金燕IC卡
B. 社保卡
C. 贷款还款卡
D. 工会卡
答案:BCD
多选题
67：个人睡眠户治理目的___
A. 为进一步加强账户风险管理，
B. 防范账户资金盗用、挪用风险。
答案:AB
多选题
68：个人睡眠账户治理的依据___
A. 《中华人民共和国反洗钱法》
B. 《中国人民银行关于加强支付结算管理防范电信网络新型违法犯罪有关事项的通知》
C. 个人存款账户实名制规定
答案:AB
多选题
69：本行反洗钱系统中，属于编辑岗人员职责的是：___
A. 二次交易补录、客户信息补录、错误回执补录；
B. 尽职调查客户信息，客户风险等级人工初评；
C. 分析上报或排除可疑案例
D. 手工上报大额交易、可疑交易
E. 客户风险等级人工审核
答案:ABCD
多选题
70：法定代表人、负责人等关键岗位人员, 以及客户本人或其账户控制人、受益人属于___的单位的客户，可评定为高风险客户。
A. 外国政要
B. 被政府及相关部门列入“黑名单”的客户
C. 被怀疑其经营活动或资金来源合法性的客户
D. 已经或正在接受行政或司法调查的客户
E. 有犯罪嫌疑或其他犯罪记录的客户
答案:ABCDE
多选题
71：符合下列哪个条件的个人和单位客户，可评定为低风险客户___
A. 外国政要
B. 党的机关、国家权力机关、行政机关、司法机关、政协机关、解放军、武警部队，但不包括其下属的各类企事业单位
C. 同业金融机构
D. 非盈利社会事业单位，如公立学校、公立医院
E. 上市公司
答案:BCDE
多选题
72：自然人客户的客户身份信息“九要素”包括___。
A. 客户的姓名、性别、国籍
B. 职业、住所地或者工作单位地址
C. 联系方式
D. 身份证件或者身份证明文件的种类、号码和有效期限
E. 工作单位
答案:ABCD
多选题
73：涉及恐怖活动的资产被采取冻结措施期间，符合以下情形之一的，有关账户可以进行款项收取或者资产受让___
A. 收取被采取冻结措施的资产产生的孳息以及其他收益
B. 受偿债权
C. 为不影响正常的证券、期货交易秩序，执行恐怖活动组织及恐怖活动人员名单公布前生效的交易指令
D. 执行恐怖活动组织及恐怖活动人员名单公布后的交易指令
答案:ABC
多选题
74：根据〈金融机构大额交易和可疑交易报告管理办法〉(中国人民银行令〔2016〕第3号)的规定，符合下列___的大额交易应当通过反洗钱系统提交大额交易报告。
A. 当日单笔或者累计人民币交易5万元以上(含5万元)、外币等值1万美元以上(含1万美元)的现金缴存、现金支取、现金结售汇、现钞兑换、现金汇款、现金票据解付及其他形式的现金收支。
B. 非自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币200万元以上(含200万元)、外币等值20万美元以上(含20万美元)的款项划转。
C. 自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币50万元以上(含50万)、外币等值10万美元以上(含10万美元)的境内款项划转。
D. 自然人客户银行账户与其他的银行账户之间发生当日单笔或者累计交易人民币20万元以上(含20万)、外币等值1万美元以上(含1万美元)的跨境款项划转。
E. 非自然人客户银行账户与其他的银行账户发生当日单笔或者累计交易人民币100万元以上(含100万元)、外币等值10万美元以上(含10万美元)的款项划转。
答案:ABCD
多选题
75：对符合下列___条件的大额交易，如未发现该交易或行为可疑的，可以不报告大额交易报告。
A. 定期存款到期后，不直接提取或者划转，而是本金或者本金加全部或者部分利息续存入在同一机构开立的同一户名下的另一账户。
B. 自然人实盘外汇买卖交易过程中不同外币币种间的转换。
C. 交易一方为各级党的机关、国家权力机关、行政机关、司法机关、军事机关、人民政协机关和人民解放军、武警部队，但不包含其下属的各类企事业单位。
D. 各机构在黄金交易所进行的黄金交易
E. 证券公司、期货公司、基金管理公司与客户进行金融交易并通过本行账户划转款项的
答案:ABCD
多选题
76：本行对通过交易监测标准筛选出的交易进行人工分析、识别，并记录分析过程，不作为可疑交易报告的，应当记录分析排除的合理理由，包括但不限于___
A. 客户的身份、客户的职业(行业)
B. 客户的年龄
C. 经营范围
D. 交易目的
E. 交易对手情况
答案:ABCDE
多选题
77：出现以下___情况时，本行各营业机构应当重新识别客户。
A. 客户提出销户
B. 客户行为或者交易情况出现异常的
C. 客户姓名或者名称与国务院有关部门、机构和司法机关依法要求金融机构协查或者关注的犯罪嫌疑人、洗钱和恐怖融资分子的姓名或者名称相同的
D. 客户有洗钱、恐怖融资活动嫌疑的
E. 先前获得的客户身份资料的真实性、有效性、完整性存在疑点的
答案:BCDE
多选题
78：在按照规定进行识别或者重新识别客户身份信息时，除核对有效身份证件或者其他身份证明文件外，可采取以下的一种或几种措施，识别或者重新识别客户身份___
A. 回访客户
B. 实地查访
C. 向公安、工商行政管理等部门核实
D. 其他可依法采取的措施
答案:ABCD
多选题
79：当有关单位或个人提出查询可疑交易的要求时，本行应当按照《中华人民共和国反洗钱法》的规定，审核对方的查询权限。对于符合规定查询要求的，应在专门的查询登记簿中登记___。
A. 查询人的查询事项
B. 查询人的姓名
C. 查询人的证件号码
D. 查询的法律依据
答案:ABCD
多选题
80：关于银行反洗钱培训对象的说法以下正确的是___。
A. 培训对象应包括高级管理层
B. 只有反洗钱岗位的人员才需要培训
C. 培训对象应不包括高级管理层
D. 反洗钱培训应针对不同对象提供培训
E. 新入行员工属于培训的对象
答案:ADE
多选题
81：客户要求变更有关信息的，应重新识别客户身份，有关信息包括___
A. 姓名或者名称
B. 身份证件或者身份证明文件种类
C. 身份证件号码
D. 注册资本
E. 法定代表人
答案:ABCDE
多选题
82：银行对先前获得的客户身份资料的___存在疑点的，应重新识别客户身份。
A. 真实性
B. 统一性
C. 有效性
D. 完整性
答案:ACD
多选题
83：银行柜员发现客户身份证件或身份证明文件已经过期，应___。
A. 立刻终止与客户的业务关系
B. 通知客户更新身份资料
C. 如果客户没有在合理期限内更新且没有提出合理理由的，中止办理新业务
D. 完整留存通知客户更新资料的工作记录
答案:BCD
多选题
84：应履行客户身份识别义务的一次性金融服务是指为不在本行开立账户的客户提供符合以下哪些条件的现金汇款、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务___
A. 交易金额单笔人民币1万元以上
B. 交易金额单笔人民币10万元以上
C. 交易金额单笔外汇等值1000美元以上
D. 交易金额单笔外汇等值10000美元以上
答案:AC
多选题
85：本行各营业机构在以开立账户等方式与客户建立业务关系或客户为他人提供交易金额单笔人民币1万元以上或外币等值1000美元以上的现金汇款(含无卡、无折存现业务)、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务时，应通过以联网核查为主的方式___。
A. 核对、登记客户身份证件或其他身份证明文件并留存复印件
B. 登记客户身份证件或其他身份证明文件并留存复印件
C. 登记客户联系方式
D. 无需登记客户联系方式
答案:AC
多选题
86：本行反洗钱机构及人员设置，采用“___架构下‘上层重视、中层执行、基层落实、全员参与’”模式。
A. 总行领导
B. 支行实施、分理处联动
C. 支行联动、分理处实施
D. 支行联动及实施
答案:AB
多选题
87：当自然人客户由他人代理办理人民币单笔5万元(含)以上或者外币等值1万元美元(含)以上的现金取款及转账业务时，各营业机构应___。
A. 核对本人和代理人身份证件
B. 核对代理人身份证件
C. 摘录代理人身份证号码
D. 登记代理人联系方式并留存本人和代理人的有效身份证件复印件
E. 登记代理人联系方式并留存代理人的有效身份证件复印件
答案:ACD
多选题
88：本行反洗钱工作涉罚责任追究遵循___原则。
A. 尽职免责
B. 比例追责
C. 离岗免责
D. 岗位追溯
答案:ABD
多选题
89：本行反洗钱业务受到监管处罚时，由内部核算单位承担罚款，在当期考核利润额中调减,同时以监管机构“双罚”金额合并计算后总金额的10%为基数，责任人员分别按以下标准挂钩：___。
A. 总行反洗钱工作领导小组10%
B. 总行反洗钱工作领导小组20%
C. 涉及处罚的支行反洗钱工作实施小组30%
D. 涉及处罚的分理处反洗钱工作联动小组(含支行营业部)50%
E. 涉及处罚的分理处反洗钱工作联动小组(含支行营业部)60%
答案:BCD
多选题
90：根据反洗钱客户身份识别要求，本行在新开立对公账户时，要求通过询问、要求客户提供开户资、查询公开信息等方式获取核对客户的受益所有人信息，以下收集并保存的有关识别受益所有人资料正确的有___。
A. XX股份有限公司的《非自然人客户受益所有人信息登记表》
B. XX股份有限公司的公司章程及《非自然人客户受益所有人信息登记表》
C. 个体户张三的《非自然人客户受益所有人信息登记表》
D. 个体户张三的公司章程及《非自然人客户受益所有人信息登记表》
E. XX合伙企业的公司章程
答案:BC
多选题
91：有下列情形之一的，银行有权拒绝开户：___
A. 对单位和个人身份信息存在疑义，要求出示辅助证件，单位和个人拒绝出示的
B. 单位和个人组织他人同时或者分批开立账户的
C. 有明显理由怀疑开立账户从事违法犯罪活动的
D. 单位出示银行要求的开户资料的
答案:ABC
多选题
92：本行反洗钱系统中，属于审核岗人员职责的是：___
A. 发布督办任务
B. 汇总上报大额交易
C. 初次审核可疑案例
D. 客户风险评级人工复核
答案:CD
多选题
93：新反洗钱系统中将客户洗钱风险等级分为5类，分别为：___
A. 低风险
B. 较低风险
C. 中风险
D. 较高风险
E. 高风险
F. 一般风险
答案:ABDEF
多选题
94：新反洗钱系统，不同风险等级客户的“回头看”频率分别为：___
A. 高风险客户至少应该每半年进行一次持续评级
B. 较高风险客户至少应该9个月进行一次持续评级
C. 一般风险客户至少应该18个月进行一次持续评级
D. 较低风险客户至少应该24个月进行一次持续评级
E. 低风险客户至少应该30个月进行一次持续评级
F. 较高风险客户至少应该每年进行一次持续评级
答案:ACDEF
多选题
1：电子现金账户(金燕IC卡中的子账户)，该账户最高转入资金( )，单笔最高支付金额不得超过___人民币。
A. 500元，500元
B. 500元，1000元
C. 1000元，1000元
D. 1000元，2000元
答案:C
多选题
2：1张ETC记账卡只能签约( )张银行卡，1张银行卡最多可以签约( )张ETC记账卡___。
A. 1,5
B. 1,3
C. 3,5
D. 3,3
答案:B
多选题
3：我行金燕卡在我行自助设备上的转账限额___。
A. 单日5万元，日累计5万元
B. 单日5万元，日累计10万元
C. 单日5000元，日累计2万元
D. 单日5000元，日累计5万元
答案:A
多选题
4：某日，一客户前来咨询：我有一张在杭州市宁波银行开的储蓄卡，在你们行的ATM上取款手续费怎么收？ ___
A. 2元&#43;交易金额的0.5%(其中按交易金额的的0.5％计算部分最低收费2元)
B. 12元&#43;取款金额的1%
C. 金额≤1万，收3元/笔， 1万元＜金额≤5万元，收5元/笔。
D. 咨询发卡行
答案:D
多选题
5：采用UK认证方式的个人网银限额是多少？___
A. 单笔500万元，单日累计2000万元
B. 单笔5万元，单日累计5万元
C. 单笔500万元，单日累计5000万元
D. 单笔5万元，单日累计20万元
答案:A
多选题
6：企业网银限额是多少？___
A. 单笔500万元，单日累计2000万元
B. 单笔5万元，单日累计5万元
C. 单笔500万元，单日累计5000万元
D. 单笔5万元，单日累计20万元
答案:C
多选题
7：跨行转账系统中，工作时间为上班时间，且金额为5万元以上的是哪一个？___
A. 大额支付系统
B. 小额支付系统
C. 农信银支付系统
D. 超级网银
答案:A
多选题
8：张三自行了下载河南农信个人家，并使用已有的金燕卡自助注册成为我行手机银行客户，此时该卡的跨行转账额度是___。
A. 单笔5000元，日累计2万元
B. 单笔5万元，日累计5万元
C. 单笔20万元，日累计20万元
D. 单笔5000元，日累计5万元
答案:A
多选题
9：手机银行无卡取款单次及日累计预约取款限额为___。
A. 单笔5000，单日累计2万
B. 单笔1000，单日累计2000
C. 单笔5000，单日累计5000
D. 单笔2万，单日累计2万
答案:C
多选题
10：个人手机(已开启指纹支付)，自助下挂账号的转账交易限额为( )，升级为柜签后的交易限额为___。
A. 单笔5000元，单日累计2万元；单笔5万元，单日累计5万元。
B. 单笔5万元，单日累计5万元；单笔5万元，单日累计5万元。
C. 单笔5000元，单日累计2万元；单笔20万元，单日累计100万元。
D. 单笔5万元，单日累计5万元；单笔20万元，单日累计100万元。
答案:C
多选题
11：某超市办理我行聚合支付二维码，一天，赵某来店中购买商品后使用微信扫码付款100元，又用我行手机银行扫码付款200元，请问这100元和200元分别会结算到商户的哪个账户上？___
A. 商户的微信账户、绑定的我行账户
B. 商户的微信账户、商户的微信账户
C. 绑定的我行账户、商户的微信账户
D. 绑定的我行账户、绑定的我行账户
答案:D
多选题
12：使用惠民付时，刷卡顺序是先刷()后刷___。
A. 同名付款账户、同名收款账户
B. 同名收款账户、同名付款账户
答案:B
多选题
13：预约转账中的“按日预约”是___
A. 设置某个日期，在这个日期执行转出交易
B. 设置区间后，在区间里的每日都执行转出交易
C. 设置一个日期，每到这个日期都执行转出交易
D. 设置星期几，每到这时设置的日期都执行转出交易
答案:B
多选题
14：撤销预约转账在哪个模块里撤销___
A. 预约转账
B. 无法撤销
C. 撤销转账
D. 转账查询
答案:D
多选题
15：转账查询最长能够查询到___的电子渠道交易流水？
A. 三个月以内
B. 半年以内
C. 一年以内
D. 任何时间
答案:C
多选题
16：跨行转账时，选“实时”无法到账，提示被冲正，除后台系统原因，除账号户名错误原因之外，最有可能的是什么原因？___
A. 对方行拒收
B. 对方银行未加入超级网银清算渠道
C. 对方银行未加入大额清算渠道
D. 对方银行未加入农信银清算渠道
答案:B
多选题
17：超级网银渠道处理的是___
A. 5万以上(含)的跨行外汇，实时到账
B. 所有的跨行外汇，实时到账
C. 5万以下(含)的跨行外汇，实时到账
D. 所有的转账都可以处理
答案:C
多选题
18：新版电子银行中，个人客户的客户级限额默认是___
A. 单笔500万元，日累计5000万元
B. 单笔500万元，日累计2000万元
C. 单笔300万元，日累计2000万元
D. 单笔200万元，日累计5000万元
答案:B
多选题
19：特殊限额业务的限额最高可达到___？
A. 单笔100亿元，日累计100亿元
B. 单笔10亿元，日累计100亿元
C. 单笔5000万元，日累计10亿元
D. 单笔5000万元，日累计100亿元
答案:A
多选题
20：个人客户特殊限额业务的开通和落地处理应在___进行处理？
A. 电子银行开户网点
B. 计划开通特殊限额业务的账户的开户网点
C. 河南省农信社任一家网点
D. 个人客户不能开通特殊限额业务
答案:B
多选题
21：客户进行跨行特殊限额转账后，需要___做落地处理交易才可转出？
A. 县级清算中心
B. 特殊限额账户的开户网点
C. 电子银行开户网点以及县级清算中心
D. 特殊限额账户的开户网点以及县级清算中心
答案:D
多选题
22：赵六办理了我行个人电子银行业务，某日，通过手机银行跨行转账6笔共计100万元，又通过网银跨行转账3笔共计1000万元，那么当日赵六通过网银还可以跨行转出( )元，当日向本人同行账户转账还能转___元？
A. 900万，无限制
B. 900万，900万
C. 2000万，无限制
D. 2000万，2000万
答案:A
多选题
23：钱七有我行营业部开立的金燕卡，但之前并未在我行开立过电子渠道，又不想到网点办理，故下载了我行手机银行APP，自主注册成为我行手机银行客户并下挂该账户，某日欲向自己在宣化支行开立的金燕卡上转账，限额是___。
A. 单笔5000元，日累计2万元
B. 单笔5万元，日累计5万元
C. 单笔20万元，日累计100万元
D. 无限制
答案:D
多选题
24：老周在我行有担保贷款，有一张快贷通卡，同时还有一张代发工资卡，由于每月固定扣息需要到柜面往快贷通卡上存钱，老周感觉不太方便，故想设置定时转账，若老周向你咨询，如何答复可以最方便快捷地解决客户的问题___？
A. 可以开通我行手机银行，在“金融”——“智能转账”——“预约转账”选“周期预约”中的“按日预约”即可。
B. 可以开通我行手机银行，每月记得从工资卡上向快贷通卡上转账。
C. 可以开通我行手机银行，在“金融”——“智能转账”——“预约转账”选“周期预约”中的“按月预约”即可。
D. 不好意思没有这项业务。
答案:C
多选题
25：老吴在3月1日办理了我行享档档产品，到9月30日时因急需用钱需提前支取，若支取则按照___计算利息。
A. 活期利率
B. 七天通知存款利率
C. 半年期定期利率
D. 协商利率
答案:C
多选题
26：客户通过手机银行中“我要贷款”申请贷款，若是新客户则申请信息___
A. 由市县行社的多渠道分发岗进行人工分配
B. 直接派发到默认账户开户行的客户经理手中
C. 客户经理自主选择
D. 随机分配
答案:A
多选题
27：手机银行中的“金燕快贷通”和“金燕e贷”，其担保方式分别是___
A. 多种担保方式、多种担保方式
B. 纯信用、纯信用
C. 多种担保方式、纯信用
D. 纯信用、多种担保方式
答案:C
多选题
28：手机银行中的“金燕快贷通”和“金燕e贷”，其合同签订方式分别是___
A. 线下签订纸质合同、线下签订纸质合同
B. 线上签订电子合同、线上签订电子合同
C. 线下签订纸质合同、线上签订电子合同
D. 线上签订电子合同、线下签订纸质合同
答案:C
多选题
29：客户申请金燕e贷，被授信10万元，首次支用了5万元，后又支用5万元，则我行与客户之间存在( )个电子合同？客户的可用额度还剩___元？
A. 1,0
B. 1,10万
C. 2,10万
D. 2，0
答案:D
多选题
30：手机银行无卡取款，预约码有效时间为( )，微信无卡取款，预约码有效时间为( )，柜面预约无卡取款，预约码有效时间为___。
A. 5分钟、5分钟、5分钟
B. 5分钟、2小时、2小时
C. 2小时、2小时、2小时
D. 5分钟、5分钟、2小时
答案:D
多选题
31：特殊限额业务，是针对___设置的？
A. 客户级限额
B. 认证方式限额
C. 账户级限额
D. 网点级限额
答案:C
多选题
32：A为车主，B为车辆使用人，ETC开户时开在B的名下，柜面签约银行卡时，只能签约( )的银行卡。___
A. 车辆使用人
B. 车主
C. 车主&amp;车辆使用人均可
答案:C
多选题
33：ETC记账卡处于( )、( )、( )等情形时无法解约？___
A. 禁止通行名单
B. 有未结清的消费信息
C. 保证金不足
D. 以上全都有
答案:C
多选题
1：对公客户办理收单业务需要提供的资料包括___。
A. 营业执照
B. 法人身份证
C. 特约商户申请表
D. 商户公章
E. 房屋租赁协议或房产证复印件
F. 商户绑定账号
答案:ABCDEF
多选题
2：我行二维码收单支持哪些APP？___
A. 支付宝
B. 微信
C. 云闪付
D. 河南农信个人家
E. 建设银行手机银行
答案:ABCDE
多选题
3：新版电子银行支持的认证方式有___
A. USBKEY
B. 手机盾
C. 贴片卡
D. 刮刮卡
E. 短信验证码
答案:ABCE
多选题
4：以下属于我行手机银行“河南农信(个人家)”APP下载渠道的有___
A. 手机应用市场中搜“河南农信”
B. 通过微信公众号“河南农信”中“微服务”下载
C. 进入我行或河南农信官网，扫码下载
答案:ABC
多选题
5：新版手机银行的登录方式有___
A. 普通登录
B. 手势登录
C. 刷脸登录
D. 指纹登录
答案:ABCD
多选题
6：新版电子银行中“普通”转账方式里包含的清算渠道有___
A. 大额清算渠道
B. 小额清算渠道
C. 农信银清算渠道
D. 超级网银清算渠道
答案:ABC
多选题
7：新版电子银行中的限额包含了___级别？
A. 账户级限额
B. 客户级限额
C. 县级行社限额
D. 认证方式限额
答案:ABD
多选题
8：客户于2018年11月1日申请金燕e贷20万元，授信期限为12个月，到2019年10月30日时，客户支用一笔，此时关于该合同的到期日，下列说法正确的是___
A. 可以到2019年的12月31日
B. 可以到2020年的6月1日
C. 可以到2020年的10月29日
D. 只能到2019年的11月1日
答案:ABC
多选题
9：电子银行中的社保缴费功能，其中的灵活就业人员包括___
A. 与用人单位解除或终止劳动关系的失业人员
B. 与用人单位解除或终止劳动关系的辞职人员
C. 档案寄存期间经劳动人事部门批准退休人员
D. 已办理就业失业登记的未就业人员
E. 从事个体劳动的人员，个体经济组织业主及其从业人员
答案:ABCDE
多选题
10：我行的手机闪付支持下列哪些设备___
A. huawei PAY
B. mi PAY
C. 三星 PAY
D. APPLE PAY
答案:ABCD
多选题
1：限制民事行为能力人实施的纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力、精神健康状况相适应的民事法律行为有效；实施的其他民事法律行为经法定代理人同意或者追认后有效。相对人可以催告法定代理人自收到通知之日起___予以追认。
A. 1个月内
B. 2个月内
C. 3个月内
D. 4个月内
答案:A
多选题
2：行为人与相对人以虚假的意思表示实施的民事法律行为___。
A. 效力待定
B. 可撤销
C. 无效
D. 部分无效
答案:C
多选题
1：有下列情形之一的，法人解散___
A. 法人章程规定的存续期间届满或者法人章程规定的其他解散事由出现
B. 法人的权力机构决议解散
C. 因法人合并或者分立需要解散
D. 法人依法被吊销营业执照、登记证书，被责令关闭或者被撤销
答案:ABCD
多选题
2：有下列原因之一并依法完成清算、注销登记的，法人终止___
A. 法人解散
B. 法人资不抵债
C. 法人被宣告破产
D. 法律规定的其他原因
答案:ACD
多选题
4：有下列情形之一的，撤销权消灭___
A. 当事人自知道或者应当知道撤销事由之日起一年内、重大误解的当事人自知道或者应当知道撤销事由之日起三个月内没有行使撤销权
B. 当事人受胁迫，自胁迫行为终止之日起一年内没有行使撤销权
C. 当事人知道撤销事由后明确表示或者以自己的行为表明放弃撤销权
D. 当事人自民事法律行为发生之日起五年内没有行使撤销权的，撤销权消灭
答案:ABCD
多选题
当营业场所遭遇不法分子侵犯时，其处置方式是___。
A. 先报警、再反击、后防身
B. 先藏身、后报警、再反击
C. 先反击、再防身、后报警
D. 先撤离、后报警、在反击
答案:B
多选题
银行自助设备、自助银行现金装填区安全门的钥匙和密码必须实行___制度，不准交叉交接使用，密码要定期更换。
A. 交接
B. 双人单向保管
C. 登记
答案:B
多选题
县级行社保卫部门组织检查每年不少于（  ）次；基层行社社负责人要每月___次的常规检查。
A. 12、3
B. 12、4
C. 6、3
D. 6、4
答案:A
多选题
根据《中华人民共和国消防法》规定，我国消防工作方针是___。
A. 预防为主、防消结合
B. 安全第一、预防为主
C. 预防为主、积极消灭
答案:A
多选题
公共场所发生火灾时，该公共场所的现场工作人员应___。
A. 迅速撤离 ​​
B. 抢救贵重物品 ​​
C. 组织引导在场群众疏散
答案:C
多选题
下列不属于突发事件的是___。
A. 营业场所或周边地区发生异常情况
B. 营业场所遭遇持枪抢劫
C. 营业场所发生火灾
D. 某柜员因家中有急事提前办理交接班
答案:C
多选题
报警系统的设防、撤防、报警及视频监控图像、声音复核等信息的存储时间应不小于（ ）天，出入口控制信息存储时间不应小于___天。
A. 60  90
B. 30  180
C. 90  180
D. 60  180
答案:B
多选题
视频监控应实时监视、记录___及运钞交接全过程，回放图像应能清晰显示整个区域内人员的活动情况。
A. 营业柜员
B. 网点负责人
C. 运钞车停靠区
D. 网点保安
答案:C
多选题
下列不属于技术防范设施的是___。
A. 视频监控系统
B. 报警系统
C. 数据中心机房
D. 无线通讯及有关的卫星定位系统
答案:C
多选题
客户提取现金、特别是大额现金时，柜台工作人员应___
A. 提供优质服务
B. 提醒其注意安全防范
C. 注意观察周边情况
答案:B
多选题
安全保卫检查的主要内容：上级安全保卫工作安排、会议精神和有关文件贯彻落实情况；___安全保卫部门人员配备情况； 其他需要检查的事项。
A. 安全保卫工作制度贯彻落实情况
B. 员工防范意识和执行规章制度、操作规程情况
C. 定期分析案件特点、作案手段、发案原因，及时提出防范意见
D. 安全防范设施建设和安防器材管理、使用情况
E. 各类刑事案件和治安、灾害事故查处情况
答案:ABDE
多选题
安全保卫检查以（    ）定期查与不定期查相结合，采取___的检查方法。
A. 普查和抽查、自查与互查
B. 白天查与晚上查、现场查与非现场查
C. 听（汇报）、看（现状）
D. 问（情况）、查（实况）、评（反馈意见）
答案:ABCD
多选题
上级或外部单位对营业场所、业务库进行检查的。检查时必须持有___经被查单位验证确认登记后，方可允许进入。
A. 检查单位介绍信
B. 并有被查单位保卫部门负责人陪同
C. 出示身份证
D. 非河南省农村信用社系统人员还需要工作证
答案:ABCD
多选题
有下列行为之一的，给予有关责任人经济处罚并视情节给予警告直至开除行政处分，触犯刑法的，移交司法机关处理___
A. 营业期间，大宗现金（抽屉内存放现金超过5 万元或存有整把现金）未入保险柜存放的
B. 营业终了未将现金、印鉴、密押、移动存储介质、有价单证、重要空白凭证入库保管的
C. 未按规定进行安全检查，致使安全隐患未发现或对检查出来的安全隐患不报告的
D. 营业期间接打电话的
E. 营业期间擅离职守，形成一人临柜的或无人临柜的
答案:ABCE
多选题
银行营业场所接待安全检查人员应做到___
A. 在没有本单位领导和保卫人员陪同的情况下，可以打开营业室通勤门让检查人员进入营业室进行检查
B. 请检查人员出示有关证件
C. 对检查人员提出的任何问题可以做解答
D. 检查人员出示相关手续后，营业人员必须接受检查人员的检查，并如实向检查人员反映情况
答案:BD
多选题
防尾随联动互锁安全门电控装置发生故障时，应能手动开启。发生紧急情况时，应有___和（ ）功能。
A. 双开应急开启
B. 钥匙开启
C. 双开强制复位
D. 身份证开启
答案:AC
多选题
技防设施系统运行主要检查___、值班、（  ）、（   ），安全用电，（  ）的管理和使用情况。
A. 监控室及数据中心机房人员配备
B. 应急演练和突发事件处置能力
C. 监控室运行日志、安防设施运行登记
D. 环境卫生、设备完整
E. 视频监控、报警、消防设施
答案:ABCE
多选题
现金业务区应安装摄像机，系统应能（   ）等交易全过程，回放图像应能清晰显示（   ）及___。
A. 柜员活动情况
B. 实时监视、记录现金、贵金属
C. 每个客服业务办理全过程
D. 每个现金柜台柜员操作全过程
E. 客户的面部特征
答案:BDE
多选题
新建改建营业网点、自助设备等安防设施，做到“四明确”即：___
A. 明确建设标准
B. 明确建设方案
C. 明确建设内容
D. 明确责任
E. 明确建设验收结算流程
答案:ABCE
多选题
安全保卫工作坚持（ ）的原则。各市县行社___为安全保卫工作第一责任人。
A. 领导班子集体负责
B. “谁主管，谁负责”
C. 主要负责人
D. 监事长
答案:BC
多选题
1：存款保险条例自___起施行。
A. 2015年1月1日
B. 2015年5月1日
C. 2015年7月1日
D. 2015年10月1日
答案:B
多选题
2：为了建立和规范存款保险制度，依法保护___的合法权益，及时防范和化解金融风险，维护金融稳定，制定本条例。
A. 人民
B. 银行
C. 投保机构
D. 存款人
答案:D
多选题
3：为了建立和规范存款保险制度，依法保护存款人的合法权益，及时防范和化解金融风险，维护___，制定本条例。
A. 金融秩序
B. 金融稳定
C. 经济秩序
D. 经济稳定
答案:B
多选题
4：存款保险条例中的投保机构是指___
A. 在中华人民共和国境内设立的商业银行、农村合作银行、农村信用合作社等吸收存款的银行业金融机构
B. 在中华人民共和国境内外设立的商业银行、农村合作银行、农村信用合作社等吸收存款的银行业金融机构
C. 在中华人民共和国境内设立的金融机构
D. 在中华人民共和国境内外设立的金融机构
答案:A
多选题
5：存款保险条例所称存款保险，是指___向存款保险基金管理机构交纳保费，形成存款保险基金，存款保险基金管理机构依照本条例的规定向存款人偿付被保险存款，并采取必要措施维护存款以及存款保险基金安全的制度。
A. 投保机构
B. 银行
C. 保险公司
D. 存款人
答案:A
多选题
6：被保险存款包括投保机构吸收的___。但是，金融机构同业存款、投保机构的高级管理人员在本投保机构的存款以及存款保险基金管理机构规定不予保险的其他存款除外。
A. 人民币存款
B. 外币存款
C. 人民币存款和外币存款
答案:C
多选题
7：存款保险条例中，被保险存款包括投保机构吸收的人民币存款和外币存款。但是___除外。
A. 金融机构同业存款
B. 投保机构的高级管理人员在本投保机构的存款
C. 存款保险基金管理机构规定不予保险的其他存款
D. 以上选项都是
答案:D
多选题
8：存款保险实行限额偿付，最高偿付限额为人民币___万元。
A. 20
B. 30
C. 50
D. 100
答案:C
多选题
9：___会同国务院有关部门可以根据经济发展、存款结构变化、金融风险状况等因素调整最高偿付限额，报国务院批准后公布执行。
A. 中国人民银行
B. 中国银行保险监督管理委员会
C. 财政部
答案:A
多选题
10：同一存款人在___所有被保险存款账户的存款本金和利息合并计算的资金数额在最高偿付限额以内的，实行全额偿付;超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构清算财产中受偿。
A. 所有银行
B. 同一家投保机构
C. 所有金融机构
答案:B
多选题
11：同一存款人在同一家投保机构所有被保险存款账户的存款本金和利息合并计算的资金数额在最高偿付限额以内的，实行全额偿付；超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构___中受偿。
A. 全部财产
B. 清算财产
C. 全部资产
D. 清算资金
答案:B
多选题
12：社会保险基金、住房公积金存款的偿付办法由___会同国务院有关部门另行制定，报国务院批准。
A. 财政部
B. 中国人民银行
C. 住房和城乡建设部
D. 人力资源和社会保障部
答案:B
多选题
13：同一存款人在同一家投保机构所有被保险存款账户的存款___在最高偿付限额以内的，实行全额偿付。超出最高偿付限额的部分，依法从投保机构清算财产中受偿。
A. 本金
B. 利息
C. 本金和利息合并计算的资金数额
答案:C
多选题
14：存款保险基金的来源包括___：
A. 投保机构交纳的保费
B. 在投保机构清算中分配的财产
C. 存款保险基金管理机构运用存款保险基金获得的收益
D. 其他合法收入
E. 以上选项都是
答案:E
多选题
15：存款保险基金管理机构由___决定。
A. 党中央
B. 国务院
C. 中国人民银行
D. 财政部
答案:B
多选题
16：存款保险条例施行后开业的吸收存款的银行业金融机构，应当自___之日起6个月内，按照存款保险基金管理机构的规定办理投保手续。
A. 工商行政管理部门颁发营业执照
B. 开业
C. 银行监督管理部门颁发金融许可证
答案:A
多选题
17：存款保险条例施行后开业的吸收存款的银行业金融机构，应当自工商行政管理部门颁发营业执照之日起___内，按照存款保险基金管理机构的规定办理投保手续。
A. 3个月
B. 4个月
C. 5个月
D. 6个月
答案:D
多选题
18：存款保险费率由___构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、存款结构情况以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报国务院批准后执行。
A. 基准费率和风险差别费率
B. 浮动费率和风险差别费率
C. 固定费率和风险差别费率
D. 一般费率和风险差别费率
答案:A
多选题
19：存款保险费率由基准费率和风险差别费率构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、存款结构情况以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报___批准后执行。
A. 中国人民银行
B. 中国银行保险监督管理委员会
C. 财政部
D. 国务院
答案:D
多选题
20：存款保险费率由基准费率和风险差别费率构成。费率标准由存款保险基金管理机构根据经济金融发展状况、___以及存款保险基金的累积水平等因素制定和调整，报国务院批准后执行。
A. 银行经营情况
B. 银行盈利情况
C. 银行管理情况
D. 存款结构
答案:D
多选题
21：各投保机构的适用费率，由存款保险基金管理机构根据投保机构的___等因素确定。
A. 经营管理状况和风险状况
B. 盈利状况和风险状况
C. 资产状况和风险状况
D. 存款结构情况和风险状况
答案:A
多选题
22：投保机构应当按照存款保险基金管理机构的规定，每___交纳一次保费。
A. 1个月
B. 3个月
C. 6个月
D. 1年
答案:C
多选题
23：投保机构应当交纳的保费，按照本投保机构的___和存款保险基金管理机构确定的适用费率计算。
A. 全部存款
B. 人民币存款
C. 被保险存款
答案:C
多选题
24：存款保险基金的运用，应当遵循___的原则
A. 安全、流动、保值增值
B. 安全、流动、效益
C. 审慎、流动、保值增值
D. 审慎、流动、效益
答案:A
多选题
25：存款保险基金的运用，应当遵循安全、流动、保值增值的原则，限于下列形式___：
A. 存放在中国人民银行
B. 投资政府债券、中央银行票据、信用等级较高的金融债券以及其他高等级债券
C. 国务院批准的其他资金运用形式
D. 以上选项都是
答案:D
多选题
26：存款保险基金的收支应当遵守国家统一的财务会计制度，并依法接受___的审计监督。
A. 审计机关
B. 人民银行
C. 监察机关
D. 财政机关
答案:A
多选题
27：存款保险基金管理机构应当自每一会计年度结束之日起___内编制存款保险基金收支的财务会计报告、报表，并编制年度报告，按照国家有关规定予以公布。
A. 1个月
B. 2个月
C. 3个月
D. 4个月
答案:C
多选题
28：存款保险基金管理机构应当自每一会计年度结束之日起3个月内编制存款保险基金收支的___、报表，并编制年度报告，按照国家有关规定予以公布。
A. 财务审计报告
B. 财务收支报告
C. 财务决算报告
D. 财务会计报告
答案:D
多选题
29：存款保险基金管理机构履行职责，发现有下列___情形之一的，可以进行核查：
A. 投保机构风险状况发生变化，可能需要调整适用费率的，对涉及费率计算的相关情况进行核查
B. 投保机构保费交纳基数可能存在问题的，对其存款的规模、结构以及真实性进行核查
C. 对投保机构报送的信息、资料的真实性进行核查
D. 以上选项都是
答案:D
多选题
30：存款保险基金管理机构参加金融监督管理协调机制，并与___、银行业监督管理机构等金融管理部门、机构建立信息共享机制。
A. 中国人民银行
B. 中国证监会
C. 财政部
答案:A
多选题
31：存款保险基金管理机构应当通过信息共享机制获取有关投保机构的风险状况、检查报告和___等监督管理信息。
A. 评价情况
B. 信用情况
C. 信誉情况
D. 评级情况
答案:D
多选题
32：存款保险基金管理机构发现投保机构存在资本不足等影响存款安全以及存款保险基金安全的情形的，可以对其提出 ___。
A. 安全警示
B. 安全警告
C. 风险警示
D. 风险警告
答案:C
多选题
33：投保机构因重大资产损失等原因导致资本充足率大幅度下降，严重危及存款安全以及存款保险基金安全的，投保机构应当按照___、中国人民银行、银行业监督管理机构的要求及时采取补充资本、控制资产增长、控制重大交易授信、降低杠杆率等措施。
A. 存款保险基金管理机构
B. 财政部
C. 国务院
答案:A
多选题
34：存款保险基金管理机构可以选择下列___方式使用存款保险基金，保护存款人利益：
A. 在本条例规定的限额内直接偿付被保险存款
B. 委托其他合格投保机构在本条例规定的限额内代为偿付被保险存款
C. 为其他合格投保机构提供担保、损失分摊或者资金支持，以促成其收购或者承担被接管、被撤销或者申请破产的投保机构的全部或者部分业务、资产、负债。
D. 以上选项都是
答案:D
多选题
35：存款保险基金管理机构应当依照本条例的规定，在前款规定情形发生之日起___个工作日内足额偿付存款。
A. 5
B. 7
C. 10
D. 15
答案:B
多选题
36：存款保险基金管理机构的工作人员有下列___行为之一的，依法给予处分：
A. 违反规定收取保费
B. 违反规定使用、运用存款保险基金
C. 违反规定不及时、足额偿付存款。
D. 以上选项都是
答案:D
多选题
37：投保机构有未依法及时、足额交纳保费情形的，存款保险基金管理机构还可以按日加收未交纳保费部分___的滞纳金。
A. 0.02%
B. 0.03%
C. 0.05%
D. 0.06%
答案:C
多选题
38：存款保险条例施行前,已被国务院银行业监督管理机构依法决定接管、撤销或者人民法院已受理破产申请的___，不适用本条例。
A. 金融机构
B. 吸收存款的金融机构
C. 吸收存款的银行业金融机构
答案:C
多选题
1：存款保险制度的资金来源包括___
A. 存款人交纳的保费
B. 在投保机构清算中分配的财产
C. 投保机构交纳的保费
D. 存款保险基金管理机构运用存款保险基金获得的收益
E. 存款保险基金投资于企业债获得的利息
答案:BCD
判断题
1：1090交易必须基于发生的真实交易流水冲账，由网点主管操作，冲账时无原流水的，不允许使用本交易
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
2：1090交易可进行补账的存款账户包括为活期账户和定期账户
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
3：6747一记双讫(红蓝字)记账交易用于冲补帐，只适用于内部账
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
4：6747一记双讫(红蓝字)可以从会计内部帐直接转入会计内部帐
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
5：社保缴费业务，当由于客户原因造成交易错误的，可以由客户发起5344社保缴费撤销交易对之前的交易进行撤销
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
6：系统仅支持8899撤销当日的业务
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
7：因系统原因，凭证未打印，撤销交易(含中间业务撤销交易)无法提供原始凭证的，手工填制凭证，并提供特殊业务申请省中心授权通过表说明原因
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
8：挂失申请书客户联丢失，重新补办挂失手续，无论原挂失申请书是否约定天数，暂统一按7天后处理执行
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
9：使用1057交易开立的单位活期保证金账户可以作为结算账户使用，做1058启用后，即可正常办理结算业务
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
10：质押控制、差错临控操作时，“是否自动解控”字段应选择“否”，否则到期系统会自动解控账户
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
11：6674交易只能由主管来做
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
12：大额存单的账户是独立的，但关联账户是资金转入、转出的唯一路径
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
13：如果个人客户大额存单签约卡丢失，只需办理卡挂失手续补卡，无需对大额存单办理挂失手续，大额存单账户会在后台自动关联新卡号
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
14：347450001这个账户的作用仅用于我们在做汇兑业务时系统进行的资金挂账，这个账户不能手工随便使用
A. 对
B. 错
答案:A
