单选题
E-R图用于描述数据库的___。
A. 概念模型
B. 物理模型
C. 存储模型
D. 逻辑模型
答案:A
单选题
ER图中的主要元素是___。
A. 结点、记录和文件
B. 实体、联系和属性
C. 记录、文件和表
D. 记录、表、属性
答案:B
单选题
以下___组术语属于概念模型的范畴。
A. 实体和联系
B. 文件和文件组
C. 索引和视图
D. 存储过程与触发器
答案:A
单选题
数据库物理存储方式的描述称为___。
A. 外模式
B. 内模式
C. 概念模式
D. 逻辑模式
答案:B
单选题
数据库三级模式间引入二级映射的主要作用是___。
A. 提高数据与程序的独立性
B. 提高数据与程序的安全性
C. 保持数据与程序的一致性
D. 提高数据与程序的可移植性
答案:A
单选题
在DBS、DBMS、DB三者的关系是___。
A.  DBS包括DBMS和DB
B.  DBMS包括DBS和DB
C.  DB包括DBS和DBMS
D.  三者的包含关系在不同的场合下会发生改变
答案:A
单选题
在数据库的三级模式中，视图是___
A. 内模式
B. 模式
C. 存储模式
D. 外模式
答案:D
单选题
关系数据模型的三个组成部分中，不包括___
A. 完整性规则
B. 数据结构
C. 数据操作
D. 并发控制
答案:D
单选题
关系数据库的规范化是为了解决关系数据库的___问题而引入的。
A. 插入、删除和数据冗余
B. 提高查询速度
C. 减少数据操作的复杂性
D. 保证数据的安全性和完整性
答案:A
单选题
数据库中的冗余数据是指___的数据
A. 容易产生错误
B. 容易产生冲突
C. 无关紧要
D. 由基本数据导出
答案:D
单选题
A∩B可等价替换为___。
A. A-(A-B)
B. AU(A-B)
C. A-(B-A)
D. B-(A-B)
答案:A
单选题
有关系：教师(编号，姓名，生日，职称)，从关系中查询所有教授的情况应使用___关系运算。
A. 投影
B. 选择
C. 连接
D. 笛卡儿积
答案:B
单选题
有关系：教师(编号，姓名，生日，职称)，从关系中查询所有教师的姓名和生日应使用___关系运算。
A. 投影
B. 选择
C. 连接
D. 笛卡儿积
答案:A
单选题
有关系：销售(商品号，推销员编号，销售日期，客户名)，那么，该关系的主键是___。
A. 商品号
B. 商品号，推销员编号
C. (商品号，推销员编号，销售日期)
D. (商品号,推销员编号,销售日期,客户名)
答案:D
单选题
有关系：教学(学号、教工号、课程号),每个学生可以选修多门课程，每门课程可以由多名学生来选修，每个老师可以讲授多门课程，每门课程可以由多个老师来讲授，那么该关系的主键是___。
A. 课程号
B. 教工号
C. (学号，教工号，课程号)
D. (学号，教工号)
答案:C
单选题
关系代数中的连接运算是由___操作导出的。
A. 选择和投影
B. 选择和笛卡儿积
C. 投影、选择、笛卡儿积
D. 投影和笛卡儿积
答案:B
单选题
下面___不是SQL Server的数据库对象。
A. SQL语句
B. 存储过程
C. 索引
D. 触发器
答案:A
单选题
SQL Server的物理存储主要包括两类文件，它们是___。
A. 图片文件和文本文件
B. 数据文件和事务日志文件
C. 函数文件和数据文件
D. 源文件和可执行文件
答案:B
单选题
SQL Server事务日志文件的扩展名为___。
A. mdf
B. ndf
C. ldf
D. idx
答案:C
单选题
下列sql语句中，___ 不是数据定义语句
A. CREATE TABLE
B. drop view
C. create  view
D. grant
答案:D
单选题
SQL语言通常称为___
A. 结构化查询语言
B. 结构化控制语言
C. 结构化定义语言
D. 结构化操纵语言
答案:A
单选题
以下___不是数据库对象
A. 表
B. 视图
C. 索引
D. 备份
答案:D
单选题
包含数据库的启动信息的文件是___
A. 数据文件
B. 事务日志文件
C. 文本文件
D. 图像文件
答案:A
单选题
用于数据库恢复的重要文件是___
A. 数据库文件
B. 索引文件
C. 备注文件
D. 事务日志文件
答案:D
单选题
如果表S(A,B,C)中，设置A为主键，当向S表插入一行新数据时，该行___。
A. A,B,C属性的值都可以与已有的行相同
B. A,B,C属性的值都不能与已有的行相同
C. A属性的值不能与已有的行相同，但允许为空
D. A属性的值不能与已有的行相同，也不能为空
答案:D
单选题
在SQL Server的以下数据类型中，最适合表示一个人的体重(公斤,保留一位小数)的是___。
A. char
B. float
C. tinyint
D. numeric
答案:D
单选题
对于数据库中的表A，如果想要清空A中的数据且不留下事务日志，应使用___。
A. DELETE TABLE A
B. DROP TABLE A
C. ALTER TABLE A
D. TRUNCATE TABLE A
答案:D
单选题
对R和S进行连接查询时，如果想在显示中保留R的所有行应该使用___。
A. R全外连接S
B. R内连接S
C. R左外连接S
D. 右外连接S
答案:C
单选题
对R和S进行连接查询时，如果想在显示中保留S的所有行应该使用___。
A. R全外连接S
B. R内连接S
C. R左外连接S
D. R右外连接S
答案:D
单选题
对R和S进行连接查询时，如果想在显示中保留R和S的所有行应该使用___。
A. R全外连接S
B. R内连接S
C. R左外连接S
D. 右外连接S
答案:A
单选题
对工资表（员工号，姓名，部门号，月薪）进行查询，分部门统计人数和平均工资，查询语句应使用___。
A. SELECT 部门号，Count(*),AVG(月薪) FROM 工资表 GROUP BY 月薪
B. SELECT 姓名，Count(*),AVG(月薪) FROM 工资表 GROUP BY 部门号
C. SELECT 部门号，Count(月薪),AVG(*) FROM 工资表 GROUP BY 部门号
D. SELECT 部门号，Count(月薪),AVG(月薪) FROM 工资表 GROUP BY 部门号
答案:D
单选题
学生成绩表grade中有字段score（float），现要把所有在55-60之间的分数提高5分，以下语句正确的是___
A. update grade set score=score&#43;5 where score in 55…60
B. update grade set score=score&#43;5 where score&gt;=55 and score&lt;=60
C. update grade set score=score&#43;5 where score between 55 or 60
D. update grade set score=score&#43;5 where score&lt;=55 and  score&gt;=60
答案:B
单选题
建立索引的主要目的是___。
A. 节省存储空间
B. 提高检索速度
C. 提高检索和更新速度              C. 增强数据安全性
答案:B
单选题
对于索引，以下说法正确的是___。
A. 一个数据表只能有一个索引
B. 一个数据表只能有一个唯一索引
C. 一个数据表只能有一个聚集索引
D. 一个数据标只能有一个非聚集索引
答案:C
单选题
删除视图用下面哪条语句___。
A. DROP VIEW
B. DELETE VIEW
C. REMOVE VIEW
D. RM VIEW
答案:A
单选题
对所有的视图都可以进行___操作。
A. 插入数据
B. 选择数据
C. 更新数据
D. 删除数据
答案:B
单选题
在视图上不能完成的操作是___
A. 更新视图
B. 查询
C. 在视图上定义新的表
D. 在视图上定义新的视图
答案:C
单选题
索引是对数据库表中___字段的值进行排序。
A. 一个
B. 多个
C. 一个或多个
D. 零个
答案:C
单选题
下列关于索引的描述不正确的是___
A. 索引是一个指向表中数据的指针
B. 索引是在元组上建立的一种数据库对象
C. 索引的建立和删除对数据毫无影响
D. 表被删除时将同时删除表上建立的索引
答案:B
单选题
在创建表的同时，可以用___ 来创建唯一性索引
A. 设置主键约束或唯一约束
B. create table ，create index
C. create index
D. 都可以
答案:A
单选题
在关系型数据库中，用于实现参照完整性的办法是___。
A. 设置默认值
B. 设置检查约束
C. 设置外键约束
D. 设置主键约束
答案:C
单选题
以下方法中，用于实现用户自定义完整性的办法是___。
A. 为字段设置数据类型
B. 设置检查约束
C. 设置外键约束
D. 设置主键约束
答案:B
单选题
如果有两个事务同时对数据库中同一数据进行操作，不会引起冲突的是___。
A. 一个DELETE和一个SELECT
B. 一个SELECT和一个DELETE
C. 两个UPDATE
D. 两个SELECT
答案:D
单选题
当触发器执行时，系统会创建临时表保存用户操作更改的行的新值和旧值， UPDATE操作所涉及的值会被临时保存在___。
A. updated表
B. inserted 表
C. deleted表
D. inserted表和deleted表
答案:D
单选题
在表或视图上执行___操作不会激活触发器
A. insert
B. update
C. delete
D. select
答案:D
单选题
存储过程是一组预定义并___的t-sql语句
A. 保存
B. 编译
C. 解释
D. 编写
答案:B
单选题
一个事务要么全部完成，要么全部不做，一个事务中对数据库的所有操作都是不可分割的操作序列。这是事务的___ 特性。
A. 原子性
B. 一致性
C. 隔离性
D. 持久性
答案:A
单选题
表示两个或多个事务可以同时运行而不互相影响的是___
A. 原子性
B. 一致性
C. 隔离性
D. 持久性
答案:C
单选题
t-sql语句中，用___ 语句实现对事务的回滚
A. create table
B. rollback
C. grant和revoke
D. commit
答案:B
单选题
为了防止一个用户的工作不适当地影响另一个用户，应采取___
A. 完整性控制
B. 访问控制
C. 并发控制
D. 安全性控制
答案:C
单选题
在数据库系统中，死锁属于___
A. 系统故障
B. 事务故障   D 介质故障   D 程序故障
答案:B
单选题
一组具有相同权限的用户被称为___。
A. 角色
B. 数据
C. 视图
D. 结构
答案:A
单选题
下列___操作可以实现数据库之间的数据的转换和转移。
A. 对数据库进行备份操作
B. 对数据库进行还原操作
C. 对数据库的导入与导出操作
D. 更改数据库文件的后辍
答案:C
单选题
以下哪个选项正确___
A. 简单恢复模型不允许高性能大容量复制操作
B. 完全恢复模型可以恢复到任意即时点
C. 大容量日志记录恢复可以允许数据库恢复到任意即时点
D. 完全恢复模型在大容量复制时会造成严重数据丢失
答案:B
单选题
___是当前所处历史方位的关键词。
A. 新时代
B. 新时期
C. 新阶段
D. 新征程
答案:A
单选题
中国梦是历史的、现实的，也是___
A. 国家的
B. 民族的
C. 每一个中国人的
D. 未来的
答案:D
单选题
站在新时代的起点，我们比历史上任何时期都更接近___的目标，比历史上任何时期都更有信心、有能力实现这个目标。
A. 实现共产主义
B. 全面建成社会主义现代化强国
C. 中华民族伟大复兴
D. 全面建成小康社会
答案:C
单选题
在实现___的伟大征程中，青年不懈追求的梦想始终与振兴中华的责任担当紧密相连。
A. 国家现代化目标
B. 全面建成社会主义现代化强国
C. 民族复兴梦想
D. 全面建成小康社会
答案:C
单选题
___是民族复兴伟大进程的见证者和参与者，也是社会主义事业的生力军。
A. 劳动者
B. 无产阶级
C. 当代大学生
D. 知识分子
答案:C
单选题
新时代的大学生朝气蓬勃、好学上进、视野宽广、开放自信，是可爱、可信、___的一代。
A. 可为
B. 可贵
C. 可靠
D. 可喜
答案:A
单选题
___是全国各族人民的共同理想，中国特色社会主义是党带领人民历经千辛万苦找到的实现这个理想的正确道路。
A. 实现共同富裕
B. 中国梦
C. 中华民族伟大复兴
D. 全面建成社会主义现代化强国
答案:B
单选题
从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到___，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。
A. 全面建成社会主义现代化强国
B. 全面建成小康社会
C. 实现中华民族伟大复兴
D. 实现中国梦
答案:A
单选题
大学生应把___作为首要任务，树立梦想从学习开始、事业靠本领成就的观念，让勤奋学习成为青春远航的动力，让增长本领成为青春搏击的能量。
A. 实践
B. 学习
C. 创新
D. 提升能力
答案:B
单选题
青春至美是担当，青年的担当是决定___的最大砝码，是影响时代发展进程的重要力量。
A. 人生态度
B. 人生目的
C. 人生理想
D. 人生价值
答案:D
单选题
做有理想有本领有担当的时代新人，必须具备良好的___
A. 思想品格
B. 身体素质
C. 心理素质
D. 思想道德素质和法治素养
答案:D
单选题
人的本质是___
A. 有智慧有文化
B. 一切社会关系的总和
C. 能自觉的改造社会历史
D. 在任何社会都具有阶级性
答案:B
单选题
___是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现。
A. 情商
B. 人格
C. 思想道德素质
D. 气质
答案:C
单选题
___是指人们通过学习法律知识、理解法律本质、运用法治思维、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力。
A. 法治素养
B. 思想道德素质
C. 文化素养
D. 道德修养
答案:A
单选题
中国梦是国家的、民族的，也是___的。
A. 国家的
B. 民族的
C. 每一个中国人的
D. 未来的
答案:C
单选题
思想道德为法律的制定、发展和完善提供___
A. 价值准则
B. 道德基础
C. 道德依据
D. 道德导向
答案:A
单选题
“思想道德修养与法律基础”，是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的___。
A. 思想品德课
B. 思想政治理论课。
C. 政治理论课
D. 思想理论课
答案:B
单选题
学习本课程，有助于大学生领悟人生真谛，坚定理想信念，践行___，做新时代的忠诚爱国者和改革创新的生力军。
A. 价值观
B. 道德观
C. 社会主义核心价值观
D. 核心价值观
答案:C
单选题
当代大学生要成为有理想有本领有担当的时代新人，需要有高强的本领才干，勤奋学习，全面发展。以下做法不正确的是___
A. 惜时如金、孜孜不倦
B. 又博又专、愈博愈专
C. 兼收并蓄、全面发展
D. 心有旁骛、追求自由
答案:D
单选题
作为实现中华民族伟大复兴的生力军，大学生的担当精神体现为奉献祖国、奉献人民、尽心尽力、勇于担责，必须讲求奉献，实干进取，自觉树立国家意识、民族意识、___，把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起，
A. 大局意识
B. 责任意识
C. 创新意识
D. 法治意识
答案:B
单选题
人生观就是___等问题的总观点和总看法。
A. 人们对美好未来的向往和追求
B. 人类社会中人们之间的相互需要关系
C. 人们对整个世界最根本的看法和观点
D. 人们关于人生目的、人生态度、人生价值
答案:D
单选题
思考人生，树立正确的人生观，首先需要对___等问题有科学的认识。
A. “人是什么”和“人的本质是什么”
B. “人是什么”和“人的目标是什么”
C. “人是什么”和“人的理想是什么”
D. “人是什么”和“人的信仰是什么”
答案:A
单选题
马克思运用辩证唯物主义和历史唯物主义的立场观点方法，揭开了人的本质之谜。他指出：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切___的总和。”
A. 阶级关系
B. 现实世界
C. 生产关系
D. 社会关系
答案:D
单选题
人的本质属性是___。
A. 社会属性
B. 自然属性
C. 集体属性
D. 个人属性
答案:A
单选题
___决定着人生道路的方向，也决定着人们行为选择的价值取向和用什么样的方式对待实际生活。
A. 人生价值
B. 人生目的
C. 人生态度
D. 人生观
答案:D
单选题
___是对“人为什么活着”这一人生根本问题的认识和回答，是人生观的核心，在人生实践中具有重要的作用。
A. 人生价值
B. 人生目的
C. 人生态度
D. 人生信仰
答案:B
单选题
人生态度是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的___和精神状态。
A. 心理问题
B. 心理矛盾
C. 心理倾向
D. 实际行动
答案:C
单选题
人生态度主要回答___。
A. 人为什么活着
B. 世界的本源是什么
C. 人应当如何活着
D. 什么样的人生才有意义
答案:C
单选题
人生价值主要回答___。
A. 人为什么活着
B. 世界的本源是什么
C. 人应该怎样对待生活
D. 什么样的人生才有价值
答案:D
单选题
人生的社会价值就是个体的人生活动对于___所具有的价值。
A. 自我、社会
B. 集体、社会
C. 自我、他人
D. 社会、他人
答案:D
单选题
___是人生观的表现和反映。
A. 人生理想
B. 人生追求
C. 人生目标
D. 人生态度
答案:D
单选题
马克思中学毕业时即表示要“为人类福利而劳动”；毛泽东青年时便立志“以天下为己任”；周恩来在南开中学时提出“为中华崛起而读书”，这些事例告诉我们___
A. 人生目的决定走什么样的人生道路
B. 人生目的决定持什么样的人生态度
C. 人生目的决定选择什么样的人生价值标准
D. 人生目的决定保持什么样的人生精神状态
答案:A
单选题
有的人身处逆境而百折不挠，有的人在顺境中却长吁短叹，有的人笑对人生，有的人看破红尘，这些都是___的表现。
A. 人生目的
B. 人生态度
C. 人生理想
D. 人生信念
答案:B
单选题
人生的自我价值，是个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值，主要表现为对___
A. 人在社会中的存在
B. 自身物质和精神需要的满足程度
C. 人在社会实践中所创造的物质精神财富
D. 人在社会中所处的阶层和地位
答案:B
单选题
___是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和根本观点。
A. 世界观
B. 人生观
C. 价值观
D. 社会观
答案:A
单选题
辩证唯物主义认为，人和人类社会是自然界长期发展的产物，人的一切认识都是来自于（  ），并在___中不断发展。
A. 社会
B. 实践
C. 生产方式
D. 学习
答案:B
单选题
个人与社会的关系，最根本的是___的关系。
A. 个人利益与集体利益
B. 个人需要与集体需要
C. 个人需要与社会需要
D. 个人利益与社会利益
答案:D
单选题
人的社会性决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现___
A. 个人利益
B. 人生目标
C. 自我的发展
D. 人生态度
答案:C
单选题
___的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今最先进的人生追求。
A. “服务人民、奉献社会”
B. “主观为自己，客观为他人”
C. “服务国家、奉献社会”
D. “主观为他人，客观为自己”
答案:A
单选题
___是社会历史的主体，是社会物质财富和精神财富的创造者，是社会变革的决定力量。
A. 人民群众
B. 工人阶级
C. 知识分子
D. 大学生
答案:A
单选题
要从人生的实际出发，以___的态度看待人生，以(  )的精神创造人生。
A. 真实、务实
B. 真实、创造
C. 科学、创造
D. 科学、务实
答案:D
单选题
人的___决定了人生的社会价值。
A. 自然属性
B. 思维方式
C. 社会性
D. 实践能力
答案:C
单选题
评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动___，是否促进了历史的进步。
A. 是否促进个人的发展
B. 是否促进生产力的发展
C. 是否促进生产关系的改善
D. 是否符合社会发展的客观规律
答案:D
单选题
在今天，衡量人生价值的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和___真诚奉献，为(  )尽心尽力服务。
A. 集体、人民群众
B. 社会、社会成员
C. 集体、社会成员
D. 社会、人民群众
答案:D
单选题
美好的人生目标要靠___才能转化为现实。大学生要在科学高尚的人生观指引下，正确对待人生矛盾，自觉抵制错误观念，努力提升人生境界，成就出彩人生。
A. 客观引导
B. 主观思想
C. 社会实践
D. 规划设计
答案:C
单选题
毛泽东在《七律•长征》一诗中，用“红军不怕远征难,万水千山只等闲”，形象地写出了红军长征的艰苦卓绝，用“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”的豪迈诗句，生动描述了红军夺取胜利的喜悦心情，阐明了___的辩证统一关系。
A. 得与失
B. 苦与乐
C. 顺与逆
D. 荣与辱
答案:B
单选题
孔子谓“杀身成仁”，孟子曰“舍生取义”，司马迁认为“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”，这些千古名句说明人需要树立正确的___
A. 生死观
B. 荣辱观
C. 苦乐观
D. 顺逆观
答案:A
单选题
荣辱观是人们对荣辱问题的根本看法和态度，是一定___的体现和表达。
A. 社会思想道德原则和规范
B. 社会生产力发展
C. 社会生产关系改善
D. 历史前进发展
答案:A
单选题
由于受国内外各种错误思潮、腐朽观念等因素的影响，现实中还存在拜金主义、享乐主义和___等种种错误观念和看法。
A. 个人主义
B. 极端个人主义
C. 禁欲主义
D. 自由主义
答案:B
单选题
___是一种认为金钱可以主宰一切，把追求金钱作为人生至高目的的思想观念
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主义
答案:C
单选题
___是一种把享乐作为人生目的，主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主
答案:A
单选题
___是以个人利益为出发点和归宿的一种思想体系和道德原则，它主张个人本身就是目的，具有最高价值，社会和他人只是达到个人目的的手段。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 个人主义
答案:D
单选题
___是个人主义的一种表现形式，它突出强调以个人为中心，否认社会和他人的价值，甚至不惜采用损人利己的方式来追求自己的人生目标。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主义
答案:D
单选题
当代大学生担当新时代赋予的历史责任，应当与___，在服务人民、奉献社会的实践中创造有意义的人生。
A. 历史同向、与人民同在、与祖国同行
B. 祖国同行、与历史同向、与人民同在
C. 祖国同行、与人民同在、与历史同向
D. 历史同向、与祖国同行、与人民同在
答案:D
单选题
当代大学生要正确认识国家和民族赋予的历史责任和使命，自觉与国家和民族___。
A. 共奋进、同发展
B. 同呼吸、共命运
C. 共前进、同发展
D. 共奋进、同前进
答案:A
单选题
___是科学理论、创新思维的源泉，是检验真理的试金石，也是青年锻炼成长的有效途径。
A. 社会劳动
B. 社会实践
C. 社会认识
D. 社会创造
答案:B
单选题
在当今中国，最重要的社会实践，就是全面建成小康社会、加快推进社会主义现代化强国、___的实践。
A. 实现共产主义
B. 践行社会主义荣辱观
C. 实现中华民族伟大复兴
D. 实现全面依法治国
答案:C
单选题
马克思说：“人是最名副其实的政治动物，不仅是一种合群的动物，而且是只有在社会中才能独立的动物。”马克思这段话，主要说明___。
A. 个人与社会是对立的
B. 个人与社会是统一的
C. 个人与社会是既对立又统一
D. 个人与社会是无关的
答案:C
单选题
在我国现阶段，个人选择和确立的人生目的，应当___
A. 放弃个人的利益和追求
B. 有利于个人私利的实现
C. 以利己为主又兼利他人
D. 符合人民群众的根本利益
答案:D
单选题
___是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求。
A. 幻想
B. 空想
C. 理想
D. 信念
答案:C
单选题
___是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
A. 理想
B. 梦想
C. 信念
D. 遐想
答案:A
单选题
___是一种推动人们创造美好生活的巨大力量。
A. 幻想
B. 空想
C. 信念
D. 理想
答案:D
单选题
___源于现实，而且超越现实。
A. 梦想
B. 信念
C. 理想
D. 遐想
答案:C
单选题
___具有超越性、实践性、时代性。
A. 理想
B. 遐想
C. 梦想
D. 信心
答案:A
单选题
___在现实中产生，但它不是对现状的简单描绘，而是与奋斗目标相联系的未来的现实，是人们对未来美好生活的憧憬和期待。
A. 幻想
B. 理想
C. 信念
D. 空想
答案:B
单选题
作为一定的社会实践的产物，理想是处在特定历史条件下的人们对___理性认识的结晶。
A. 社会实践活动
B. 社会规律
C. 社会理想
D. 社会结构
答案:A
单选题
理想的___，不仅体现为它受时代条件的制约，而且体现为它随着时代的发展而发展。
A. 超越性
B. 实践性
C. 时代性
D. 预见性
答案:C
单选题
___是人精神世界的核心，是人精神上的“钙”。
A. 理想信念
B. 理想
C. 信念
D. 信心
答案:A
单选题
___是人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态
A. 信念
B. 理想
C. 概念
D. 意志
答案:A
单选题
信念是___的有机统一体。
A. 认知、情感和理想
B. 认知、态度和意志
C. 认知、情感和意志
D. 态度、情感和理想
答案:C
单选题
人会形成不同类型和层次的___，并由此构成其(  )体系。
A. 信念
B. 信用
C. 信仰
D. 信任
答案:A
单选题
___是最高层次的信念，具有最大的统摄力，有盲目和科学之分。
A. 信心
B. 信念
C. 信任
D. 信仰
答案:D
单选题
科学的___则来自人们对自然界和人类社会发展规律的正确认识。
A. 信仰
B. 信念
C. 认知
D. 认识
答案:A
单选题
盲目的___就是对虚幻的世界、不切实际的观念、荒谬的理论等的迷信和狂热崇拜。
A. 信仰
B. 信念
C. 崇拜
D. 迷信
答案:A
单选题
___是理想实现的保障。
A. 信念
B. 理想
C. 崇拜
D. 信仰
答案:A
单选题
理想是___所指的对象。
A. 崇拜
B. 理想
C. 信念
D. 信仰
答案:C
单选题
理想指引人生方向，___决定事业成败。
A. 信心
B. 信仰
C. 理想信念
D. 信念
答案:D
单选题
___是人生发展的内在动力。
A. 理想信念
B. 理想
C. 信念
D. 信心
答案:A
单选题
人的___，反映的是对社会和人自身发展的期望。
A. 信念
B. 理想
C. 理想信念
D. 信心
答案:C
单选题
大学生应当重视理想信念的选择和确立，努力树立科学崇高的___，使人生道路越走越宽广，使宝贵的人生富有价值。
A. 信念
B. 理想信念
C. 理想
D. 信心
答案:B
单选题
___是衡量一个人精神境界高下的重要标尺。
A. 信念
B. 信心
C. 理想
D. 理想信念
答案:D
单选题
新时代大学生应当确立马克思主义的科学信仰，树立共产主义的远大理想和中国特色社会主义___。
A. 宏伟目标
B. 共同梦想
C. 共同理想
D. 伟大理想
答案:C
单选题
马克思主义是___
A. 分析世界、理解世界
B. 认识世界、改造世界
C. 变革世界、再造世界
D. 了解世界、预见未来
答案:B
单选题
马克思有一句名言：“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”这鲜明地表明了马克思主义重视实践、以___为己任的基本特征。
A. 认识世界
B. 分析世界
C. 理解世界
D. 改造世界
答案:D
单选题
170年来，正是在马克思主义的指导下，社会主义由___变成科学，由科学理论转变为社会实践。
A. 理想
B. 信念
C. 信仰
D. 空想
答案:D
单选题
___的成功实践，无可辩驳地证明马克思主义是认识世界和改造世界的强大思想武器，社会主义具有光明的未来。
A. 空想社会主义
B. 中国特色社会主义
C. 社会主义
D. 共产主义
答案:B
单选题
___是党和人民事业不断发展的参天大树之根本，是党和人民不断奋进的万里长河之泉源。
A. 列宁主义
B. 毛泽东思想
C. 马克思主义
D. 邓小平理论
答案:C
单选题
在中国共产党领导下，坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴，必须树立___共同理想。
A. 实现共产主义
B. 实现共同富裕
C. 发展社会主义市场经济
D. 中国特色社会主义
答案:D
单选题
历史和现实都告诉我们，只有社会主义才能救中国，只有___才能发展中国。
A. 共产主义
B. 中国特色社会主义
C. 社会主义市场经济
D. 改革开放
答案:B
单选题
___是实现社会主义现代化、指引中国人民创造自己美好生活的必由之路。
A. 中国特色社会主义道路
B. 改革开放
C. 共产主义
D. 社会主义市场经济
答案:A
单选题
___是当代中国发展进步的根本制度保障，是具有鲜明中国特色、明显制度优势、强大自我完善能力的先进制度。
A. 民主集中制
B. 人民代表大会制度
C. 中国特色社会主义制度
D. 政治协商制度
答案:C
单选题
___源自于中华民族5000多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化，熔铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化和社会主义先进文化，植根于中国特色社会主义伟大实践，是中国人民胜利前行的强大精神力量。
A. 中国当代文化
B. 中国特色社会主义文化
C. 社会主义文化
D. 中国特色社会主义理论体系
答案:B
单选题
___是中国特色社会主义最本质的特征。
A. 坚持共产主义理想
B. 坚持社会主义道路
C. 坚持四项基本原则
D. 中国共产党的领导
答案:D
单选题
___是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心。
A. 各级工会组织
B. 中国共产党
C. 人民群众
D. 工人领袖人物
答案:B
单选题
中国这个世界上最大的发展中国家在短短___多年里摆脱贫困并跃升为世界第二大经济体，创造了人类社会发展史上惊天动地的发展奇迹，使中华民族焕发出新的蓬勃生机。
A. 20
B. 30
C. 40
D. 60
答案:B
单选题
马克思主义科学预测了未来社会的理想状态，指明了人类社会的发展方向是___。
A. 社会主义
B. 资本主义
C. 世界大同
D. 共产主义
答案:D
单选题
中国共产党从成立之日起，就确立了___的远大理想，始终团结带领中国人民朝着这个伟大理想前行。
A. 社会主义
B. 共产主义
C. 世界大同
D. 共同富裕
答案:B
单选题
___远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程，需要一代又一代人付出艰苦的努力。
A. 共产主义
B. 共同富裕
C. 世界大同
D. 社会主义
答案:A
单选题
理想信念是一个思想认识问题，更是一个___问题。
A. 实践
B. 理论
C. 客观存在
D. 目标
答案:A
单选题
理想与现实的关系是___的。
A. 对立
B. 统一
C. 互相转化
D. 对立统一
答案:D
单选题
___是实现理想的重要条件。
A. 艰苦奋斗
B. 自我实现
C. 安逸享乐
D. 好高骛远
答案:A
单选题
坚持个人奋斗目标与国家、民族的奋斗目标相统一，把个人理想融入社会理想之中，在为实现___而奋斗的过程中实现个人理想，这是大学生成长成才的必由之路。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
___是指处于一定历史条件和社会关系中的个体对于自己未来的物质生活、精神生活所产生的种种向往和追求。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:C
单选题
___是指社会集体乃至社会全体成员的共同理想，即在全社会占主导地位的共同奋斗目标。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
___以(  )为指引。
A. 社会理想、个人理想
B. 个人理想、社会理想
C. 集体理想、个人理想
D. 个人理想、集体理想
答案:B
单选题
在整个理想体系中，___理想是最根本、最重要的。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
个人理想的实现依赖于___的实现
A. 集体理想
B. 民族理想
C. 社会理想
D. 个体价值
答案:C
单选题
社会理想不是凭空产生的，也不是由外在力量强加的，而是建立在众人的___基础之上。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:C
单选题
坚持和发展中国特色社会主义，___，是当代中国最大的现实，也是全体中共人民共同的社会理想是。
A. 实现国家统一
B. 实现共同富裕
C. 实现中华民族的伟大复兴
D. 实现共产主义
答案:C
单选题
个人理想从属于___
A. 国家理想
B. 民族理想
C. 家庭理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
个人理想与社会理想的关系实质上是___关系在理想层面的反映。
A. 个人与社会
B. 个人与集体
C. 个人与国家
D. 个人与民族
答案:A
单选题
理想的追求和实现是一个___
A. 坐享其成的过程
B. 信手拈来的过程
C. 纵情享乐的过程
D. 艰苦奋斗的过程
答案:D
单选题
人们在处理理想与现实的关系时，当发现现实不符合理想预期的时候，就对现实大失所望，甚至对现实采取全盘否定的态度。这里陷入的片面性误区是___
A. 把理想等同于现实
B. 把现实等同于理想
C. 用理想来否定现实
D. 用现实来否定理想
答案:C
单选题
___是我们立党立国的根本指导思想。
A. 共产主义
B. 马克思主义
C. 社会主义
D. 科学社会主义
答案:B
单选题
马克思主义具有___的理论品格和持久生命力。
A. 彻底的科学性
B. 坚定的革命性和
C. 自觉地实践性
D. 与时俱进
答案:D
单选题
___是中华民族的振兴之梦，也是每一个大学生的成才之梦。
A. 成才梦
B. 强国梦
C. 中国梦
D. 复兴梦
答案:C
单选题
中国古代先哲老子说：“合抱之木，生于毫末；九层之台，起于累土；千里之行，始于足下。”其中蕴含的主题思想是___。
A. 立志当高远
B. 立志做大事
C. 立志须躬行
D. 立志成良才
答案:C
单选题
周恩来中学时期就立下了“为中华崛起而读书”的志向，李四光、钱学森、邓稼先等老一代知识分子，青年时期就立志用自己的聪明才智报效祖国。所以，当代大学生要___。
A. 立志当高远
B. 立志做大事
C. 立志须躬行
D. 立志成良才
答案:A
单选题
以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神就是___
A. 中国梦
B. 人类精神
C. 社会主义精神
D. 中国精神
答案:D
单选题
把中华民族坚强团结在一起的精神纽带是___
A. 国际主义
B. 社会主义
C. 爱国主义
D. 改革创新
答案:C
单选题
始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量是___
A. 国际主义
B. 社会主义
C. 爱国主义
D. 改革创新
答案:D
单选题
___作为兴国强国之魂，是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。
A. 爱国主义
B. 人类精神
C. 社会主义精神
D. 中国精神
答案:D
单选题
古人认为“不义而富且贵，于我如浮云”，强调“道德当身，故不以物惑”，崇尚“一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐”，体现了古代思想家们的___观点。
A. 重视并崇尚物质生活
B. 重视并崇尚精神生活
C. 重视物质生活并崇尚精神生活
D. 重视精神生活并崇尚物质生活
答案:B
单选题
儒家把___视为最高的道德理想。
A. “礼教”、“信义”
B. “智慧”、“勇气”
C. “仁爱”、“谐视”
D. “信义”、“和谐”
答案:C
单选题
墨家把___作为理想，提倡为兴天下之利、除天下之害而摩顶放踵。
A. “仁爱”
B. “兼爱”
C. “简朴”
D. “无为”
答案:B
单选题
“杀身成仁”是___的名言。
A. 儒家
B. 法家
C. 墨家
D. 道家
答案:A
单选题
中华民族崇尚精神的优秀传统，亦表现在对___的重视上。
A. 道德修养和道德教育
B. 道德修养和道德教化
C. 道德教化和道德教育
D. 道德教化和道德观念
答案:B
单选题
关于理想人格，儒家把___、“圣人”作为自己的理想人格，
A. “新民”
B. “真人”
C. “至人”
D. “君子”
答案:D
单选题
___是中华民族重精神优秀传统的忠实继承者和坚定弘扬者。
A. 当代知识分子
B. 中国共产党
C. 中国政府
D. 全体中国人民
答案:B
单选题
习近平强调，民族复兴不仅表现为经济腾飞，更要有___的振奋和彰显。
A. 中国梦
B. 人类精神
C. 中国精神
D. 社会主义精神
答案:C
单选题
___是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的价值取向、思维方式、道德规范、精神气质的总和，是一个民族赖以生存和发展的精神支柱。
A. 民族情结
B. 民族意识
C. 民族精神
D. 时代精神
答案:C
单选题
民族精神的核心是___
A. 爱国主义
B. 爱人类
C. 爱社会主义
D. 爱自我
答案:A
单选题
___是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
A. 民族意识
B. 集体主义
C. 民族情结
D. 爱国主义
答案:D
单选题
中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大___，为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。
A. 民族精神
B. 民族意识
C. 民族情结
D. 时代精神
答案:A
单选题
近代以后，我国各族人民手挽着手、肩并着肩，英勇奋斗，浴血奋战，打败了一切穷凶极恶的侵略者，捍卫了民族独立和自由，共同书写了中华民族保卫祖国、抵御外侮的壮丽史诗。体现了___
A. 奋斗精神
B. 团结精神
C. 创造精神
D. 梦想精神
答案:B
单选题
时代精神的核心是___
A. 爱国主义
B. 祖国统一
C. 社会主义
D. 改革创新
答案:D
单选题
___是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的，是体现民族特质并顺应时代潮流的思想观念、价值取向、精神风貌和社会风尚的总和，是一种对社会发展具有积极影响和推动作用的集体意识。
A. 时代精神
B. 民族精神
C. 时代价值
D. 时代观念
答案:A
单选题
___既是对中华民族革故鼎新优良传统的继承弘扬，也是当代中国改革开放伟大实践中体现出来的精神品格和精神特征。
A. 爱国主义精神
B. 改革创新精神
C. 时代精神
D. 民族精神
答案:B
单选题
___是历史发展和社会进步的主体力量。
A. 人民群众
B. 人民
C. 劳动者
D. 时代伟人
答案:A
单选题
“惟有民魂是值得宝贵的，惟有他发扬起来，中国才有真进步。”是___的名言。
A. 鲁迅
B. 毛泽东
C. 周恩来
D. 闻一多
答案:A
单选题
___体现了人们对自己祖国的深厚感情，揭示了个人对祖国的依存关系，是人们对自己家园以及民族和文化的归属感、认同感、尊严感与荣誉感的统一。
A. 民族意识
B. 爱国主义
C. 民族情结
D. 集体主义
答案:B
单选题
“保我国土”、“爱我家乡”、维护祖国领土的完整和统一，就是___
A. 爱祖国的大好河山
B. 爱自己的骨肉同胞
C. 爱祖国的灿烂文化
D. 爱社会主义
答案:A
单选题
爱自己的同胞就是爱___
A. 亲人
B. 亲属
C. 人民群众
D. 朋友
答案:C
单选题
___是检验一个人对祖国忠诚程度的试金石。
A. 奉献多少
B. 对人民群众感情的深浅程度
C. 宣誓誓言
D. 内心修养
答案:B
单选题
爱自己的骨肉同胞，最主要的是培养对___的深厚感情，始终紧紧地同(  )站在一起。
A. 国家
B. 集体
C. 人民群众
D. 民族
答案:C
单选题
___常常被称为国家和民族的胎记，是一个国家民族得以延续的精神基因，是培养民族心理、民族个性、民族精神的摇篮，是民族凝聚力的重要基础。
A. 文化传统
B. 民族心理
C. 民族个性
D. 民族精神
答案:A
单选题
在不同的历史条件和文化背景下所形成的爱国主义，总是具有不同的内涵和特点。这说明___
A. 爱国主义是永恒不变的
B. 爱国主义是历史的、具体的
C. 爱国主义是民族主义
D. 爱国主义是军国主义
答案:B
单选题
在新民主主义革命时期，爱国主义主要表现为___
A. 致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，把黑暗的旧中国改造成光明的新中国。
B. 农业救国
C. 教育救国
D. 民主救国
答案:A
单选题
在现阶段，爱国主义主要表现为献身于建设新时代中国特色社会主义伟大事业，献身于实现中华民族伟大复兴中国梦的实践，献身于___。
A. 民主治国
B. 社会主义现代化建设事业
C. 依法治国
D. 促进祖国统一大业
答案:D
单选题
我国爱国主义始终围绕着实现民族富强、人民幸福而发展，最终汇流于___
A. 社会主义现代化建设事业
B. 民主治国
C. 中国特色社会主义
D. 依法治国
答案:C
单选题
中国的历史和现实充分证明，___是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。
A. 全国人民代表大会
B. 中国政府
C. 中国共产党
D. 民族统一战线
答案:C
单选题
在新的时代条件下，弘扬爱国主义精神，必须把___作为重要着力点和落脚点。
A. 维护祖国统一和民族团结
B. 祖国统一和社会稳定
C. 社会稳定和民族团结
D. 社会稳定和经济发展
答案:A
单选题
在经济全球化的条件下，之所以继续爱国主义是因为___
A. 在经济全球化的条件下，国家虽然不完整存在，但民族还存在
B. 在经济全球化的条件下，独立的民族文化还存在
C. 在经济全球化的条件下，地域划分还存在
D. 在经济全球化的条件下，国家仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体
答案:D
单选题
在经济全球化背景下，西方一些人极力鼓吹政治一体化和文化一体化，实际上是___
A. 企图借经济全球化推行本国的政治制度和价值观念，损害别国的主权和尊严
B. 大势所趋
C. 借经济全球化推行人类的政治制度和价值观念，维护世界和平
D. 按照本国国情坚持、发展自己的政治制度和民族文化
答案:A
单选题
坚持推动___，是新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略的重要内容。
A. 全球经济一体化
B. 一带一路战略
C. 构建人类命运共同体
D. 深化改革开放
答案:C
单选题
保持香港、澳门长期繁荣稳定，需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。要坚定不移贯彻___方针。
A. “一国一制”
B. “一国两制”
C. “各自为政”
D. “两国两制”
答案:B
单选题
最符合包括台湾同胞在内的中华民族的根本利益的统一路径是___
A. 武力统一
B. 武力与和平相结合
C. 维持现状
D. 和平统一
答案:D
单选题
坚持一个中国原则。两岸双方应始终坚持___的共同立场，在巩固和维护一个中国框架这一原则问题上形成更为清晰的共同认知，并在此基础上求同存异。
A. 一中一台
B. 台独
C. 两个中国
D. 九二共识
答案:D
单选题
___是解决台湾问题的基本方针。
A. “和平统一、一国两制”
B. “武装对抗、一中一台”
C. 寻求国际社会解决
D. 联合国倡导的自由原则
答案:A
单选题
两岸双方应秉持___的理念，顺势而为、齐心协力，心心相印、守望相助，巩固和扩大两岸关系发展成果。
A. “两岸各表”
B. “两岸各自坚持的各自价值观”
C. “两岸不存在统一的价值观”
D. “两岸一家亲”
答案:D
单选题
台海和平的现实威胁是___
A. “台独”分裂势力及其分裂活动
B. 台湾政体
C. 台湾文化
D. 台湾意识
答案:A
单选题
2005年3月14日第十届全国人民代表大会第三次会议通过的一部反对把台湾从祖国分割出去的法律是___
A. 《国家安全法》
B. 《国防法》
C. 《反间谍法》
D. 《反分裂国家法》
答案:D
单选题
多民族是我国的一大特色，我们要坚定___的思想观念。
A. 汉族和少数民族各自独立
B. 汉族离不开少数民族，少数民族离不开汉族，各少数民族之间也相互离不开
C. 大汉族主义
D. 突出少数民族
答案:B
单选题
___是指一个国家不受内部和外部的威胁、破坏而保持稳定有序的状态。
A. 国家安全
B. 社会秩序
C. 国家稳定
D. 维稳秩序
答案:A
单选题
总体国家安全观，以___为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:A
单选题
总体国家安全观，以人民安全为宗旨，以___为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:B
单选题
总体国家安全观，以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以___为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:C
单选题
我国的国防是___的国防
A. 全民
B. 军队
C. 政府
D. 每个人
答案:A
单选题
大学生应自觉遵守国家安全法律，履行维护国家安全的法律义务。我国宪法明确规定了公民___的基本义务。
A. 维护世界和平
B. 维护国家安全
C. 维护祖国统一
D. 维护社会稳定
答案:B
单选题
___能力是当今国际竞争新优势的集中体现。
A. 动员和组织
B. 科技
C. 创新
D. 经济
答案:C
单选题
改革创新是我国赢得未来的必然要求。抓创新就是抓(  )，谋创新就是谋___。
A. 科技，未来
B. 未来，科技
C. 发展，未来
D. 未来，发展
答案:C
单选题
必须把创新作为引领发展的第一动力，把___作为支撑发展的第一资源，把创新摆在国家发展全局的核心位置，把创新驱动发展战略作为国家重大战略。
A. 创新
B. 人才
C. 科技
D. 经济
答案:B
单选题
实施创新驱动发展战略，最根本的是要增强___，最紧迫的是要破除体制机制障碍，最大限度地解放和激发科技作为第一生产力所蕴含的巨大潜能。
A. 思维创新能力
B. 体制创新能力
C. 自主创新能力
D. 科技创新能力
答案:C
单选题
新时代的大学生置身于实现中华民族伟大复兴的时代洪流之中，应当以时代使命为己任，把握时代脉搏，迎接时代挑战，增强创新创造的能力和本领，勇做改革创新的___，将弘扬改革创新精神贯穿于实践中、体现在行动上。
A. 继承者
B. 领路人
C. 实践者
D. 试验者
答案:C
单选题
“铁肩担道义，妙手著文章” 是___的警语
A. 李大钊
B. 陈独秀
C. 毛泽东
D. 邓小平
答案:A
单选题
青年要树立大胆探索未知领域的信心，___就是要走前人没有走过的路。
A. 改变
B. 改革
C. 创新
D. 继承
答案:C
单选题
增强改革创新的能力本领，需要___、投身创新实践。
A. 培养体制创新
B. 培养自主创新
C. 培养科技创新
D. 培养创新思维
答案:D
单选题
在经济全球化背景下，科学技术的发展和利用是跨国界的，商品在全世界销售，资本跨国界流动，信息跨国界共享。在对待爱国主义的态度上应该___
A. 爱国主义在今天已经过时了
B. 继续坚持爱国主义
C. 坚持世界主义
D. 坚持大同主义
答案:B
单选题
人类社会发展的历史表明，对一个民族、一个国家来说，最持久、最深层的力量是全社会共同认可的___。
A. 价值观
B. 道德观
C. 民族气节
D. 核心价值观
答案:D
单选题
社会主义核心价值观是___的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。
A. 人民意愿
B. 当代中国精神
C. 民族精神
D. 道德观念
答案:B
单选题
___，承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。
A. 核心价值观
B. 民族精神
C. 道德观
D. 价值观
答案:A
单选题
与基本制度和体制相适应，必然要求有一个主导全社会___的核心价值观。
A. 思想道德观念和思考方式
B. 创新发展观念和行为准则
C. 思想道德观念和行为方式
D. 创新发展观念和行为方式
答案:C
单选题
社会主义核心价值观的提出，鲜明确立了当代中国的核心价值理念，生动展现了中国共产党和中华民族高度的价值自信与___。
A. 理论自信
B. 道路自信
C. 价值自觉
D. 文化自信
答案:C
单选题
社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的___
A. 精神内核
B. 本质特征
C. 关键部分
D. 有力补充
答案:A
单选题
富强、民主、文明、和谐。这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:D
单选题
中国人民对富强、民主、文明、和谐的价值追求揭示了当代中国在经济发展、政治文明、文化繁荣、社会进步等方面的价值目标，从___标注了社会主义核心价值观的时代刻度。
A. 国家层面
B. 社会层面
C. 公民层面
D. 历史层面
答案:A
单选题
坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴的中国梦，凝结着中华民族和中国人民对富强、民主、文明、和谐的___。
A. 美好期待
B. 价值追求
C. 美好追求
D. 由衷期待
答案:B
单选题
自由、平等、公正、法治，反映了人们对美好社会的期望和憧憬，是衡量现代社会是否充满活力又___的重要标志。
A. 和谐发展
B. 健康有序
C. 和谐有序
D. 稳步推进
答案:C
单选题
自由、平等、公正、法治。这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:B
单选题
爱国、敬业、诚信、友善，这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:A
单选题
自由、平等、公正、法治。这一价值追求与实现国家治理体系和治理能力现代化的要求相契合，___揭示了社会主义社会发展的价值取向。
A. 国家层面
B. 社会层面
C. 公民层面
D. 历史层面
答案:B
单选题
2018年3月，十三届全国人大一次会议通过宪法修正案，把国家倡导___正式写入宪法，进一步凸显了(  )的重大意义。
A. 社会主义价值观
B. 社会主义道德观
C. 民族气节
D. 社会主义核心价值观
答案:D
单选题
___是全面发展、全面进步的社会主义。
A. 空想社会主义
B. 共产主义
C. 中国特色社会主义
D. 国际主义
答案:C
单选题
“核心价值观是___的灵魂、(  )建设的重点。这是决定文化性质和方向的最深层次要素。”
A. 文化产业
B. 文化软实力
C. 文化硬实力
D. 文化核心
答案:B
单选题
当今世界，___越来越成为综合国力竞争的重要因素，成为经济社会发展的重要支撑，（  ）软实力越来越成为争夺发展制高点、道义制高点的关键所在。
A. 科技
B. 创新
C. 文化
D. 发展
答案:C
单选题
现在，越来越多的国家把提升文化软实力确立为___，价值观之争日趋激烈。
A. 国家战略
B. 发展目标
C. 发展理念
D. 核心任务
答案:A
单选题
历史和现实一再表明，只有建立共同的___，一个国家和民族才会有赖以维系的精神纽带，才会有统一的意志和行动，才会有强大的凝聚力、向心力。
A. 价值目标
B. 价值体系
C. 行动逻辑
D. 行为准则
答案:A
单选题
习近平说：“我国是一个有着13亿多人口、56个民族的大国，确立反映全国各族人民共同认同的价值观___，使全体人民同心同德、团结奋进，关乎国家前途命运，关乎人民幸福安康。”
A. ‘评价体系’
B. ‘最小公倍数’
C. ‘最大公约数’
D. ‘发展目标’
答案:C
单选题
坚定的___，是中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和文化自信的价值内核。
A. 核心价值观自信
B. 价值观
C. 道德观
D. 信念
答案:A
单选题
社会主义核心价值观不是无源之水、无本之木。深深地根植于___，是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
___是涵养社会主义核心价值观的重要源泉，是中华民族的精神命脉。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
培育和弘扬社会主义核心价值观，必须立足___。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
中国人民的理想、价值观和精神世界是始终扎根于中华优秀传统文化的沃土之中的，同时又是随着历史和时代前进而不断___的。
A. 沉淀下来
B. 发展变化
C. 向前发展
D. 与时俱进
答案:D
单选题
任何一种价值观都不可能凭空产生，总是有其特定的___。
A. 文化底蕴和精神脉络
B. 时代特征和历史底色
C. 文化底蕴和现实基础
D. 历史底色和精神脉络
答案:D
单选题
下列叙述中不属于中国优秀传统文化范畴的是___
A. “天下兴亡，匹夫有责”
B. “天行健，君子以自强不息”
C. “宁可我负天下人，不可天下人负我”
D. “德不孤，必有邻”
答案:C
单选题
社会主义核心价值观，是对___的继承和升华。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
培育和弘扬社会主义核心价值观，必须从___中汲取丰富营养。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
我们所积极弘扬和践行的社会主义核心价值观，具有深厚的历史文化底蕴，而且同我们所要解决的时代问题相适应，具有坚实的___。
A. 现实基础
B. 历史基础
C. 理论基础
D. 文化基础
答案:A
单选题
社会主义核心价值观的坚实现实基础，就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的中国特色社会主义___
A. 改革开放
B. 科技创新
C. 建设实践
D. 市场经济
答案:C
单选题
中国特色社会主义建设是社会主义核心价值观的___。
A. 现实依据
B. 实践根据
C. 发展方向
D. 最终目标
答案:B
单选题
推进中国特色社会主义建设，必然要求有自己鲜亮的精神旗帜，有明确有力的___。
A. 价值引领
B. 信息表达
C. 核心意识
D. 现实依据
答案:A
单选题
中国特色社会主义建设也以无可辩驳的事实生动展示着___的生机活力。
A. 社会主义核心价值观
B. 核心价值观
C. 道德观
D. 价值观
答案:A
单选题
中国___以来探索出的中国特色社会主义道路却让中国发展成为人类发展史上的奇迹。
A. 进入90年代
B. 进入二十一世纪
C. 改革开放
D. 发展社会主义市场经济
答案:C
单选题
中国特色社会主义不是从天上掉下来的，也不是什么复制品、舶来品，而是有其自身的独特品质，中国特色的___就是其中的内核。
A. 经济增长
B. 政治稳定
C. 发展内涵
D. 价值理念
答案:D
单选题
中国特色社会主义建设的成功经验，是对社会主义核心价值观___的检验。
A. 合法性、普遍性
B. 合法性、可信性
C. 正确性、合法性
D. 正确性、可信性
答案:D
单选题
___制度是人类社会迄今为止最先进的社会制度。
A. 共产主义
B. 资本主义
C. 社会主义
D. 大国沙文主义
答案:C
单选题
社会主义核心价值观反映着我国___的本质要求，
A. 社会主义基本制度
B. 社会主义政治
C. 社会主义经济
D. 社会主义道路
答案:A
单选题
作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映，社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的___。
A. 发展高峰
B. 最高理想
C. 价值制高点
D. 最高理论成果
答案:C
单选题
马克思主义最根本的政治立场，就是始终站在___的立场上，以(  )的解放为旨归，竭尽全力为人民求福利、谋利益。
A. 工人阶级
B. 广大劳动人民
C. 农民
D. 全人类
答案:B
单选题
人民性也是以马克思主义为理论基础、以___为实践根据的社会主义核心价值观的根本特性。
A. 资本主义运动
B. 社会主义改造
C. 共产主义运动
D. 社会主义运动
答案:D
单选题
中国共产党的根本宗旨是___
A. 解放和发展社会生产力
B. 建设社会主义现代化国家
C. 全意为人民服务
D. 实现人的全面发展
答案:C
单选题
强调中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族___
A. 谋复兴
B. 谋发展
C. 谋未来
D. 谋幸福
答案:A
单选题
在引导中国特色社会主义建设的进程中，___是历史的创造者。
A. 人民
B. 农民
C. 工人阶级
D. 广大劳动人民
答案:A
单选题
鲜明的___，使得社会主义核心价值观具有强大的道义感召力。
A. 革命性
B. 人民性
C. 先进性
D. 科学性
答案:B
单选题
___的社会主义制度，为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
A. 具有中国特色
B. 科学
C. 人民当家作主
D. 与时俱进
答案:C
单选题
青年要积极做社会主义核心价值观的积极践行者，抓好青年时期的价值观养成，___
A. 穿好人生的衣服
B. 扣好人生的扣子
C. 走好人生的道路
D. 实现人生的价值
答案:B
单选题
面对整个社会思想价值观念呈现多元多样、复杂多变的新特点，大学生健康成长成才更加需要___的引领。
A. 正确价值观
B. 价值观
C. 世界观
D. 人生观
答案:A
单选题
大学生成长成才和全面发展，离不开___的引领。
A. 正确价值观
B. 价值观
C. 世界观
D. 人生观
答案:A
单选题
大学生正处于学习科学知识的黄金时期，把学习作为一种精神追求、一种生活方式。所以要勤学，而___是树立社会主义核心价值观的重要基础。
A. 思维
B. 实践
C. 知识
D. 理想
答案:C
单选题
道德之于个人、之于社会，都具有基础性意义，做人做事第一位的是___。
A. 独善其身
B. 崇德修身
C. 规行矩步
D. 锱铢必较
答案:B
单选题
___，既要立意高远，又要立足平实。
A. 修德
B. 明辨
C. 笃实
D. 勤学
答案:A
单选题
践行社会主义核心价值观，要增强自己的___和道德责任感，辨别什么是真善美、什么是假恶丑，自觉做到常修善德、常怀善念、常做善举。
A. 责任意识
B. 实践能力
C. 价值判断力
D. 大局意识
答案:C
单选题
道不可坐论，德不能空谈。于实处用力，从知行合一上下功夫，___才能内化为人们的精神追求，外化为人们的自觉行动。
A. 核心价值观
B. 价值观
C. 道德观
D. 人生观
答案:A
单选题
“博学之，审问之，慎思之，明辨之，笃行之。”出自___
A. 《礼记》
B. 《劝学》
C. 《大学》
D. 《论语》
答案:A
单选题
大学生要切实做到___，使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
A. 勤学、修德、明辨、笃实
B. 修德、勤学、明辨、笃实
C. 勤学、明辨、修德、笃实
D. 修德、笃实、勤学、明辨
答案:A
单选题
青年的___决定了未来整个社会的价值取向，而青年又处在价值观形成和确立的时期，抓好这一时期的价值观养成十分重要。
A. 世界观
B. 价值取向
C. 人生取向
D. 价值观
答案:B
单选题
坚定___，要求我们充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义
A. 社会主义核心价值观建设
B. 社会主义核心价值观的先进性
C. 社会主义核心价值观的真实性
D. 社会主义核心价值观自信
答案:D
单选题
___是人类在认识、改造自然和社会的过程中产生与发挥作用的。
A. 世界观
B. 价值观
C. 人生观
D. 历史观
答案:B
单选题
___是以善恶为评价方式，主要依靠社会舆论、传统习俗和内心信念来发挥作用的行为规范的总和。
A. 道德
B. 信仰
C. 信念
D. 品德
答案:A
单选题
作为人类社会特有的一种社会现象，___是人类社会发展到一定阶段的必然产物。
A. 道德
B. 信仰
C. 信念
D. 品德
答案:A
单选题
道德起源的第一个历史前提是___
A. 传统
B. 群居
C. 语言
D. 劳动
答案:D
单选题
道德产生的客观条件是___
A. 社会关系
B. 私有制
C. 阶级
D. 国家
答案:A
单选题
道德产生的主观条件是___
A. 社会分工
B. 社会关系
C. 个人利益与集体利益矛盾
D. 人的自我意识
答案:D
单选题
道德属于___，是一种特殊的社会意识形态。
A. 伦理范畴
B. 文化范畴
C. 经济范畴
D. 上层建筑的范畴
答案:D
单选题
正确理解道德的本质，应该把握___对道德的决定作用，以及道德在一定条件下对(  )的能动作用。
A. 上层建筑
B. 经济基础
C. 物质基础
D. 政治基础
答案:B
单选题
道德作为一种特殊的社会意识形态，归根到底根源于___
A. 社会经济关系
B. 人的本性
C. 社会上层建筑
D. 政治制度
答案:A
单选题
关于道德的论述，错误的是___
A. 道德随着社会经济关系的变化而变化
B. 道德具有阶级性
C. 道德具有绝对性
D. 道德具有相对独立性
答案:C
单选题
道德是___的特殊调节方式。
A. 社会关系
B. 社会利益关系
C. 生产关系
D. 行为规范
答案:B
单选题
道德作为一种___，是特殊的意识信念、行为准则、评价选择等方面的总和。
A. 社会意识
B. 实践精神
C. 社会认可
D. 风俗习惯
答案:B
单选题
道德的___是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
A. 认识功能
B. 调节功能
C. 规范功能
D. 教育功能
答案:A
单选题
道德的___是指在正确善恶观的指引下，规范社会成员在社会公共领域、职业领域、家庭领域的行为，并规范个人品德的养成，引导并促进入们崇德向善。
A. 认识功能
B. 沟通功能
C. 调节功能
D. 规范功能
答案:D
单选题
道德调节的主要形式是___
A. 道德评价
B. 道德引领
C. 道德教育
D. 道德制裁
答案:A
单选题
道德的___是指道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实践活动，协调社会关系和人际关系的功效与能力。
A. 认识功能
B. 沟通功能
C. 调节功能
D. 规范功能
答案:C
单选题
法律是成文的___，(  )是内心的法律。
A. 道理
B. 规定
C. 规范
D. 道德
答案:D
单选题
下列关于道德的变化发展及其规律的认识，错误的是___
A. 人类道德的发展是波浪式前进的
B. 人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程大体一致
C. 人类道德将伴随着阶级和国家的消亡而消亡
D. 人类道德在一定时期可能出现停滞或者倒退
答案:C
单选题
___是历史上不同时代人们的行为方式、风俗习惯、价值观念和文化心理的集中体现，是对道德实践经验的提炼总结。
A. 传统道德
B. 中华传统美德
C. 中国革命道德
D. 中国传统文化
答案:A
单选题
___内容丰富、博大精深，是人类文明发展的重要精神财富，是社会主义道德建设的源头活水。
A. 传统道德
B. 中国传统文化
C. 中国革命道德
D. 中华传统美德
答案:D
单选题
在中华传统道德的发展演化中, 核心和本质是___
A. 义利之辨
B. 理欲之辨
C. 公私之辨
D. 天地之辨
答案:C
单选题
《尚书》中的“以公灭私，民其允怀”的思想，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:B
单选题
西汉初年的贾谊在他的《治安策》中提出“国而忘家，公而忘私”，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:B
单选题
“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
孔子强调“己欲立而立人，己欲达而达人”的思想，体现了中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
___提出“兼相爱，交相利”的思想。
A. 庄子
B. 孟子
C. 荀子
D. 墨子
答案:D
单选题
孟子强调“亲亲而仁民，仁民而爱物”。反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
“兼相爱，交相利”反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
战国时期，孟子提出了影响深远的“五伦”说，即“父子有亲、君臣有义、夫妇有别、长幼有序、朋友有信”。反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
汉代董仲舒提出了“仁、义、礼、智、信”，宋代的思想家们又提出了所谓“忠、孝、节、义”四大德目等，强调___的重要意义。
A. 人生价值
B. 人伦价值
C. 信仰目标
D. 传统文化
答案:B
单选题
宋代的范仲淹在《岳阳楼记》中提出“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”，反映的是中华传统美德基本精神中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
___说，人之所以异于禽兽的根本点就在于人能够“明于庶物，察于人伦”。
A. 孟子
B. 庄子
C. 孔子
D. 墨子
答案:A
单选题
“明于庶物，察于人伦”这句话反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
“富贵不能淫，贫贱不能移，威武不能屈”的“大丈夫”人格，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
___提倡“修己”、“克己”和“慎独”，提倡“见贤思齐焉，见不贤而内自省”，
A. 孟子
B. 庄子
C. 孔子
D. 墨子
答案:C
单选题
在对待传统道德的问题上，___认为道德建设的最终目标就是要恢复中国“固有文化”，形成以中国传统文化为主体的道德体系
A. 复古论
B. 返古论
C. 虚无论
D. 寻根论
答案:A
单选题
在对待传统道德的问题上，___认为中国传统道德从整体上来说在今天已经失去了价值和意义，必须从整体上予以全盘否定。
A. 复古论
B. 返古论
C. 虚无论
D. 寻根论
答案:C
单选题
中国革命道德作为一种___，从它形成的时候起，就对中国的革命、建设、改革事业发挥着极其重要的作用。
A. 革命理想
B. 精神力量
C. 革命传统
D. 优秀传承
答案:B
单选题
下列论述中不属于中国革命道德的主要内容的是___
A. 为实现社会主义和共产主义理想而奋斗
B. 全心全意为人民服务
C. 始终把革命利益放在首位
D. 实现个人利益最大化
答案:D
单选题
中国革命道德内容丰富、历久弥新。下列不蕴含革命道德的是___
A. 井冈山精神
B. 后现代精神
C. 长征精神
D. 延安精神
答案:B
单选题
社会主义道德建设的核心是___
A. 为人民服务
B. 集体主义
C. 追求真理
D. 艰苦奋斗
答案:A
单选题
___是道德的核心问题，决定并体现着道德建设的根本性质和发展方向，规定并制约着道德领域中的所有道德现象。
A. 科学发展
B. 以人为本
C. 为什么人服务
D. 培养四有新人
答案:C
单选题
下列有关为人民服务说法错误的有___
A. 为人民服务是社会主义市场经济健康发展的要求
B. 为人民服务是先进性要求和广泛性要求的统一。
C. 为人民服务只适合于党员干部而不能推广到全体人民
D. 为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的客观要求
答案:C
单选题
社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志在于___
A. 以为人民服务
B. 以集体主义
C. 体现了社会主义市场经济健康发展的要求
D. 体现了先进性要求和广泛性要求的统一
答案:A
单选题
社会主义道德建设的原则是___
A. 爱国主义
B. 集体主义
C. 国际主义
D. 人本主义
答案:B
单选题
在社会主义社会，使得集体主义应当而且能够在全社会范围内贯彻实施的根本原因在于___
A. 社会主义市场经济不断完善和快速发展
B. 社会主义道德建设取得丰硕成果
C. 物质文明、精神文明和政治文明建设上的协调性
D. 国家利益、社会整体利益和个人利益根本上的一致性
答案:D
单选题
社会主义道德建设必须以集体主义为原则，以下对集体主义正确的理解是___
A. 反对一切形式的个人利益
B. 维护个人所属的小团体或单位的特殊利益
C. 在现实中生活中个人利益和集体利益是不可能协调的
D. 当个人利益和集体利益发生矛盾时，坚持集体利益高于个人利益
答案:D
单选题
___强调个人利益要服从国家利益、社会整体利益。
A. 个人主义            
B. 民族主义
C. 集体主义
D. 小团体主义
答案:C
单选题
根据我国现阶段经济社会生活和人们思想道德的实际，可将集体主义分为三个层次的道德要求：___是集体主义的最高层次
A. 无私奉献、一心为公
B. 先公后私、先人后己
C. 顾全大局、遵纪守法
D. 热爱祖国、诚实劳动
答案:A
单选题
___是由一定规范维系的人们公共生活的一种有序化状态。
A. 公共生活
B. 公共秩序
C. 公共场所
D. 公共领域
答案:B
单选题
公共秩序是指___
A. 约定俗成的传统文化在现实生活中的反映
B. 公共生活中的基本准则
C. 由一定规范维系的人们公共生活的一种有序化状态
D. 限制、约束人们行为的规定的集合
答案:C
单选题
___是指人们在社会交往和公共生活中应该遵守的行为准则，是维护公共利益、公共秩序、社会和谐稳定的起码的道德要求，涵盖了人与人、人与社会、人与自然之间的关系。
A. 职业道德
B. 家庭道德
C. 社会公德
D. 公共秩序
答案:C
单选题
人们在公共生活中应该爱惜和保护社会共同劳动成果。这是社会公德中___
A. 爱护公物的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:A
单选题
人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然，倡导简约适度、绿色低碳的生活方式这是社会公德中___
A. 爱护公物的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:D
单选题
“赠人玫瑰，手有余香。”尽自己的努力帮助他人，积极参与公益事业，以力所能及的方式关心和关爱他人。这是社会公德中___
A. 遵纪守法的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:B
单选题
___是路上相遇时的微笑，是与人相处时的尊重，是沟通感情的桥梁。人们在公共生活中应当真诚待人、礼让宽容。
A. 爱护公物
B. 助人为乐
C. 文明礼貌
D. 遵纪守法
答案:C
单选题
___反映着一个人的道德修养，体现着一个民族的整体素质。
A. 文明礼貌
B. 保护环境
C. 遵纪守法
D. 助人为乐
答案:A
单选题
在社会生活中，每个社会成员既要遵守国家颁布的有关法律、法规，也要遵守特定公共场所和单位的有关纪律规定。这是社会公德中___
A. 遵纪守法的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 爱护公物和保护环境的要求
答案:A
单选题
___是全体公民都必须遵循的基本行为准则，是维护公共生活秩序的重要条件。
A. 爱护公物
B. 保护环境
C. 遵纪守法
D. 助人为乐
答案:C
单选题
___，是人们在网络生活中为了维护正常的网络公共秩序需要共同遵守的基本道德准则，是社会公德在网络空间的运用和扩展。
A. 网络生活中的道德要求
B. 现实生活中的道德要求
C. 虚拟世界中的道德要求
D. 游戏世界中的道德要求
答案:A
单选题
___则是人们参与社会分工，用专业的技能和知识创造物质财富或精神财富，获取合理报酬，丰富社会物质生活或精神生活的生活方式。
A. 现实生活
B. 网络生活
C. 职业生活
D. 社会生活
答案:C
单选题
___就是要干一行爱一行，爱一行钻一行，精益求精，尽职尽责。
A. 爱岗敬业
B. 办事公道
C. 服务群众
D. 诚实守信
答案:A
单选题
在职业道德中，___是对从业者的道德要求，体现着从业者的道德操守和人格力量，也是在行业中扎根立足的基础。
A. 办事公道
B. 爱岗敬业
C. 诚实守信
D. 服务群众
答案:C
单选题
爱岗敬业、诚实守信、办事公道、服务群众、奉献社会是___
A. 社会公德的要求
B. 职业道德的要求
C. 人际交往的要求
D. 共同合作的要求
答案:B
单选题
下列选项中，属于职业道德要求的是___
A. 尊老爱幼
B. 助人为乐
C. 爱岗敬业
D. 文明礼貌
答案:C
单选题
职业道德是社会道德体系的重要组成部分。我国职业道德的主要内容有爱岗敬业、诚实守信、办事公道、服务群众和___
A. 奉献社会
B. 尊老爱幼
C. 文明礼貌
D. 爱护公物
答案:A
单选题
在社会主义制度下，从业者之间以及从业者与服务对象之间都是平等的。他们的职业差别只是所从事的工作不同，而不是个人地位高低贵贱的象征。这是职业道德要求中的___
A. 助人为乐
B. 办事公道
C. 尊老爱幼
D. 诚实守信
答案:B
单选题
___是最大的民生。
A. 择业
B. 就业
C. 爱岗敬业
D. 创业
答案:B
单选题
职业生活是否顺利、成功，既取决于个人的专业知识和技能，更取决于___
A. 薪水的高低
B. 社会地位的高低
C. 个人的职业道德素质
D. 人脉
答案:C
单选题
下列选项中，属于家庭美德的是___
A. 邻里团结
B. 保护环境
C. 爱岗敬业
D. 遵纪守法
答案:A
单选题
“爱子，教之以义方”，“爱之不以道，适所以害之也”。反映出家庭美德是___
A. 注重家风
B. 注重家教
C. 注重家庭
D. 注重感情
答案:C
单选题
一对男女基于一定的社会基础和共同的生活理想，在各自内心形成的相互倾慕并渴望对方成为自己终身伴侣的一种强烈、纯真、专一的感情是___
A. 友情
B. 恋爱
C. 爱情
D. 婚姻
答案:C
单选题
2016年教育部颁布的《普通高等学校学生管理规定》明确，在校大学生___结婚。
A. 可以
B. 不可以
C. 绝对禁止
D. 符合法定结婚条件，可以
答案:D
单选题
个人品德是___
A. 一定社会或阶级对人们的行为提出的基本要求和准则
B. 通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。
C. 一个人基于一定的道德认识，自愿选择的有利于他人或社会的行为
D. 一个人在一次、两次道德行为中表现出来的偶尔的内心状态、心理特征
答案:B
单选题
___在社会道德建设中具有基础性作用。
A. 道德认同
B. 道德意识
C. 道德修养
D. 个人品德
答案:D
单选题
社会公德、职业道德和家庭美德建设，最终都要落实到___的养成上。
A. 道德修养
B. 道德品质
C. 道德境界
D. 个人品德
答案:D
单选题
___是个体对某种道德要求认同和践履的结果，集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。
A. 个人品德
B. 个人品质
C. 道德境界
D. 道德情操
答案:A
单选题
___集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。
A. 个人品德
B. 个人品质
C. 道德境界
D. 道德情操
答案:A
单选题
个体自觉地将一定社会的道德规范、准则及要求内化为内在的道德品质，以促进入格的自我陶冶、自我培育和自我完善的实践过程，叫做___
A. 道德情操
B. 道德境界
C. 道德品质
D. 道德修养
答案:D
单选题
___的方法，即通过反省检验以发现和找出自己思想与行为中的不良倾向，并及时对它们进行抑制和克服
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:A
单选题
曾子说：“吾日三省吾身，为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎？传不习乎?” 这种修养方法是___
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:A
单选题
《礼记•中庸》中提到：“道也者，不可须臾离也，可离非道也。是故君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微。故君子慎其独也。”这种修养方法是___
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:B
单选题
___的方法，即在无人知晓、没有外在监督的情况下，坚守自己的道德信念，自觉按道德要求行事，不因无人监督而恣意妄为。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:B
单选题
___的方法，即把提高道德认识与躬行道德实践统一起来，以促进道德要求内化为个人的道德品质，外化为实际的道德行为。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:C
单选题
在言与行的关系上，孔子明确主张“听其言而观其行”。他告诫学生，衡量人的品德不能只听其言论，更应看其实际行动。反映了___的修养方法。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:C
单选题
通过积累善行或美德，使之巩固强化，以逐渐凝结成优良的品德。这种修养方法是___
A. 学思明理
B. 积善成德
C. 闭门造车
D. 坐而论道
答案:B
单选题
《荀子•劝学》所说：“不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功在不舍。锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。”反映修养方法是___
A. 学思明理
B. 积善成德
C. 闭门造车
D. 坐而论道
答案:B
单选题
下列选项中，属于现代社会个人品德修养的正确途径是___
A. 坐而论道
B. 闭门造车
C. 躬行实践
D. 合理宣泄
答案:C
单选题
不同的民族、不同的文化、不同的社会发展阶段里,道德的基本要求具有显著的差异，道德因此具有历史性、民族性和___的特征。
A. 独立性
B. 时代性
C. 排他性
D. 普遍性
答案:B
单选题
___主要是指思想和行为能够激励人们不断向善且为人们所崇敬、模仿的先进入物。
A. 劳动模范
B. 感动中国人物
C. 共产党员
D. 道德模范
答案:D
单选题
志愿服务的精神是奉献、友爱、互助、进步。其中，___是精髓。
A. 互助精神
B. 志愿热情
C. 奉献精神
D. 服务意识
答案:C
单选题
社会文明状况是___的重要体现。
A. 精神文明
B. 物质文明
C. 社会文化
D. 社会风尚
答案:D
单选题
大学生投身崇德向善的道德实践，要弘扬真善美、贬斥假恶丑，做社会主义道德的示范者和引领者，促成知荣辱、讲正气、作奉献、___的社会风尚。
A. 促和谐
B. 崇良善
C. 立诚信
D. 勤实践
答案:A
单选题
___是指志愿贡献个人的时间及精力，在不求任何物质报酬的情况下，为改善社会、促进社会进步而提供的服务。
A. 勤工俭学
B. 志愿服务
C. 义务劳动
D. 普法宣传
答案:B
单选题
___是培育和弘扬社会主义核心价值观的重要载体。
A. 义务劳动
B. 爱心助残
C. 普法宣传
D. 志愿服务
答案:D
单选题
道德修养重在___，但有些大学生存在知而不行的现象，也就是尽管掌握了许多道德知识，却没有落实在自己的实际行动上，导致知行脱节。
A. 践行
B. 学习
C. 思考
D. 自修
答案:A
单选题
在道德认知向道德行为转化的过程中，道德意志和___是关键环节。
A. 个人品德
B. 道德修养
C. 道德信念
D. 社会规范
答案:C
单选题
在阶级社会中，道德作为意识形态的重要组成部分，还具有鲜明的___
A. 时代性
B. 历史性
C. 等级性
D. 阶级性
答案:D
单选题
孔子说“学而不思则罔，思而不学则殆”，反映了___的修养方法。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:D
单选题
下列说法错误的是___。
A. 法律不但由国家制定和认可，而且由国家强制力保证实施
B. 法律是统治阶级意志的体现
C. 法律由一定的社会物质生活条件所决定
D. 法律都是符合社会历史发展规律的
答案:D
单选题
社会物质生活条件是指与人类生存相关的物质资料生产方式、地理环境和人口因素等，其中，___是决定法律的本质、内容和发展方向的根本因素。
A. 物质资料的生产方式
B. 生产方式
C. 地理环境
D. 人口
答案:A
单选题
法律作为上层建筑的重要组成部分，其基本内容和性质总是与所在社会的___相适应的。
A. 生产方式
B. 生产关系
C. 经济基础
D. 物质资料
答案:B
单选题
奴隶制法律是奴隶主阶级专政的国家意志的表现，是___奴隶主阶级对广大奴隶实行统治的工具。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 平民阶级
D. 工人阶级
答案:A
单选题
封建制法律是封建地主阶级意志的体现，是统治___的工具，维护封建地主阶级的共同利益。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 平民阶级
D. 工人阶级
答案:B
单选题
资本主义法律是资产阶级共同意志的体现，是统治___的工具，其根本任务是维护资产阶级的政治、经济和社会秩序。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 工人阶级和其他劳动人民
D. 所有劳动人民
答案:C
单选题
社会主义法律是以___为经济基础,保障全体劳动者共同占有生产资料，通过解放生产力和发展生产力来推动社会物质财富和精神财富的日益丰富，从而实现人的全面发展和全体社会成员的共同富裕。
A. 私有制
B. 公有制
C. 资本主义生产关系
D. 社会主义生产关系
答案:B
单选题
从本质上说，我国社会主义法律是___的重要组成部分，是党领导人民当家作主的制度保障。
A. 中国特色社会主义道路
B. 中国特色社会主义制度
C. 中国特色社会主义政治
D. 中国特色社会主义经济
答案:B
单选题
我国社会主义法律体现了党的主张和___的统一。
A. 人民意志
B. 人民心声
C. 群众意见
D. 社会主义
答案:A
单选题
我国是中国共产党领导下的社会主义国家，人民是国家的主人，制定法律的权力属于___。
A. 共产党
B. 工人
C. 人民
D. 农民
答案:C
单选题
有立法权的国家机关，依照法定职权和程序、制定规范性法律文件的活动，称为___。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:B
单选题
法律运行的起始性和关键性环节是___。
A. 法律执行
B. 法律遵守
C. 法律制定
D. 法律适用
答案:C
单选题
根据宪法规定，___行使国家立法权，负责宪法和法律的制定、修改、废止和解释工作。
A. 国务院
B. 全国人民代表大会及其常务委员会
C. 中央委员会
D. 地方人民代表大会
答案:B
单选题
有权根据宪法和法律制定行政法规的是___。
A. 全国人民代表大会及其常务委员会
B. 中央委员会
C. 地方人民代表大会
D. 国务院
答案:D
单选题
___有权根据宪法和法律制定军事法规。
A. 全国人民代表大会及其常务委员会
B. 中央委员会
C. 中央军委
D. 国务院
答案:C
单选题
国家机关及其公职人员，在国家和公共事务管理中依照法定职权和程序，贯彻和实施法律的活动，称为___。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:A
单选题
在我国，司法机关是指___。
A. 国家审判机关和检察机关
B. 人民检察院
C. 人民法院
D. 国务院
答案:A
单选题
代表国家行使法律监督权的是___。
A. 人民法院
B. 人民检察院
C. 全国人民代表大会
D. 中央委员会
答案:B
单选题
代表国家行使审判权的是___。
A. 人民法院
B. 人民检察院
C. 全国人民代表大会
D. 中央委员会
答案:A
单选题
___是指国家机关、社会组织和公民个人依照法律规定行使权力和权利以及履行职责和义务的活动。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:D
单选题
___是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是中国特色社会主义法律体系的核心
A. 宪法
B. 民法
C. 行政法
D. 刑法
答案:A
单选题
我国___是国家各项制度和法律法规的总依据。
A. 宪法
B. 民法
C. 行政法
D. 刑法
答案:A
单选题
我国宪法体现了人民主权原则,强调国家的一切权力属于___
A. 共产党
B. 工人
C. 人民
D. 农民
答案:C
单选题
___即国家性质，是国家的阶级本质，是指社会各阶级在国家生活中的地位和作用。
A. 根本政治制度
B. 基本政治制度
C. 国体
D. 政体
答案:C
单选题
我国宪法规定: 中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家”，人民民主专政是我国的___。
A. 政体
B. 国体
C. 基本政治制度
D. 根本政治制度
答案:B
单选题
我国的根本政治制度是___。
A. 人民民主专政
B. 民主区域自治制度
C. 基层群众自治制度
D. 人民代表大会制度
答案:D
单选题
___是中国社会主义民主政治最鲜明的特点，是人民当家作主的重要途径和最高实现形式，是社会主义政治文明的重要制度载体，是我国的根本政治制度。
A. 人民民主专政
B. 民主区域自治制度
C. 基层群众自治制度
D. 人民代表大会制度
答案:D
单选题
人民代表大会制度是我国的___。
A. 政体
B. 国体
C. 基本政治制度
D. 根本政治制度
答案:A
单选题
依照我国宪法，人民行使国家权力的机关是___。
A. 全国人民代表大会
B. 地方各级人民代表大会
C. 全国人民代表大会和地方各级人民代表大会
D. 国务院
答案:C
单选题
基层民主的主要实现形式、人民当家作主最有效、最广泛的途径是___。
A. 民族区域自治
B. 基层群众自治
C. 人民代表大会
D. 政治协商制度
答案:B
单选题
___是指一国通过宪法和法律调整以生产资料所有制为核心的各种基本经济关系的规则、原则和政策的总和
A. 社会主义公有制
B. 政治协商制度
C. 基本经济制度
D. 基本政治制度
答案:C
单选题
我国宪法规定: 中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是___。
A. 生产资料的社会主义公有制
B. 消灭剥削的制度
C. 坚持按劳分配为主体
D. 人民当家作主
答案:A
单选题
___是调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系的法律规范，遵循民事主体地位平等、自愿、公平、诚信、公序良俗、有利于节约资源和保护生态环境等基本原则。
A. 商法
B. 民法
C. 宪法
D. 行政法
答案:B
单选题
“遵循民法的基本原则，同时秉承保障商事交易自由、等价有偿、便捷安全等原则”指的是___。
A. 商法
B. 经济法
C. 社会法
D. 行政法
答案:A
单选题
我国制定的___，规定民事活动必须遵循的基本原则和一般性规则，对民法基本原则、民事主体、民事权利、民事法律行为、民事责任和诉讼时效等作出规定，既构建了我国民事法律制度的基本框架，也为各分编的规定提供依据。
A. 宪法相关法
B. 罪刑法定原则
C. 民法总则
D. 民事诉讼法
答案:C
单选题
___是关于行政权的授予、行政权的行使以及对行政权监督的法律规范，调整的是行政机关与行政管理相对人之间因行政管理活动发生的关系。
A. 民法
B. 刑法
C. 社会法
D. 行政法
答案:D
单选题
___是国家从社会整体利益出发，对经济活动实行干预、管理或者调控的法律规范。是国家对市场经济进行适度干预和宏观调控的法律手段和制度框架，旨在防止市场经济的自发性和盲目性所导致的弊端。
A. 经济法
B. 社会法
C. 商法
D. 行政法
答案:A
单选题
___是调整劳动关系、社会保障、社会福利和特殊群体权益保障等方面的法律规范。
A. 经济法
B. 商法
C. 社会法
D. 民法
答案:C
单选题
___是规定犯罪与刑罚的法律规范。
A. 宪法相关法
B. 行政法
C. 刑法
D. 诉讼法
答案:C
单选题
___确立了当事人有平等的诉讼权利、根据自愿和合法的原则进行调解、公开审判、两审终审等民事诉讼的基本原则和制度。
A. 刑事诉讼法
B. 行政诉讼法
C. 诉讼法
D. 民事诉讼法
答案:D
单选题
___是规范国家司法活动解决社会纠纷的法律规范
A. 民法
B. 刑法
C. 诉讼法
D. 非诉讼程序法
答案:C
单选题
___是规范仲裁机构或者人民调解组织解决社会纠纷的法律规范。
A. 民法
B. 刑法
C. 诉讼法
D. 非诉讼程序法
答案:D
单选题
“天下之事，不难于立法，而难于法之必行。”反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:B
单选题
“理国要道，在于公平正直。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:C
单选题
“立善法于天下，则天下治；立善法于一国，则一国治。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:A
单选题
“邦国虽有良法，要是人民不能全部遵循，仍然不能法治。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:D
单选题
___是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。
A. 党的领导
B. 人民当家作主
C. 依法治国
D. 依宪治国
答案:A
单选题
要把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面，坚持___。
A. 依法治国与以德治国相结合
B. 以保障人民根本权益为出发点和落脚点
C. 党的领导、人民当家作主、依法治国相统一
D. 公平正义是法治的生命线
答案:C
单选题
我国依法治国的主体和力量源泉是___。
A. 共产党
B. 工人阶级
C. 农民
D. 人民
答案:D
单选题
___是社会主义法律的基本属性，是社会主义法治的基本要求。
A. 平等
B. 公平
C. 正义
D. 民主
答案:A
单选题
___是治国理政的基本方式，依法治国是基本方略，具有根本性、决定性和统一性，它强调对任何人都一律平等，任何人都必须遵守法律。
A. 法律
B. 德治
C. 法治
D. 民主
答案:C
单选题
通过在全社会培育、弘扬社会主义核心价值观和社会主义道德，对不同人群提出有针对性的道德要求，指的是___。
A. 以德治国
B. 依法治国
C. 依宪治国
D. 民主治国
答案:A
单选题
法治和德治对社会成员都具有约束作用，但约束作用的内在要求和表现形式不同，法治发挥作用主要通过___。
A. 内心信念
B. 传统习俗
C. 国家强制力
D. 社会舆论
答案:C
单选题
以法治价值和法治精神为导向，运用法律原则、法律规则、法律方法思考和处理问题的思维模式，称为___。
A. 法治观念
B. 法治意识
C. 法治思维
D. 法治信仰
答案:C
单选题
法律至上是指___。
A. 任何人无论权力大小、职位高低，必须遵守法律，违反法律都要受到惩罚
B. 在国家或社会的所有规范中，法律是地位最高、效力最广、强制力最大的规范
C. 法律是约束权力最大的“笼子”，具有制约公权力的重要功能
D. 法律在本国主权范围内对所有人具有普遍的约束力
答案:B
单选题
法律在本国主权范围内对所有人具有普遍的约束力，所有国家机关、社会组织和公民个人都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与权利，承担和履行法定职责与义务。指的是___。
A. 法律的至上性
B. 法律的普遍适用性
C. 法律的不可违抗性
D. 法律的制约性
答案:B
单选题
当同一项社会关系同时受到多种社会规范的调整而多种社会规范又相互矛盾时，要优先考虑法律规范的适用，是指___。
A. 法律的优先适用性
B. 法律的普遍适用性
C. 法律的科学性
D. 法律的不可违抗性
答案:A
单选题
___是指法律必须遵守，违反法律要受到惩罚。任何人不论权力大小、职位高低，只要有违法犯罪行为，就要依法追究其法律责任。
A. 法律的普遍适用性
B. 法律的至上性
C. 法律的制约性
D. 法律的不可违抗性
答案:D
单选题
权力制约是指___。
A. 在国家或社会的所有规范中，法律是地位最高、效力最广、强制力最大的规范
B. 所有国家机关、社会组织和公民个人都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与 权利，承担和履行法定职责与义务
C. 国家机关的权力必须受到法律的规制和约束。
D. 任何人不论权力大小、职位高低，只要有违法犯罪行为，就要依法追究和承担法律责任
答案:C
单选题
权力由法定，即法无授权不可为，是指___。
A. 国家机关的权力必须受到法律的规制和约束
B. 国家权力的运行和行使必须接受各种形式的监督
C. 国家工作人员违法行使权力必须受到法律的追究和制裁
D. 国家机关的职权必须来自法律明确的授予
答案:D
单选题
国家机关在获得权力的同时必须承担相应的职责和责任，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:B
单选题
国家权力的运行和行使必须接受各种形式的监督，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:C
单选题
国家工作人员违法行使权力必须受到法律的追究和制裁，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:D
单选题
___是指社会的政治利益、经济利益和其他利益在全体社会成员之间合理、公平分配和占有。
A. 按劳分配
B. 民主平等
C. 公平正义
D. 人权保障
答案:C
单选题
生活在同一社会中的成员拥有相同的发展机会和发展前景，反对任何形式的歧视。称为___。
A. 权利公平
B. 义务公平
C. 人权公平
D. 机会公平
答案:D
单选题
___是指对所有人适用同一的规则和标准，不得因人而异。
A. 权利公平
B. 规则公平
C. 救济公平
D. 机会公平
答案:B
单选题
___是指为权利受到侵害或处于弱势地位的公民提供平等有效的救济。
A. 权利公平
B. 规则公平
C. 救济公平
D. 机会公平
答案:C
单选题
___是权利保障的前提和基础。
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:A
单选题
___是权利保障的重要条件
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:B
单选题
公民权利保障的最后防线，既是解决个人之间权利纠纷的有效渠道，也是纠正和遏制行政机关侵犯公民权利的有力机制，指的是___。
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:D
单选题
___是指程序运行合乎法律的规定，有关机关或个人不得违反或变相违反。
A. 公正性
B. 中立性
C. 公开性
D. 合法性
答案:D
单选题
___是指程序设计和运行应平等地对待双方当事人，不得偏向任何一方。
A. 公正性
B. 中立性
C. 公开性
D. 民主性
答案:B
单选题
___是指案件或纠纷的利害关系人都有机会进入办案程序，充分表达自己的利益诉求和意见主张，为解决纠纷发挥作用。
A. 民主性
B. 参与性
C. 中立性
D. 合法性
答案:B
单选题
程序运行的过程和结果应当向当事人和社会公开，以接受各方监督，防止办案不公和暗箱操作，让正义以人们看得见的方式实现，是指法律的___。
A. 民主性
B. 公开性
C. 中立性
D. 合法性
答案:B
单选题
___是指程序的运行必须有合理的期限，符合时间成本和效率原则的要求，不得无故拖延或没有终结。
A. 有效性
B. 公开性
C. 时限性
D. 合法性
答案:C
单选题
法律在社会生活中的作用力、影响力和公信力，是法律应有的尊严和生命，是指___。
A. 法律规范
B. 法律作用
C. 法律权威
D. 法律制度
答案:C
单选题
___是培养法治思维的前提。
A. 学习法律知识
B. 掌握法律方法
C. 参与法律实践
D. 养成守法习惯
答案:A
单选题
马克思主义认为：“权利决不能超出社会的经济结构以及由经济结构制约的社会的文化发展””，这说明___
A. 权利的产生、发展和实现，都必须以一定的社会经济条件为基础
B. 权利是天赋的，是人与生俱来的自然权利观
C. 权利的内容和保障均由法律规定的法律权利观
D. 权利是由人与人之间的社会关系而产生的，个人权利要在社会利益得到保障的前提下才能存在和实现的社会权利观
答案:A
单选题
___是马克思主义权利观与其他权利观的根本区别。
A. 强调自然界固有的规则对权利的制约和决定作用
B. 强调上帝对权利的制约和决定作用
C. 强调社会的物质生活条件对权利的制约和决定作用
D. 强调绝对精神对权利的制约和决定作用
答案:C
单选题
___是指反映一定的社会物质生活条件所制约的社会责任，是保障法律所规定的义务人应该按照权利人要求从事一定行为或不行为以满足权利人利益的法律手段。
A. 法律义务
B. 法律权利
C. 道德权利
D. 道德义务
答案:A
单选题
___是法律权利区别于其他权利的根本所在。
A. 由国家强制力保障其实现
B. 由社会舆论保障其实现
C. 由道德强制力保障其实现
D. 由宗教强制力保障其实现
答案:A
单选题
法律权利与法律义务___，是现代法治的基本原则，是社会公平正义的重要方面。
A. 平等
B. 公平
C. 正义
D. 民主
答案:A
单选题
___是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。
A. 政治权利
B. 法律权利
C. 道德权利
D. 集体权利
答案:A
单选题
选举权与被选举权属于___
A. 政治权利
B. 人身权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:A
单选题
___即公民依法享有的表达自己对国家公共生活的看法、观点、意见的权利。
A. 表达权
B. 说话权
C. 著作权
D. 建议权
答案:A
单选题
___即公民依据宪法法律规定监督国家机关及其工作人员活动的权利。
A. 监督权
B. 监管权
C. 罢免权
D. 免职权
答案:A
单选题
人身自由权、生命权和人格尊严权属于___
A. 政治权利
B. 人身权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:B
单选题
___是指公民的人身不受非法侵犯的权利，是公民参加国家政治、经济与社会生活的基础，是公民权利的重要内容。
A. 物权
B. 知识产权
C. 人身权利
D. 债权
答案:C
单选题
享有___是人最基本、最原始的权利，是人享有其他各项权利的前提
A. 生命权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权
答案:A
单选题
___是在公民享有生命权的前提下，确保自身肉体健全和精神健全、不受任何伤害的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:A
单选题
___即公民的人身自由不受非法搜査、拘禁、逮捕等行为侵犯的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权利
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:B
单选题
___即与人身有密切联系的名誉、姓名、肖像等不容侵犯的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权利
C. 人格尊严权利
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:C
单选题
___即公民居住、生活、休息的场所不受非法侵入或搜查的权利
A. 生命健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权
答案:D
单选题
___是指公民通过书信、电报、传真、电话及其他通信手段，根据自己的意愿进行通信，不受他人干涉的自由。
A. 生命健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 通信自由权
答案:D
单选题
私有财产权、继承权属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:B
单选题
劳动权、休息权属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:C
单选题
___是指公民、法人或其他组织通过劳动或其他合法方式取得财产和占有、使用、收益、处分财产的权利。
A. 财产权利
B. 知识产权
C. 人身权利
D. 债权
答案:A
单选题
___是指公民要求国家根据社会经济的发展状况，积极采取措施干预社会经济生活，加强社会建设，提供社会服务，以促进公民的自由和幸福，保障公民过上健康而有尊严的生活的权利。
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:C
单选题
教育、科学研究、文学艺术创作属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:D
单选题
___是当前所处历史方位的关键词。
A. 新时代
B. 新时期
C. 新阶段
D. 新征程
答案:A
单选题
中国梦是历史的、现实的，也是___
A. 国家的
B. 民族的
C. 每一个中国人的
D. 未来的
答案:D
单选题
站在新时代的起点，我们比历史上任何时期都更接近___的目标，比历史上任何时期都更有信心、有能力实现这个目标。
A. 实现共产主义
B. 全面建成社会主义现代化强国
C. 中华民族伟大复兴
D. 全面建成小康社会
答案:C
单选题
在实现___的伟大征程中，青年不懈追求的梦想始终与振兴中华的责任担当紧密相连。
A. 国家现代化目标
B. 全面建成社会主义现代化强国
C. 民族复兴梦想
D. 全面建成小康社会
答案:C
单选题
___是民族复兴伟大进程的见证者和参与者，也是社会主义事业的生力军。
A. 劳动者
B. 无产阶级
C. 当代大学生
D. 知识分子
答案:C
单选题
新时代的大学生朝气蓬勃、好学上进、视野宽广、开放自信，是可爱、可信、___的一代。
A. 可为
B. 可贵
C. 可靠
D. 可喜
答案:A
单选题
___是全国各族人民的共同理想，中国特色社会主义是党带领人民历经千辛万苦找到的实现这个理想的正确道路。
A. 实现共同富裕
B. 中国梦
C. 中华民族伟大复兴
D. 全面建成社会主义现代化强国
答案:B
单选题
从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到___，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。
A. 全面建成社会主义现代化强国
B. 全面建成小康社会
C. 实现中华民族伟大复兴
D. 实现中国梦
答案:A
单选题
大学生应把___作为首要任务，树立梦想从学习开始、事业靠本领成就的观念，让勤奋学习成为青春远航的动力，让增长本领成为青春搏击的能量。
A. 实践
B. 学习
C. 创新
D. 提升能力
答案:B
单选题
青春至美是担当，青年的担当是决定___的最大砝码，是影响时代发展进程的重要力量。
A. 人生态度
B. 人生目的
C. 人生理想
D. 人生价值
答案:D
单选题
做有理想有本领有担当的时代新人，必须具备良好的___
A. 思想品格
B. 身体素质
C. 心理素质
D. 思想道德素质和法治素养
答案:D
单选题
人的本质是___
A. 有智慧有文化
B. 一切社会关系的总和
C. 能自觉的改造社会历史
D. 在任何社会都具有阶级性
答案:B
单选题
___是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现。
A. 情商
B. 人格
C. 思想道德素质
D. 气质
答案:C
单选题
___是指人们通过学习法律知识、理解法律本质、运用法治思维、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力。
A. 法治素养
B. 思想道德素质
C. 文化素养
D. 道德修养
答案:A
单选题
中国梦是国家的、民族的，也是___的。
A. 国家的
B. 民族的
C. 每一个中国人的
D. 未来的
答案:C
单选题
思想道德为法律的制定、发展和完善提供___
A. 价值准则
B. 道德基础
C. 道德依据
D. 道德导向
答案:A
单选题
“思想道德修养与法律基础”，是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的___。
A. 思想品德课
B. 思想政治理论课。
C. 政治理论课
D. 思想理论课
答案:B
单选题
学习本课程，有助于大学生领悟人生真谛，坚定理想信念，践行___，做新时代的忠诚爱国者和改革创新的生力军。
A. 价值观
B. 道德观
C. 社会主义核心价值观
D. 核心价值观
答案:C
单选题
当代大学生要成为有理想有本领有担当的时代新人，需要有高强的本领才干，勤奋学习，全面发展。以下做法不正确的是___
A. 惜时如金、孜孜不倦
B. 又博又专、愈博愈专
C. 兼收并蓄、全面发展
D. 心有旁骛、追求自由
答案:D
单选题
作为实现中华民族伟大复兴的生力军，大学生的担当精神体现为奉献祖国、奉献人民、尽心尽力、勇于担责，必须讲求奉献，实干进取，自觉树立国家意识、民族意识、___，把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起，
A. 大局意识
B. 责任意识
C. 创新意识
D. 法治意识
答案:B
单选题
人生观就是___等问题的总观点和总看法。
A. 人们对美好未来的向往和追求
B. 人类社会中人们之间的相互需要关系
C. 人们对整个世界最根本的看法和观点
D. 人们关于人生目的、人生态度、人生价值
答案:D
单选题
思考人生，树立正确的人生观，首先需要对___等问题有科学的认识。
A. “人是什么”和“人的本质是什么”
B. “人是什么”和“人的目标是什么”
C. “人是什么”和“人的理想是什么”
D. “人是什么”和“人的信仰是什么”
答案:A
单选题
马克思运用辩证唯物主义和历史唯物主义的立场观点方法，揭开了人的本质之谜。他指出：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切___的总和。”
A. 阶级关系
B. 现实世界
C. 生产关系
D. 社会关系
答案:D
单选题
人的本质属性是___。
A. 社会属性
B. 自然属性
C. 集体属性
D. 个人属性
答案:A
单选题
___决定着人生道路的方向，也决定着人们行为选择的价值取向和用什么样的方式对待实际生活。
A. 人生价值
B. 人生目的
C. 人生态度
D. 人生观
答案:D
单选题
___是对“人为什么活着”这一人生根本问题的认识和回答，是人生观的核心，在人生实践中具有重要的作用。
A. 人生价值
B. 人生目的
C. 人生态度
D. 人生信仰
答案:B
单选题
人生态度是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的___和精神状态。
A. 心理问题
B. 心理矛盾
C. 心理倾向
D. 实际行动
答案:C
单选题
人生态度主要回答___。
A. 人为什么活着
B. 世界的本源是什么
C. 人应当如何活着
D. 什么样的人生才有意义
答案:C
单选题
人生价值主要回答___。
A. 人为什么活着
B. 世界的本源是什么
C. 人应该怎样对待生活
D. 什么样的人生才有价值
答案:D
单选题
人生的社会价值就是个体的人生活动对于___所具有的价值。
A. 自我、社会
B. 集体、社会
C. 自我、他人
D. 社会、他人
答案:D
单选题
___是人生观的表现和反映。
A. 人生理想
B. 人生追求
C. 人生目标
D. 人生态度
答案:D
单选题
马克思中学毕业时即表示要“为人类福利而劳动”；毛泽东青年时便立志“以天下为己任”；周恩来在南开中学时提出“为中华崛起而读书”，这些事例告诉我们___
A. 人生目的决定走什么样的人生道路
B. 人生目的决定持什么样的人生态度
C. 人生目的决定选择什么样的人生价值标准
D. 人生目的决定保持什么样的人生精神状态
答案:A
单选题
有的人身处逆境而百折不挠，有的人在顺境中却长吁短叹，有的人笑对人生，有的人看破红尘，这些都是___的表现。
A. 人生目的
B. 人生态度
C. 人生理想
D. 人生信念
答案:B
单选题
人生的自我价值，是个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值，主要表现为对___
A. 人在社会中的存在
B. 自身物质和精神需要的满足程度
C. 人在社会实践中所创造的物质精神财富
D. 人在社会中所处的阶层和地位
答案:B
单选题
___是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和根本观点。
A. 世界观
B. 人生观
C. 价值观
D. 社会观
答案:A
单选题
辩证唯物主义认为，人和人类社会是自然界长期发展的产物，人的一切认识都是来自于（  ），并在___中不断发展。
A. 社会
B. 实践
C. 生产方式
D. 学习
答案:B
单选题
个人与社会的关系，最根本的是___的关系。
A. 个人利益与集体利益
B. 个人需要与集体需要
C. 个人需要与社会需要
D. 个人利益与社会利益
答案:D
单选题
人的社会性决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现___
A. 个人利益
B. 人生目标
C. 自我的发展
D. 人生态度
答案:C
单选题
___的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今最先进的人生追求。
A. “服务人民、奉献社会”
B. “主观为自己，客观为他人”
C. “服务国家、奉献社会”
D. “主观为他人，客观为自己”
答案:A
单选题
___是社会历史的主体，是社会物质财富和精神财富的创造者，是社会变革的决定力量。
A. 人民群众
B. 工人阶级
C. 知识分子
D. 大学生
答案:A
单选题
要从人生的实际出发，以___的态度看待人生，以(  )的精神创造人生。
A. 真实、务实
B. 真实、创造
C. 科学、创造
D. 科学、务实
答案:D
单选题
人的___决定了人生的社会价值。
A. 自然属性
B. 思维方式
C. 社会性
D. 实践能力
答案:C
单选题
评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动___，是否促进了历史的进步。
A. 是否促进个人的发展
B. 是否促进生产力的发展
C. 是否促进生产关系的改善
D. 是否符合社会发展的客观规律
答案:D
单选题
在今天，衡量人生价值的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和___真诚奉献，为(  )尽心尽力服务。
A. 集体、人民群众
B. 社会、社会成员
C. 集体、社会成员
D. 社会、人民群众
答案:D
单选题
美好的人生目标要靠___才能转化为现实。大学生要在科学高尚的人生观指引下，正确对待人生矛盾，自觉抵制错误观念，努力提升人生境界，成就出彩人生。
A. 客观引导
B. 主观思想
C. 社会实践
D. 规划设计
答案:C
单选题
毛泽东在《七律•长征》一诗中，用“红军不怕远征难,万水千山只等闲”，形象地写出了红军长征的艰苦卓绝，用“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”的豪迈诗句，生动描述了红军夺取胜利的喜悦心情，阐明了___的辩证统一关系。
A. 得与失
B. 苦与乐
C. 顺与逆
D. 荣与辱
答案:B
单选题
孔子谓“杀身成仁”，孟子曰“舍生取义”，司马迁认为“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”，这些千古名句说明人需要树立正确的___
A. 生死观
B. 荣辱观
C. 苦乐观
D. 顺逆观
答案:A
单选题
荣辱观是人们对荣辱问题的根本看法和态度，是一定___的体现和表达。
A. 社会思想道德原则和规范
B. 社会生产力发展
C. 社会生产关系改善
D. 历史前进发展
答案:A
单选题
由于受国内外各种错误思潮、腐朽观念等因素的影响，现实中还存在拜金主义、享乐主义和___等种种错误观念和看法。
A. 个人主义
B. 极端个人主义
C. 禁欲主义
D. 自由主义
答案:B
单选题
___是一种认为金钱可以主宰一切，把追求金钱作为人生至高目的的思想观念
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主义
答案:C
单选题
___是一种把享乐作为人生目的，主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主
答案:A
单选题
___是以个人利益为出发点和归宿的一种思想体系和道德原则，它主张个人本身就是目的，具有最高价值，社会和他人只是达到个人目的的手段。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 个人主义
答案:D
单选题
___是个人主义的一种表现形式，它突出强调以个人为中心，否认社会和他人的价值，甚至不惜采用损人利己的方式来追求自己的人生目标。
A. 享乐主义
B. 禁欲主义
C. 拜金主义
D. 极端个人主义
答案:D
单选题
当代大学生担当新时代赋予的历史责任，应当与___，在服务人民、奉献社会的实践中创造有意义的人生。
A. 历史同向、与人民同在、与祖国同行
B. 祖国同行、与历史同向、与人民同在
C. 祖国同行、与人民同在、与历史同向
D. 历史同向、与祖国同行、与人民同在
答案:D
单选题
当代大学生要正确认识国家和民族赋予的历史责任和使命，自觉与国家和民族___。
A. 共奋进、同发展
B. 同呼吸、共命运
C. 共前进、同发展
D. 共奋进、同前进
答案:A
单选题
___是科学理论、创新思维的源泉，是检验真理的试金石，也是青年锻炼成长的有效途径。
A. 社会劳动
B. 社会实践
C. 社会认识
D. 社会创造
答案:B
单选题
在当今中国，最重要的社会实践，就是全面建成小康社会、加快推进社会主义现代化强国、___的实践。
A. 实现共产主义
B. 践行社会主义荣辱观
C. 实现中华民族伟大复兴
D. 实现全面依法治国
答案:C
单选题
马克思说：“人是最名副其实的政治动物，不仅是一种合群的动物，而且是只有在社会中才能独立的动物。”马克思这段话，主要说明___。
A. 个人与社会是对立的
B. 个人与社会是统一的
C. 个人与社会是既对立又统一
D. 个人与社会是无关的
答案:C
单选题
在我国现阶段，个人选择和确立的人生目的，应当___
A. 放弃个人的利益和追求
B. 有利于个人私利的实现
C. 以利己为主又兼利他人
D. 符合人民群众的根本利益
答案:D
单选题
___是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求。
A. 幻想
B. 空想
C. 理想
D. 信念
答案:C
单选题
___是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
A. 理想
B. 梦想
C. 信念
D. 遐想
答案:A
单选题
___是一种推动人们创造美好生活的巨大力量。
A. 幻想
B. 空想
C. 信念
D. 理想
答案:D
单选题
___源于现实，而且超越现实。
A. 梦想
B. 信念
C. 理想
D. 遐想
答案:C
单选题
___具有超越性、实践性、时代性。
A. 理想
B. 遐想
C. 梦想
D. 信心
答案:A
单选题
___在现实中产生，但它不是对现状的简单描绘，而是与奋斗目标相联系的未来的现实，是人们对未来美好生活的憧憬和期待。
A. 幻想
B. 理想
C. 信念
D. 空想
答案:B
单选题
作为一定的社会实践的产物，理想是处在特定历史条件下的人们对___理性认识的结晶。
A. 社会实践活动
B. 社会规律
C. 社会理想
D. 社会结构
答案:A
单选题
理想的___，不仅体现为它受时代条件的制约，而且体现为它随着时代的发展而发展。
A. 超越性
B. 实践性
C. 时代性
D. 预见性
答案:C
单选题
___是人精神世界的核心，是人精神上的“钙”。
A. 理想信念
B. 理想
C. 信念
D. 信心
答案:A
单选题
___是人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态
A. 信念
B. 理想
C. 概念
D. 意志
答案:A
单选题
信念是___的有机统一体。
A. 认知、情感和理想
B. 认知、态度和意志
C. 认知、情感和意志
D. 态度、情感和理想
答案:C
单选题
人会形成不同类型和层次的___，并由此构成其(  )体系。
A. 信念
B. 信用
C. 信仰
D. 信任
答案:A
单选题
___是最高层次的信念，具有最大的统摄力，有盲目和科学之分。
A. 信心
B. 信念
C. 信任
D. 信仰
答案:D
单选题
科学的___则来自人们对自然界和人类社会发展规律的正确认识。
A. 信仰
B. 信念
C. 认知
D. 认识
答案:A
单选题
盲目的___就是对虚幻的世界、不切实际的观念、荒谬的理论等的迷信和狂热崇拜。
A. 信仰
B. 信念
C. 崇拜
D. 迷信
答案:A
单选题
___是理想实现的保障。
A. 信念
B. 理想
C. 崇拜
D. 信仰
答案:A
单选题
理想是___所指的对象。
A. 崇拜
B. 理想
C. 信念
D. 信仰
答案:C
单选题
理想指引人生方向，___决定事业成败。
A. 信心
B. 信仰
C. 理想信念
D. 信念
答案:D
单选题
___是人生发展的内在动力。
A. 理想信念
B. 理想
C. 信念
D. 信心
答案:A
单选题
人的___，反映的是对社会和人自身发展的期望。
A. 信念
B. 理想
C. 理想信念
D. 信心
答案:C
单选题
大学生应当重视理想信念的选择和确立，努力树立科学崇高的___，使人生道路越走越宽广，使宝贵的人生富有价值。
A. 信念
B. 理想信念
C. 理想
D. 信心
答案:B
单选题
___是衡量一个人精神境界高下的重要标尺。
A. 信念
B. 信心
C. 理想
D. 理想信念
答案:D
单选题
新时代大学生应当确立马克思主义的科学信仰，树立共产主义的远大理想和中国特色社会主义___。
A. 宏伟目标
B. 共同梦想
C. 共同理想
D. 伟大理想
答案:C
单选题
马克思主义是___
A. 分析世界、理解世界
B. 认识世界、改造世界
C. 变革世界、再造世界
D. 了解世界、预见未来
答案:B
单选题
马克思有一句名言：“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”这鲜明地表明了马克思主义重视实践、以___为己任的基本特征。
A. 认识世界
B. 分析世界
C. 理解世界
D. 改造世界
答案:D
单选题
170年来，正是在马克思主义的指导下，社会主义由___变成科学，由科学理论转变为社会实践。
A. 理想
B. 信念
C. 信仰
D. 空想
答案:D
单选题
___的成功实践，无可辩驳地证明马克思主义是认识世界和改造世界的强大思想武器，社会主义具有光明的未来。
A. 空想社会主义
B. 中国特色社会主义
C. 社会主义
D. 共产主义
答案:B
单选题
___是党和人民事业不断发展的参天大树之根本，是党和人民不断奋进的万里长河之泉源。
A. 列宁主义
B. 毛泽东思想
C. 马克思主义
D. 邓小平理论
答案:C
单选题
在中国共产党领导下，坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴，必须树立___共同理想。
A. 实现共产主义
B. 实现共同富裕
C. 发展社会主义市场经济
D. 中国特色社会主义
答案:D
单选题
历史和现实都告诉我们，只有社会主义才能救中国，只有___才能发展中国。
A. 共产主义
B. 中国特色社会主义
C. 社会主义市场经济
D. 改革开放
答案:B
单选题
___是实现社会主义现代化、指引中国人民创造自己美好生活的必由之路。
A. 中国特色社会主义道路
B. 改革开放
C. 共产主义
D. 社会主义市场经济
答案:A
单选题
___是当代中国发展进步的根本制度保障，是具有鲜明中国特色、明显制度优势、强大自我完善能力的先进制度。
A. 民主集中制
B. 人民代表大会制度
C. 中国特色社会主义制度
D. 政治协商制度
答案:C
单选题
___源自于中华民族5000多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化，熔铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化和社会主义先进文化，植根于中国特色社会主义伟大实践，是中国人民胜利前行的强大精神力量。
A. 中国当代文化
B. 中国特色社会主义文化
C. 社会主义文化
D. 中国特色社会主义理论体系
答案:B
单选题
___是中国特色社会主义最本质的特征。
A. 坚持共产主义理想
B. 坚持社会主义道路
C. 坚持四项基本原则
D. 中国共产党的领导
答案:D
单选题
___是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心。
A. 各级工会组织
B. 中国共产党
C. 人民群众
D. 工人领袖人物
答案:B
单选题
中国这个世界上最大的发展中国家在短短___多年里摆脱贫困并跃升为世界第二大经济体，创造了人类社会发展史上惊天动地的发展奇迹，使中华民族焕发出新的蓬勃生机。
A. 20
B. 30
C. 40
D. 60
答案:B
单选题
马克思主义科学预测了未来社会的理想状态，指明了人类社会的发展方向是___。
A. 社会主义
B. 资本主义
C. 世界大同
D. 共产主义
答案:D
单选题
中国共产党从成立之日起，就确立了___的远大理想，始终团结带领中国人民朝着这个伟大理想前行。
A. 社会主义
B. 共产主义
C. 世界大同
D. 共同富裕
答案:B
单选题
___远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程，需要一代又一代人付出艰苦的努力。
A. 共产主义
B. 共同富裕
C. 世界大同
D. 社会主义
答案:A
单选题
理想信念是一个思想认识问题，更是一个___问题。
A. 实践
B. 理论
C. 客观存在
D. 目标
答案:A
单选题
理想与现实的关系是___的。
A. 对立
B. 统一
C. 互相转化
D. 对立统一
答案:D
单选题
___是实现理想的重要条件。
A. 艰苦奋斗
B. 自我实现
C. 安逸享乐
D. 好高骛远
答案:A
单选题
坚持个人奋斗目标与国家、民族的奋斗目标相统一，把个人理想融入社会理想之中，在为实现___而奋斗的过程中实现个人理想，这是大学生成长成才的必由之路。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
___是指处于一定历史条件和社会关系中的个体对于自己未来的物质生活、精神生活所产生的种种向往和追求。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:C
单选题
___是指社会集体乃至社会全体成员的共同理想，即在全社会占主导地位的共同奋斗目标。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
___以(  )为指引。
A. 社会理想、个人理想
B. 个人理想、社会理想
C. 集体理想、个人理想
D. 个人理想、集体理想
答案:B
单选题
在整个理想体系中，___理想是最根本、最重要的。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
个人理想的实现依赖于___的实现
A. 集体理想
B. 民族理想
C. 社会理想
D. 个体价值
答案:C
单选题
社会理想不是凭空产生的，也不是由外在力量强加的，而是建立在众人的___基础之上。
A. 职业理想
B. 家庭理想
C. 个人理想
D. 社会理想
答案:C
单选题
坚持和发展中国特色社会主义，___，是当代中国最大的现实，也是全体中共人民共同的社会理想是。
A. 实现国家统一
B. 实现共同富裕
C. 实现中华民族的伟大复兴
D. 实现共产主义
答案:C
单选题
个人理想从属于___
A. 国家理想
B. 民族理想
C. 家庭理想
D. 社会理想
答案:D
单选题
个人理想与社会理想的关系实质上是___关系在理想层面的反映。
A. 个人与社会
B. 个人与集体
C. 个人与国家
D. 个人与民族
答案:A
单选题
理想的追求和实现是一个___
A. 坐享其成的过程
B. 信手拈来的过程
C. 纵情享乐的过程
D. 艰苦奋斗的过程
答案:D
单选题
人们在处理理想与现实的关系时，当发现现实不符合理想预期的时候，就对现实大失所望，甚至对现实采取全盘否定的态度。这里陷入的片面性误区是___
A. 把理想等同于现实
B. 把现实等同于理想
C. 用理想来否定现实
D. 用现实来否定理想
答案:C
单选题
___是我们立党立国的根本指导思想。
A. 共产主义
B. 马克思主义
C. 社会主义
D. 科学社会主义
答案:B
单选题
马克思主义具有___的理论品格和持久生命力。
A. 彻底的科学性
B. 坚定的革命性和
C. 自觉地实践性
D. 与时俱进
答案:D
单选题
___是中华民族的振兴之梦，也是每一个大学生的成才之梦。
A. 成才梦
B. 强国梦
C. 中国梦
D. 复兴梦
答案:C
单选题
中国古代先哲老子说：“合抱之木，生于毫末；九层之台，起于累土；千里之行，始于足下。”其中蕴含的主题思想是___。
A. 立志当高远
B. 立志做大事
C. 立志须躬行
D. 立志成良才
答案:C
单选题
周恩来中学时期就立下了“为中华崛起而读书”的志向，李四光、钱学森、邓稼先等老一代知识分子，青年时期就立志用自己的聪明才智报效祖国。所以，当代大学生要___。
A. 立志当高远
B. 立志做大事
C. 立志须躬行
D. 立志成良才
答案:A
单选题
以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神就是___
A. 中国梦
B. 人类精神
C. 社会主义精神
D. 中国精神
答案:D
单选题
把中华民族坚强团结在一起的精神纽带是___
A. 国际主义
B. 社会主义
C. 爱国主义
D. 改革创新
答案:C
单选题
始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量是___
A. 国际主义
B. 社会主义
C. 爱国主义
D. 改革创新
答案:D
单选题
___作为兴国强国之魂，是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。
A. 爱国主义
B. 人类精神
C. 社会主义精神
D. 中国精神
答案:D
单选题
古人认为“不义而富且贵，于我如浮云”，强调“道德当身，故不以物惑”，崇尚“一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐”，体现了古代思想家们的___观点。
A. 重视并崇尚物质生活
B. 重视并崇尚精神生活
C. 重视物质生活并崇尚精神生活
D. 重视精神生活并崇尚物质生活
答案:B
单选题
儒家把___视为最高的道德理想。
A. “礼教”、“信义”
B. “智慧”、“勇气”
C. “仁爱”、“谐视”
D. “信义”、“和谐”
答案:C
单选题
墨家把___作为理想，提倡为兴天下之利、除天下之害而摩顶放踵。
A. “仁爱”
B. “兼爱”
C. “简朴”
D. “无为”
答案:B
单选题
“杀身成仁”是___的名言。
A. 儒家
B. 法家
C. 墨家
D. 道家
答案:A
单选题
中华民族崇尚精神的优秀传统，亦表现在对___的重视上。
A. 道德修养和道德教育
B. 道德修养和道德教化
C. 道德教化和道德教育
D. 道德教化和道德观念
答案:B
单选题
关于理想人格，儒家把___、“圣人”作为自己的理想人格，
A. “新民”
B. “真人”
C. “至人”
D. “君子”
答案:D
单选题
___是中华民族重精神优秀传统的忠实继承者和坚定弘扬者。
A. 当代知识分子
B. 中国共产党
C. 中国政府
D. 全体中国人民
答案:B
单选题
习近平强调，民族复兴不仅表现为经济腾飞，更要有___的振奋和彰显。
A. 中国梦
B. 人类精神
C. 中国精神
D. 社会主义精神
答案:C
单选题
___是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的价值取向、思维方式、道德规范、精神气质的总和，是一个民族赖以生存和发展的精神支柱。
A. 民族情结
B. 民族意识
C. 民族精神
D. 时代精神
答案:C
单选题
民族精神的核心是___
A. 爱国主义
B. 爱人类
C. 爱社会主义
D. 爱自我
答案:A
单选题
___是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
A. 民族意识
B. 集体主义
C. 民族情结
D. 爱国主义
答案:D
单选题
中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大___，为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。
A. 民族精神
B. 民族意识
C. 民族情结
D. 时代精神
答案:A
单选题
近代以后，我国各族人民手挽着手、肩并着肩，英勇奋斗，浴血奋战，打败了一切穷凶极恶的侵略者，捍卫了民族独立和自由，共同书写了中华民族保卫祖国、抵御外侮的壮丽史诗。体现了___
A. 奋斗精神
B. 团结精神
C. 创造精神
D. 梦想精神
答案:B
单选题
时代精神的核心是___
A. 爱国主义
B. 祖国统一
C. 社会主义
D. 改革创新
答案:D
单选题
___是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的，是体现民族特质并顺应时代潮流的思想观念、价值取向、精神风貌和社会风尚的总和，是一种对社会发展具有积极影响和推动作用的集体意识。
A. 时代精神
B. 民族精神
C. 时代价值
D. 时代观念
答案:A
单选题
___既是对中华民族革故鼎新优良传统的继承弘扬，也是当代中国改革开放伟大实践中体现出来的精神品格和精神特征。
A. 爱国主义精神
B. 改革创新精神
C. 时代精神
D. 民族精神
答案:B
单选题
___是历史发展和社会进步的主体力量。
A. 人民群众
B. 人民
C. 劳动者
D. 时代伟人
答案:A
单选题
“惟有民魂是值得宝贵的，惟有他发扬起来，中国才有真进步。”是___的名言。
A. 鲁迅
B. 毛泽东
C. 周恩来
D. 闻一多
答案:A
单选题
___体现了人们对自己祖国的深厚感情，揭示了个人对祖国的依存关系，是人们对自己家园以及民族和文化的归属感、认同感、尊严感与荣誉感的统一。
A. 民族意识
B. 爱国主义
C. 民族情结
D. 集体主义
答案:B
单选题
“保我国土”、“爱我家乡”、维护祖国领土的完整和统一，就是___
A. 爱祖国的大好河山
B. 爱自己的骨肉同胞
C. 爱祖国的灿烂文化
D. 爱社会主义
答案:A
单选题
爱自己的同胞就是爱___
A. 亲人
B. 亲属
C. 人民群众
D. 朋友
答案:C
单选题
___是检验一个人对祖国忠诚程度的试金石。
A. 奉献多少
B. 对人民群众感情的深浅程度
C. 宣誓誓言
D. 内心修养
答案:B
单选题
爱自己的骨肉同胞，最主要的是培养对___的深厚感情，始终紧紧地同(  )站在一起。
A. 国家
B. 集体
C. 人民群众
D. 民族
答案:C
单选题
___常常被称为国家和民族的胎记，是一个国家民族得以延续的精神基因，是培养民族心理、民族个性、民族精神的摇篮，是民族凝聚力的重要基础。
A. 文化传统
B. 民族心理
C. 民族个性
D. 民族精神
答案:A
单选题
在不同的历史条件和文化背景下所形成的爱国主义，总是具有不同的内涵和特点。这说明___
A. 爱国主义是永恒不变的
B. 爱国主义是历史的、具体的
C. 爱国主义是民族主义
D. 爱国主义是军国主义
答案:B
单选题
在新民主主义革命时期，爱国主义主要表现为___
A. 致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，把黑暗的旧中国改造成光明的新中国。
B. 农业救国
C. 教育救国
D. 民主救国
答案:A
单选题
在现阶段，爱国主义主要表现为献身于建设新时代中国特色社会主义伟大事业，献身于实现中华民族伟大复兴中国梦的实践，献身于___。
A. 民主治国
B. 社会主义现代化建设事业
C. 依法治国
D. 促进祖国统一大业
答案:D
单选题
我国爱国主义始终围绕着实现民族富强、人民幸福而发展，最终汇流于___
A. 社会主义现代化建设事业
B. 民主治国
C. 中国特色社会主义
D. 依法治国
答案:C
单选题
中国的历史和现实充分证明，___是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。
A. 全国人民代表大会
B. 中国政府
C. 中国共产党
D. 民族统一战线
答案:C
单选题
在新的时代条件下，弘扬爱国主义精神，必须把___作为重要着力点和落脚点。
A. 维护祖国统一和民族团结
B. 祖国统一和社会稳定
C. 社会稳定和民族团结
D. 社会稳定和经济发展
答案:A
单选题
在经济全球化的条件下，之所以继续爱国主义是因为___
A. 在经济全球化的条件下，国家虽然不完整存在，但民族还存在
B. 在经济全球化的条件下，独立的民族文化还存在
C. 在经济全球化的条件下，地域划分还存在
D. 在经济全球化的条件下，国家仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体
答案:D
单选题
在经济全球化背景下，西方一些人极力鼓吹政治一体化和文化一体化，实际上是___
A. 企图借经济全球化推行本国的政治制度和价值观念，损害别国的主权和尊严
B. 大势所趋
C. 借经济全球化推行人类的政治制度和价值观念，维护世界和平
D. 按照本国国情坚持、发展自己的政治制度和民族文化
答案:A
单选题
坚持推动___，是新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略的重要内容。
A. 全球经济一体化
B. 一带一路战略
C. 构建人类命运共同体
D. 深化改革开放
答案:C
单选题
保持香港、澳门长期繁荣稳定，需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。要坚定不移贯彻___方针。
A. “一国一制”
B. “一国两制”
C. “各自为政”
D. “两国两制”
答案:B
单选题
最符合包括台湾同胞在内的中华民族的根本利益的统一路径是___
A. 武力统一
B. 武力与和平相结合
C. 维持现状
D. 和平统一
答案:D
单选题
坚持一个中国原则。两岸双方应始终坚持___的共同立场，在巩固和维护一个中国框架这一原则问题上形成更为清晰的共同认知，并在此基础上求同存异。
A. 一中一台
B. 台独
C. 两个中国
D. 九二共识
答案:D
单选题
___是解决台湾问题的基本方针。
A. “和平统一、一国两制”
B. “武装对抗、一中一台”
C. 寻求国际社会解决
D. 联合国倡导的自由原则
答案:A
单选题
两岸双方应秉持___的理念，顺势而为、齐心协力，心心相印、守望相助，巩固和扩大两岸关系发展成果。
A. “两岸各表”
B. “两岸各自坚持的各自价值观”
C. “两岸不存在统一的价值观”
D. “两岸一家亲”
答案:D
单选题
台海和平的现实威胁是___
A. “台独”分裂势力及其分裂活动
B. 台湾政体
C. 台湾文化
D. 台湾意识
答案:A
单选题
2005年3月14日第十届全国人民代表大会第三次会议通过的一部反对把台湾从祖国分割出去的法律是___
A. 《国家安全法》
B. 《国防法》
C. 《反间谍法》
D. 《反分裂国家法》
答案:D
单选题
多民族是我国的一大特色，我们要坚定___的思想观念。
A. 汉族和少数民族各自独立
B. 汉族离不开少数民族，少数民族离不开汉族，各少数民族之间也相互离不开
C. 大汉族主义
D. 突出少数民族
答案:B
单选题
___是指一个国家不受内部和外部的威胁、破坏而保持稳定有序的状态。
A. 国家安全
B. 社会秩序
C. 国家稳定
D. 维稳秩序
答案:A
单选题
总体国家安全观，以___为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:A
单选题
总体国家安全观，以人民安全为宗旨，以___为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:B
单选题
总体国家安全观，以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以___为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，走出一条中国特色国家安全道路。
A. 人民安全
B. 政治安全
C. 经济安全
D. 军事、文化、社会安全
答案:C
单选题
我国的国防是___的国防
A. 全民
B. 军队
C. 政府
D. 每个人
答案:A
单选题
大学生应自觉遵守国家安全法律，履行维护国家安全的法律义务。我国宪法明确规定了公民___的基本义务。
A. 维护世界和平
B. 维护国家安全
C. 维护祖国统一
D. 维护社会稳定
答案:B
单选题
___能力是当今国际竞争新优势的集中体现。
A. 动员和组织
B. 科技
C. 创新
D. 经济
答案:C
单选题
改革创新是我国赢得未来的必然要求。抓创新就是抓(  )，谋创新就是谋___。
A. 科技，未来
B. 未来，科技
C. 发展，未来
D. 未来，发展
答案:C
单选题
必须把创新作为引领发展的第一动力，把___作为支撑发展的第一资源，把创新摆在国家发展全局的核心位置，把创新驱动发展战略作为国家重大战略。
A. 创新
B. 人才
C. 科技
D. 经济
答案:B
单选题
实施创新驱动发展战略，最根本的是要增强___，最紧迫的是要破除体制机制障碍，最大限度地解放和激发科技作为第一生产力所蕴含的巨大潜能。
A. 思维创新能力
B. 体制创新能力
C. 自主创新能力
D. 科技创新能力
答案:C
单选题
新时代的大学生置身于实现中华民族伟大复兴的时代洪流之中，应当以时代使命为己任，把握时代脉搏，迎接时代挑战，增强创新创造的能力和本领，勇做改革创新的___，将弘扬改革创新精神贯穿于实践中、体现在行动上。
A. 继承者
B. 领路人
C. 实践者
D. 试验者
答案:C
单选题
“铁肩担道义，妙手著文章” 是___的警语
A. 李大钊
B. 陈独秀
C. 毛泽东
D. 邓小平
答案:A
单选题
青年要树立大胆探索未知领域的信心，___就是要走前人没有走过的路。
A. 改变
B. 改革
C. 创新
D. 继承
答案:C
单选题
增强改革创新的能力本领，需要___、投身创新实践。
A. 培养体制创新
B. 培养自主创新
C. 培养科技创新
D. 培养创新思维
答案:D
单选题
在经济全球化背景下，科学技术的发展和利用是跨国界的，商品在全世界销售，资本跨国界流动，信息跨国界共享。在对待爱国主义的态度上应该___
A. 爱国主义在今天已经过时了
B. 继续坚持爱国主义
C. 坚持世界主义
D. 坚持大同主义
答案:B
单选题
人类社会发展的历史表明，对一个民族、一个国家来说，最持久、最深层的力量是全社会共同认可的___。
A. 价值观
B. 道德观
C. 民族气节
D. 核心价值观
答案:D
单选题
社会主义核心价值观是___的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。
A. 人民意愿
B. 当代中国精神
C. 民族精神
D. 道德观念
答案:B
单选题
___，承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。
A. 核心价值观
B. 民族精神
C. 道德观
D. 价值观
答案:A
单选题
与基本制度和体制相适应，必然要求有一个主导全社会___的核心价值观。
A. 思想道德观念和思考方式
B. 创新发展观念和行为准则
C. 思想道德观念和行为方式
D. 创新发展观念和行为方式
答案:C
单选题
社会主义核心价值观的提出，鲜明确立了当代中国的核心价值理念，生动展现了中国共产党和中华民族高度的价值自信与___。
A. 理论自信
B. 道路自信
C. 价值自觉
D. 文化自信
答案:C
单选题
社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的___
A. 精神内核
B. 本质特征
C. 关键部分
D. 有力补充
答案:A
单选题
富强、民主、文明、和谐。这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:D
单选题
中国人民对富强、民主、文明、和谐的价值追求揭示了当代中国在经济发展、政治文明、文化繁荣、社会进步等方面的价值目标，从___标注了社会主义核心价值观的时代刻度。
A. 国家层面
B. 社会层面
C. 公民层面
D. 历史层面
答案:A
单选题
坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴的中国梦，凝结着中华民族和中国人民对富强、民主、文明、和谐的___。
A. 美好期待
B. 价值追求
C. 美好追求
D. 由衷期待
答案:B
单选题
自由、平等、公正、法治，反映了人们对美好社会的期望和憧憬，是衡量现代社会是否充满活力又___的重要标志。
A. 和谐发展
B. 健康有序
C. 和谐有序
D. 稳步推进
答案:C
单选题
自由、平等、公正、法治。这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:B
单选题
爱国、敬业、诚信、友善，这一价值追求回答了___的重大问题。
A. 我们要培育什么样的公民
B. 我们要建设什么样的社会
C. 国家要走什么样的发展道路
D. 我们要建设什么样的国家
答案:A
单选题
自由、平等、公正、法治。这一价值追求与实现国家治理体系和治理能力现代化的要求相契合，___揭示了社会主义社会发展的价值取向。
A. 国家层面
B. 社会层面
C. 公民层面
D. 历史层面
答案:B
单选题
2018年3月，十三届全国人大一次会议通过宪法修正案，把国家倡导___正式写入宪法，进一步凸显了(  )的重大意义。
A. 社会主义价值观
B. 社会主义道德观
C. 民族气节
D. 社会主义核心价值观
答案:D
单选题
___是全面发展、全面进步的社会主义。
A. 空想社会主义
B. 共产主义
C. 中国特色社会主义
D. 国际主义
答案:C
单选题
“核心价值观是___的灵魂、(  )建设的重点。这是决定文化性质和方向的最深层次要素。”
A. 文化产业
B. 文化软实力
C. 文化硬实力
D. 文化核心
答案:B
单选题
当今世界，___越来越成为综合国力竞争的重要因素，成为经济社会发展的重要支撑，（  ）软实力越来越成为争夺发展制高点、道义制高点的关键所在。
A. 科技
B. 创新
C. 文化
D. 发展
答案:C
单选题
现在，越来越多的国家把提升文化软实力确立为___，价值观之争日趋激烈。
A. 国家战略
B. 发展目标
C. 发展理念
D. 核心任务
答案:A
单选题
历史和现实一再表明，只有建立共同的___，一个国家和民族才会有赖以维系的精神纽带，才会有统一的意志和行动，才会有强大的凝聚力、向心力。
A. 价值目标
B. 价值体系
C. 行动逻辑
D. 行为准则
答案:A
单选题
习近平说：“我国是一个有着13亿多人口、56个民族的大国，确立反映全国各族人民共同认同的价值观___，使全体人民同心同德、团结奋进，关乎国家前途命运，关乎人民幸福安康。”
A. ‘评价体系’
B. ‘最小公倍数’
C. ‘最大公约数’
D. ‘发展目标’
答案:C
单选题
坚定的___，是中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和文化自信的价值内核。
A. 核心价值观自信
B. 价值观
C. 道德观
D. 信念
答案:A
单选题
社会主义核心价值观不是无源之水、无本之木。深深地根植于___，是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
___是涵养社会主义核心价值观的重要源泉，是中华民族的精神命脉。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
培育和弘扬社会主义核心价值观，必须立足___。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
中国人民的理想、价值观和精神世界是始终扎根于中华优秀传统文化的沃土之中的，同时又是随着历史和时代前进而不断___的。
A. 沉淀下来
B. 发展变化
C. 向前发展
D. 与时俱进
答案:D
单选题
任何一种价值观都不可能凭空产生，总是有其特定的___。
A. 文化底蕴和精神脉络
B. 时代特征和历史底色
C. 文化底蕴和现实基础
D. 历史底色和精神脉络
答案:D
单选题
下列叙述中不属于中国优秀传统文化范畴的是___
A. “天下兴亡，匹夫有责”
B. “天行健，君子以自强不息”
C. “宁可我负天下人，不可天下人负我”
D. “德不孤，必有邻”
答案:C
单选题
社会主义核心价值观，是对___的继承和升华。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
培育和弘扬社会主义核心价值观，必须从___中汲取丰富营养。
A. 中华传统文化
B. 中华优秀传统文化
C. 民族精神
D. 民族历史
答案:B
单选题
我们所积极弘扬和践行的社会主义核心价值观，具有深厚的历史文化底蕴，而且同我们所要解决的时代问题相适应，具有坚实的___。
A. 现实基础
B. 历史基础
C. 理论基础
D. 文化基础
答案:A
单选题
社会主义核心价值观的坚实现实基础，就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的中国特色社会主义___
A. 改革开放
B. 科技创新
C. 建设实践
D. 市场经济
答案:C
单选题
中国特色社会主义建设是社会主义核心价值观的___。
A. 现实依据
B. 实践根据
C. 发展方向
D. 最终目标
答案:B
单选题
推进中国特色社会主义建设，必然要求有自己鲜亮的精神旗帜，有明确有力的___。
A. 价值引领
B. 信息表达
C. 核心意识
D. 现实依据
答案:A
单选题
中国特色社会主义建设也以无可辩驳的事实生动展示着___的生机活力。
A. 社会主义核心价值观
B. 核心价值观
C. 道德观
D. 价值观
答案:A
单选题
中国___以来探索出的中国特色社会主义道路却让中国发展成为人类发展史上的奇迹。
A. 进入90年代
B. 进入二十一世纪
C. 改革开放
D. 发展社会主义市场经济
答案:C
单选题
中国特色社会主义不是从天上掉下来的，也不是什么复制品、舶来品，而是有其自身的独特品质，中国特色的___就是其中的内核。
A. 经济增长
B. 政治稳定
C. 发展内涵
D. 价值理念
答案:D
单选题
中国特色社会主义建设的成功经验，是对社会主义核心价值观___的检验。
A. 合法性、普遍性
B. 合法性、可信性
C. 正确性、合法性
D. 正确性、可信性
答案:D
单选题
___制度是人类社会迄今为止最先进的社会制度。
A. 共产主义
B. 资本主义
C. 社会主义
D. 大国沙文主义
答案:C
单选题
社会主义核心价值观反映着我国___的本质要求，
A. 社会主义基本制度
B. 社会主义政治
C. 社会主义经济
D. 社会主义道路
答案:A
单选题
作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映，社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的___。
A. 发展高峰
B. 最高理想
C. 价值制高点
D. 最高理论成果
答案:C
单选题
马克思主义最根本的政治立场，就是始终站在___的立场上，以(  )的解放为旨归，竭尽全力为人民求福利、谋利益。
A. 工人阶级
B. 广大劳动人民
C. 农民
D. 全人类
答案:B
单选题
人民性也是以马克思主义为理论基础、以___为实践根据的社会主义核心价值观的根本特性。
A. 资本主义运动
B. 社会主义改造
C. 共产主义运动
D. 社会主义运动
答案:D
单选题
中国共产党的根本宗旨是___
A. 解放和发展社会生产力
B. 建设社会主义现代化国家
C. 全意为人民服务
D. 实现人的全面发展
答案:C
单选题
强调中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族___
A. 谋复兴
B. 谋发展
C. 谋未来
D. 谋幸福
答案:A
单选题
在引导中国特色社会主义建设的进程中，___是历史的创造者。
A. 人民
B. 农民
C. 工人阶级
D. 广大劳动人民
答案:A
单选题
鲜明的___，使得社会主义核心价值观具有强大的道义感召力。
A. 革命性
B. 人民性
C. 先进性
D. 科学性
答案:B
单选题
___的社会主义制度，为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
A. 具有中国特色
B. 科学
C. 人民当家作主
D. 与时俱进
答案:C
单选题
青年要积极做社会主义核心价值观的积极践行者，抓好青年时期的价值观养成，___
A. 穿好人生的衣服
B. 扣好人生的扣子
C. 走好人生的道路
D. 实现人生的价值
答案:B
单选题
面对整个社会思想价值观念呈现多元多样、复杂多变的新特点，大学生健康成长成才更加需要___的引领。
A. 正确价值观
B. 价值观
C. 世界观
D. 人生观
答案:A
单选题
大学生成长成才和全面发展，离不开___的引领。
A. 正确价值观
B. 价值观
C. 世界观
D. 人生观
答案:A
单选题
大学生正处于学习科学知识的黄金时期，把学习作为一种精神追求、一种生活方式。所以要勤学，而___是树立社会主义核心价值观的重要基础。
A. 思维
B. 实践
C. 知识
D. 理想
答案:C
单选题
道德之于个人、之于社会，都具有基础性意义，做人做事第一位的是___。
A. 独善其身
B. 崇德修身
C. 规行矩步
D. 锱铢必较
答案:B
单选题
___，既要立意高远，又要立足平实。
A. 修德
B. 明辨
C. 笃实
D. 勤学
答案:A
单选题
践行社会主义核心价值观，要增强自己的___和道德责任感，辨别什么是真善美、什么是假恶丑，自觉做到常修善德、常怀善念、常做善举。
A. 责任意识
B. 实践能力
C. 价值判断力
D. 大局意识
答案:C
单选题
道不可坐论，德不能空谈。于实处用力，从知行合一上下功夫，___才能内化为人们的精神追求，外化为人们的自觉行动。
A. 核心价值观
B. 价值观
C. 道德观
D. 人生观
答案:A
单选题
“博学之，审问之，慎思之，明辨之，笃行之。”出自___
A. 《礼记》
B. 《劝学》
C. 《大学》
D. 《论语》
答案:A
单选题
大学生要切实做到___，使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
A. 勤学、修德、明辨、笃实
B. 修德、勤学、明辨、笃实
C. 勤学、明辨、修德、笃实
D. 修德、笃实、勤学、明辨
答案:A
单选题
青年的___决定了未来整个社会的价值取向，而青年又处在价值观形成和确立的时期，抓好这一时期的价值观养成十分重要。
A. 世界观
B. 价值取向
C. 人生取向
D. 价值观
答案:B
单选题
坚定___，要求我们充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义
A. 社会主义核心价值观建设
B. 社会主义核心价值观的先进性
C. 社会主义核心价值观的真实性
D. 社会主义核心价值观自信
答案:D
单选题
___是人类在认识、改造自然和社会的过程中产生与发挥作用的。
A. 世界观
B. 价值观
C. 人生观
D. 历史观
答案:B
单选题
___是以善恶为评价方式，主要依靠社会舆论、传统习俗和内心信念来发挥作用的行为规范的总和。
A. 道德
B. 信仰
C. 信念
D. 品德
答案:A
单选题
作为人类社会特有的一种社会现象，___是人类社会发展到一定阶段的必然产物。
A. 道德
B. 信仰
C. 信念
D. 品德
答案:A
单选题
道德起源的第一个历史前提是___
A. 传统
B. 群居
C. 语言
D. 劳动
答案:D
单选题
道德产生的客观条件是___
A. 社会关系
B. 私有制
C. 阶级
D. 国家
答案:A
单选题
道德产生的主观条件是___
A. 社会分工
B. 社会关系
C. 个人利益与集体利益矛盾
D. 人的自我意识
答案:D
单选题
道德属于___，是一种特殊的社会意识形态。
A. 伦理范畴
B. 文化范畴
C. 经济范畴
D. 上层建筑的范畴
答案:D
单选题
正确理解道德的本质，应该把握___对道德的决定作用，以及道德在一定条件下对(  )的能动作用。
A. 上层建筑
B. 经济基础
C. 物质基础
D. 政治基础
答案:B
单选题
道德作为一种特殊的社会意识形态，归根到底根源于___
A. 社会经济关系
B. 人的本性
C. 社会上层建筑
D. 政治制度
答案:A
单选题
关于道德的论述，错误的是___
A. 道德随着社会经济关系的变化而变化
B. 道德具有阶级性
C. 道德具有绝对性
D. 道德具有相对独立性
答案:C
单选题
道德是___的特殊调节方式。
A. 社会关系
B. 社会利益关系
C. 生产关系
D. 行为规范
答案:B
单选题
道德作为一种___，是特殊的意识信念、行为准则、评价选择等方面的总和。
A. 社会意识
B. 实践精神
C. 社会认可
D. 风俗习惯
答案:B
单选题
道德的___是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
A. 认识功能
B. 调节功能
C. 规范功能
D. 教育功能
答案:A
单选题
道德的___是指在正确善恶观的指引下，规范社会成员在社会公共领域、职业领域、家庭领域的行为，并规范个人品德的养成，引导并促进入们崇德向善。
A. 认识功能
B. 沟通功能
C. 调节功能
D. 规范功能
答案:D
单选题
道德调节的主要形式是___
A. 道德评价
B. 道德引领
C. 道德教育
D. 道德制裁
答案:A
单选题
道德的___是指道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实践活动，协调社会关系和人际关系的功效与能力。
A. 认识功能
B. 沟通功能
C. 调节功能
D. 规范功能
答案:C
单选题
法律是成文的___，(  )是内心的法律。
A. 道理
B. 规定
C. 规范
D. 道德
答案:D
单选题
下列关于道德的变化发展及其规律的认识，错误的是___
A. 人类道德的发展是波浪式前进的
B. 人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程大体一致
C. 人类道德将伴随着阶级和国家的消亡而消亡
D. 人类道德在一定时期可能出现停滞或者倒退
答案:C
单选题
___是历史上不同时代人们的行为方式、风俗习惯、价值观念和文化心理的集中体现，是对道德实践经验的提炼总结。
A. 传统道德
B. 中华传统美德
C. 中国革命道德
D. 中国传统文化
答案:A
单选题
___内容丰富、博大精深，是人类文明发展的重要精神财富，是社会主义道德建设的源头活水。
A. 传统道德
B. 中国传统文化
C. 中国革命道德
D. 中华传统美德
答案:D
单选题
在中华传统道德的发展演化中, 核心和本质是___
A. 义利之辨
B. 理欲之辨
C. 公私之辨
D. 天地之辨
答案:C
单选题
《尚书》中的“以公灭私，民其允怀”的思想，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:B
单选题
西汉初年的贾谊在他的《治安策》中提出“国而忘家，公而忘私”，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:B
单选题
“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
孔子强调“己欲立而立人，己欲达而达人”的思想，体现了中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
___提出“兼相爱，交相利”的思想。
A. 庄子
B. 孟子
C. 荀子
D. 墨子
答案:D
单选题
孟子强调“亲亲而仁民，仁民而爱物”。反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
“兼相爱，交相利”反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:A
单选题
战国时期，孟子提出了影响深远的“五伦”说，即“父子有亲、君臣有义、夫妇有别、长幼有序、朋友有信”。反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 提倡人伦价值，重视道德义务
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
汉代董仲舒提出了“仁、义、礼、智、信”，宋代的思想家们又提出了所谓“忠、孝、节、义”四大德目等，强调___的重要意义。
A. 人生价值
B. 人伦价值
C. 信仰目标
D. 传统文化
答案:B
单选题
宋代的范仲淹在《岳阳楼记》中提出“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”，反映的是中华传统美德基本精神中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
___说，人之所以异于禽兽的根本点就在于人能够“明于庶物，察于人伦”。
A. 孟子
B. 庄子
C. 孔子
D. 墨子
答案:A
单选题
“明于庶物，察于人伦”这句话反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
“富贵不能淫，贫贱不能移，威武不能屈”的“大丈夫”人格，反映的是中华传统美德中的___
A. 推崇“仁爱”原则，注重以和为贵
B. 重视整体利益，强调责任奉献
C. 追求精神境界，向往理想人格
D. 强调道德修养，注重道德践履
答案:C
单选题
___提倡“修己”、“克己”和“慎独”，提倡“见贤思齐焉，见不贤而内自省”，
A. 孟子
B. 庄子
C. 孔子
D. 墨子
答案:C
单选题
在对待传统道德的问题上，___认为道德建设的最终目标就是要恢复中国“固有文化”，形成以中国传统文化为主体的道德体系
A. 复古论
B. 返古论
C. 虚无论
D. 寻根论
答案:A
单选题
在对待传统道德的问题上，___认为中国传统道德从整体上来说在今天已经失去了价值和意义，必须从整体上予以全盘否定。
A. 复古论
B. 返古论
C. 虚无论
D. 寻根论
答案:C
单选题
中国革命道德作为一种___，从它形成的时候起，就对中国的革命、建设、改革事业发挥着极其重要的作用。
A. 革命理想
B. 精神力量
C. 革命传统
D. 优秀传承
答案:B
单选题
下列论述中不属于中国革命道德的主要内容的是___
A. 为实现社会主义和共产主义理想而奋斗
B. 全心全意为人民服务
C. 始终把革命利益放在首位
D. 实现个人利益最大化
答案:D
单选题
中国革命道德内容丰富、历久弥新。下列不蕴含革命道德的是___
A. 井冈山精神
B. 后现代精神
C. 长征精神
D. 延安精神
答案:B
单选题
社会主义道德建设的核心是___
A. 为人民服务
B. 集体主义
C. 追求真理
D. 艰苦奋斗
答案:A
单选题
___是道德的核心问题，决定并体现着道德建设的根本性质和发展方向，规定并制约着道德领域中的所有道德现象。
A. 科学发展
B. 以人为本
C. 为什么人服务
D. 培养四有新人
答案:C
单选题
下列有关为人民服务说法错误的有___
A. 为人民服务是社会主义市场经济健康发展的要求
B. 为人民服务是先进性要求和广泛性要求的统一。
C. 为人民服务只适合于党员干部而不能推广到全体人民
D. 为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的客观要求
答案:C
单选题
社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志在于___
A. 以为人民服务
B. 以集体主义
C. 体现了社会主义市场经济健康发展的要求
D. 体现了先进性要求和广泛性要求的统一
答案:A
单选题
社会主义道德建设的原则是___
A. 爱国主义
B. 集体主义
C. 国际主义
D. 人本主义
答案:B
单选题
在社会主义社会，使得集体主义应当而且能够在全社会范围内贯彻实施的根本原因在于___
A. 社会主义市场经济不断完善和快速发展
B. 社会主义道德建设取得丰硕成果
C. 物质文明、精神文明和政治文明建设上的协调性
D. 国家利益、社会整体利益和个人利益根本上的一致性
答案:D
单选题
社会主义道德建设必须以集体主义为原则，以下对集体主义正确的理解是___
A. 反对一切形式的个人利益
B. 维护个人所属的小团体或单位的特殊利益
C. 在现实中生活中个人利益和集体利益是不可能协调的
D. 当个人利益和集体利益发生矛盾时，坚持集体利益高于个人利益
答案:D
单选题
___强调个人利益要服从国家利益、社会整体利益。
A. 个人主义            
B. 民族主义
C. 集体主义
D. 小团体主义
答案:C
单选题
根据我国现阶段经济社会生活和人们思想道德的实际，可将集体主义分为三个层次的道德要求：___是集体主义的最高层次
A. 无私奉献、一心为公
B. 先公后私、先人后己
C. 顾全大局、遵纪守法
D. 热爱祖国、诚实劳动
答案:A
单选题
___是由一定规范维系的人们公共生活的一种有序化状态。
A. 公共生活
B. 公共秩序
C. 公共场所
D. 公共领域
答案:B
单选题
公共秩序是指___
A. 约定俗成的传统文化在现实生活中的反映
B. 公共生活中的基本准则
C. 由一定规范维系的人们公共生活的一种有序化状态
D. 限制、约束人们行为的规定的集合
答案:C
单选题
___是指人们在社会交往和公共生活中应该遵守的行为准则，是维护公共利益、公共秩序、社会和谐稳定的起码的道德要求，涵盖了人与人、人与社会、人与自然之间的关系。
A. 职业道德
B. 家庭道德
C. 社会公德
D. 公共秩序
答案:C
单选题
人们在公共生活中应该爱惜和保护社会共同劳动成果。这是社会公德中___
A. 爱护公物的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:A
单选题
人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然，倡导简约适度、绿色低碳的生活方式这是社会公德中___
A. 爱护公物的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:D
单选题
“赠人玫瑰，手有余香。”尽自己的努力帮助他人，积极参与公益事业，以力所能及的方式关心和关爱他人。这是社会公德中___
A. 遵纪守法的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 保护环境的要求
答案:B
单选题
___是路上相遇时的微笑，是与人相处时的尊重，是沟通感情的桥梁。人们在公共生活中应当真诚待人、礼让宽容。
A. 爱护公物
B. 助人为乐
C. 文明礼貌
D. 遵纪守法
答案:C
单选题
___反映着一个人的道德修养，体现着一个民族的整体素质。
A. 文明礼貌
B. 保护环境
C. 遵纪守法
D. 助人为乐
答案:A
单选题
在社会生活中，每个社会成员既要遵守国家颁布的有关法律、法规，也要遵守特定公共场所和单位的有关纪律规定。这是社会公德中___
A. 遵纪守法的要求
B. 助人为乐的要求
C. 文明礼貌的要求
D. 爱护公物和保护环境的要求
答案:A
单选题
___是全体公民都必须遵循的基本行为准则，是维护公共生活秩序的重要条件。
A. 爱护公物
B. 保护环境
C. 遵纪守法
D. 助人为乐
答案:C
单选题
___，是人们在网络生活中为了维护正常的网络公共秩序需要共同遵守的基本道德准则，是社会公德在网络空间的运用和扩展。
A. 网络生活中的道德要求
B. 现实生活中的道德要求
C. 虚拟世界中的道德要求
D. 游戏世界中的道德要求
答案:A
单选题
___则是人们参与社会分工，用专业的技能和知识创造物质财富或精神财富，获取合理报酬，丰富社会物质生活或精神生活的生活方式。
A. 现实生活
B. 网络生活
C. 职业生活
D. 社会生活
答案:C
单选题
___就是要干一行爱一行，爱一行钻一行，精益求精，尽职尽责。
A. 爱岗敬业
B. 办事公道
C. 服务群众
D. 诚实守信
答案:A
单选题
在职业道德中，___是对从业者的道德要求，体现着从业者的道德操守和人格力量，也是在行业中扎根立足的基础。
A. 办事公道
B. 爱岗敬业
C. 诚实守信
D. 服务群众
答案:C
单选题
爱岗敬业、诚实守信、办事公道、服务群众、奉献社会是___
A. 社会公德的要求
B. 职业道德的要求
C. 人际交往的要求
D. 共同合作的要求
答案:B
单选题
下列选项中，属于职业道德要求的是___
A. 尊老爱幼
B. 助人为乐
C. 爱岗敬业
D. 文明礼貌
答案:C
单选题
职业道德是社会道德体系的重要组成部分。我国职业道德的主要内容有爱岗敬业、诚实守信、办事公道、服务群众和___
A. 奉献社会
B. 尊老爱幼
C. 文明礼貌
D. 爱护公物
答案:A
单选题
在社会主义制度下，从业者之间以及从业者与服务对象之间都是平等的。他们的职业差别只是所从事的工作不同，而不是个人地位高低贵贱的象征。这是职业道德要求中的___
A. 助人为乐
B. 办事公道
C. 尊老爱幼
D. 诚实守信
答案:B
单选题
___是最大的民生。
A. 择业
B. 就业
C. 爱岗敬业
D. 创业
答案:B
单选题
职业生活是否顺利、成功，既取决于个人的专业知识和技能，更取决于___
A. 薪水的高低
B. 社会地位的高低
C. 个人的职业道德素质
D. 人脉
答案:C
单选题
下列选项中，属于家庭美德的是___
A. 邻里团结
B. 保护环境
C. 爱岗敬业
D. 遵纪守法
答案:A
单选题
“爱子，教之以义方”，“爱之不以道，适所以害之也”。反映出家庭美德是___
A. 注重家风
B. 注重家教
C. 注重家庭
D. 注重感情
答案:C
单选题
一对男女基于一定的社会基础和共同的生活理想，在各自内心形成的相互倾慕并渴望对方成为自己终身伴侣的一种强烈、纯真、专一的感情是___
A. 友情
B. 恋爱
C. 爱情
D. 婚姻
答案:C
单选题
2016年教育部颁布的《普通高等学校学生管理规定》明确，在校大学生___结婚。
A. 可以
B. 不可以
C. 绝对禁止
D. 符合法定结婚条件，可以
答案:D
单选题
个人品德是___
A. 一定社会或阶级对人们的行为提出的基本要求和准则
B. 通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。
C. 一个人基于一定的道德认识，自愿选择的有利于他人或社会的行为
D. 一个人在一次、两次道德行为中表现出来的偶尔的内心状态、心理特征
答案:B
单选题
___在社会道德建设中具有基础性作用。
A. 道德认同
B. 道德意识
C. 道德修养
D. 个人品德
答案:D
单选题
社会公德、职业道德和家庭美德建设，最终都要落实到___的养成上。
A. 道德修养
B. 道德品质
C. 道德境界
D. 个人品德
答案:D
单选题
___是个体对某种道德要求认同和践履的结果，集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。
A. 个人品德
B. 个人品质
C. 道德境界
D. 道德情操
答案:A
单选题
___集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。
A. 个人品德
B. 个人品质
C. 道德境界
D. 道德情操
答案:A
单选题
个体自觉地将一定社会的道德规范、准则及要求内化为内在的道德品质，以促进入格的自我陶冶、自我培育和自我完善的实践过程，叫做___
A. 道德情操
B. 道德境界
C. 道德品质
D. 道德修养
答案:D
单选题
___的方法，即通过反省检验以发现和找出自己思想与行为中的不良倾向，并及时对它们进行抑制和克服
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:A
单选题
曾子说：“吾日三省吾身，为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎？传不习乎?” 这种修养方法是___
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:A
单选题
《礼记•中庸》中提到：“道也者，不可须臾离也，可离非道也。是故君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微。故君子慎其独也。”这种修养方法是___
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:B
单选题
___的方法，即在无人知晓、没有外在监督的情况下，坚守自己的道德信念，自觉按道德要求行事，不因无人监督而恣意妄为。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:B
单选题
___的方法，即把提高道德认识与躬行道德实践统一起来，以促进道德要求内化为个人的道德品质，外化为实际的道德行为。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:C
单选题
在言与行的关系上，孔子明确主张“听其言而观其行”。他告诫学生，衡量人的品德不能只听其言论，更应看其实际行动。反映了___的修养方法。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:C
单选题
通过积累善行或美德，使之巩固强化，以逐渐凝结成优良的品德。这种修养方法是___
A. 学思明理
B. 积善成德
C. 闭门造车
D. 坐而论道
答案:B
单选题
《荀子•劝学》所说：“不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功在不舍。锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。”反映修养方法是___
A. 学思明理
B. 积善成德
C. 闭门造车
D. 坐而论道
答案:B
单选题
下列选项中，属于现代社会个人品德修养的正确途径是___
A. 坐而论道
B. 闭门造车
C. 躬行实践
D. 合理宣泄
答案:C
单选题
不同的民族、不同的文化、不同的社会发展阶段里,道德的基本要求具有显著的差异，道德因此具有历史性、民族性和___的特征。
A. 独立性
B. 时代性
C. 排他性
D. 普遍性
答案:B
单选题
___主要是指思想和行为能够激励人们不断向善且为人们所崇敬、模仿的先进入物。
A. 劳动模范
B. 感动中国人物
C. 共产党员
D. 道德模范
答案:D
单选题
志愿服务的精神是奉献、友爱、互助、进步。其中，___是精髓。
A. 互助精神
B. 志愿热情
C. 奉献精神
D. 服务意识
答案:C
单选题
社会文明状况是___的重要体现。
A. 精神文明
B. 物质文明
C. 社会文化
D. 社会风尚
答案:D
单选题
大学生投身崇德向善的道德实践，要弘扬真善美、贬斥假恶丑，做社会主义道德的示范者和引领者，促成知荣辱、讲正气、作奉献、___的社会风尚。
A. 促和谐
B. 崇良善
C. 立诚信
D. 勤实践
答案:A
单选题
___是指志愿贡献个人的时间及精力，在不求任何物质报酬的情况下，为改善社会、促进社会进步而提供的服务。
A. 勤工俭学
B. 志愿服务
C. 义务劳动
D. 普法宣传
答案:B
单选题
___是培育和弘扬社会主义核心价值观的重要载体。
A. 义务劳动
B. 爱心助残
C. 普法宣传
D. 志愿服务
答案:D
单选题
道德修养重在___，但有些大学生存在知而不行的现象，也就是尽管掌握了许多道德知识，却没有落实在自己的实际行动上，导致知行脱节。
A. 践行
B. 学习
C. 思考
D. 自修
答案:A
单选题
在道德认知向道德行为转化的过程中，道德意志和___是关键环节。
A. 个人品德
B. 道德修养
C. 道德信念
D. 社会规范
答案:C
单选题
在阶级社会中，道德作为意识形态的重要组成部分，还具有鲜明的___
A. 时代性
B. 历史性
C. 等级性
D. 阶级性
答案:D
单选题
孔子说“学而不思则罔，思而不学则殆”，反映了___的修养方法。
A. 省察克治
B. 慎独自律
C. 知行合一
D. 学思并重
答案:D
单选题
下列说法错误的是___。
A. 法律不但由国家制定和认可，而且由国家强制力保证实施
B. 法律是统治阶级意志的体现
C. 法律由一定的社会物质生活条件所决定
D. 法律都是符合社会历史发展规律的
答案:D
单选题
社会物质生活条件是指与人类生存相关的物质资料生产方式、地理环境和人口因素等，其中，___是决定法律的本质、内容和发展方向的根本因素。
A. 物质资料的生产方式
B. 生产方式
C. 地理环境
D. 人口
答案:A
单选题
法律作为上层建筑的重要组成部分，其基本内容和性质总是与所在社会的___相适应的。
A. 生产方式
B. 生产关系
C. 经济基础
D. 物质资料
答案:B
单选题
奴隶制法律是奴隶主阶级专政的国家意志的表现，是___奴隶主阶级对广大奴隶实行统治的工具。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 平民阶级
D. 工人阶级
答案:A
单选题
封建制法律是封建地主阶级意志的体现，是统治___的工具，维护封建地主阶级的共同利益。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 平民阶级
D. 工人阶级
答案:B
单选题
资本主义法律是资产阶级共同意志的体现，是统治___的工具，其根本任务是维护资产阶级的政治、经济和社会秩序。
A. 奴隶阶级
B. 农民阶级
C. 工人阶级和其他劳动人民
D. 所有劳动人民
答案:C
单选题
社会主义法律是以___为经济基础,保障全体劳动者共同占有生产资料，通过解放生产力和发展生产力来推动社会物质财富和精神财富的日益丰富，从而实现人的全面发展和全体社会成员的共同富裕。
A. 私有制
B. 公有制
C. 资本主义生产关系
D. 社会主义生产关系
答案:B
单选题
从本质上说，我国社会主义法律是___的重要组成部分，是党领导人民当家作主的制度保障。
A. 中国特色社会主义道路
B. 中国特色社会主义制度
C. 中国特色社会主义政治
D. 中国特色社会主义经济
答案:B
单选题
我国社会主义法律体现了党的主张和___的统一。
A. 人民意志
B. 人民心声
C. 群众意见
D. 社会主义
答案:A
单选题
我国是中国共产党领导下的社会主义国家，人民是国家的主人，制定法律的权力属于___。
A. 共产党
B. 工人
C. 人民
D. 农民
答案:C
单选题
有立法权的国家机关，依照法定职权和程序、制定规范性法律文件的活动，称为___。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:B
单选题
法律运行的起始性和关键性环节是___。
A. 法律执行
B. 法律遵守
C. 法律制定
D. 法律适用
答案:C
单选题
根据宪法规定，___行使国家立法权，负责宪法和法律的制定、修改、废止和解释工作。
A. 国务院
B. 全国人民代表大会及其常务委员会
C. 中央委员会
D. 地方人民代表大会
答案:B
单选题
有权根据宪法和法律制定行政法规的是___。
A. 全国人民代表大会及其常务委员会
B. 中央委员会
C. 地方人民代表大会
D. 国务院
答案:D
单选题
___有权根据宪法和法律制定军事法规。
A. 全国人民代表大会及其常务委员会
B. 中央委员会
C. 中央军委
D. 国务院
答案:C
单选题
国家机关及其公职人员，在国家和公共事务管理中依照法定职权和程序，贯彻和实施法律的活动，称为___。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:A
单选题
在我国，司法机关是指___。
A. 国家审判机关和检察机关
B. 人民检察院
C. 人民法院
D. 国务院
答案:A
单选题
代表国家行使法律监督权的是___。
A. 人民法院
B. 人民检察院
C. 全国人民代表大会
D. 中央委员会
答案:B
单选题
代表国家行使审判权的是___。
A. 人民法院
B. 人民检察院
C. 全国人民代表大会
D. 中央委员会
答案:A
单选题
___是指国家机关、社会组织和公民个人依照法律规定行使权力和权利以及履行职责和义务的活动。
A. 法律执行
B. 法律制定
C. 法律适用
D. 法律遵守
答案:D
单选题
___是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是中国特色社会主义法律体系的核心
A. 宪法
B. 民法
C. 行政法
D. 刑法
答案:A
单选题
我国___是国家各项制度和法律法规的总依据。
A. 宪法
B. 民法
C. 行政法
D. 刑法
答案:A
单选题
我国宪法体现了人民主权原则,强调国家的一切权力属于___
A. 共产党
B. 工人
C. 人民
D. 农民
答案:C
单选题
___即国家性质，是国家的阶级本质，是指社会各阶级在国家生活中的地位和作用。
A. 根本政治制度
B. 基本政治制度
C. 国体
D. 政体
答案:C
单选题
我国宪法规定: 中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家”，人民民主专政是我国的___。
A. 政体
B. 国体
C. 基本政治制度
D. 根本政治制度
答案:B
单选题
我国的根本政治制度是___。
A. 人民民主专政
B. 民主区域自治制度
C. 基层群众自治制度
D. 人民代表大会制度
答案:D
单选题
___是中国社会主义民主政治最鲜明的特点，是人民当家作主的重要途径和最高实现形式，是社会主义政治文明的重要制度载体，是我国的根本政治制度。
A. 人民民主专政
B. 民主区域自治制度
C. 基层群众自治制度
D. 人民代表大会制度
答案:D
单选题
人民代表大会制度是我国的___。
A. 政体
B. 国体
C. 基本政治制度
D. 根本政治制度
答案:A
单选题
依照我国宪法，人民行使国家权力的机关是___。
A. 全国人民代表大会
B. 地方各级人民代表大会
C. 全国人民代表大会和地方各级人民代表大会
D. 国务院
答案:C
单选题
基层民主的主要实现形式、人民当家作主最有效、最广泛的途径是___。
A. 民族区域自治
B. 基层群众自治
C. 人民代表大会
D. 政治协商制度
答案:B
单选题
___是指一国通过宪法和法律调整以生产资料所有制为核心的各种基本经济关系的规则、原则和政策的总和
A. 社会主义公有制
B. 政治协商制度
C. 基本经济制度
D. 基本政治制度
答案:C
单选题
我国宪法规定: 中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是___。
A. 生产资料的社会主义公有制
B. 消灭剥削的制度
C. 坚持按劳分配为主体
D. 人民当家作主
答案:A
单选题
___是调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系的法律规范，遵循民事主体地位平等、自愿、公平、诚信、公序良俗、有利于节约资源和保护生态环境等基本原则。
A. 商法
B. 民法
C. 宪法
D. 行政法
答案:B
单选题
“遵循民法的基本原则，同时秉承保障商事交易自由、等价有偿、便捷安全等原则”指的是___。
A. 商法
B. 经济法
C. 社会法
D. 行政法
答案:A
单选题
我国制定的___，规定民事活动必须遵循的基本原则和一般性规则，对民法基本原则、民事主体、民事权利、民事法律行为、民事责任和诉讼时效等作出规定，既构建了我国民事法律制度的基本框架，也为各分编的规定提供依据。
A. 宪法相关法
B. 罪刑法定原则
C. 民法总则
D. 民事诉讼法
答案:C
单选题
___是关于行政权的授予、行政权的行使以及对行政权监督的法律规范，调整的是行政机关与行政管理相对人之间因行政管理活动发生的关系。
A. 民法
B. 刑法
C. 社会法
D. 行政法
答案:D
单选题
___是国家从社会整体利益出发，对经济活动实行干预、管理或者调控的法律规范。是国家对市场经济进行适度干预和宏观调控的法律手段和制度框架，旨在防止市场经济的自发性和盲目性所导致的弊端。
A. 经济法
B. 社会法
C. 商法
D. 行政法
答案:A
单选题
___是调整劳动关系、社会保障、社会福利和特殊群体权益保障等方面的法律规范。
A. 经济法
B. 商法
C. 社会法
D. 民法
答案:C
单选题
___是规定犯罪与刑罚的法律规范。
A. 宪法相关法
B. 行政法
C. 刑法
D. 诉讼法
答案:C
单选题
___确立了当事人有平等的诉讼权利、根据自愿和合法的原则进行调解、公开审判、两审终审等民事诉讼的基本原则和制度。
A. 刑事诉讼法
B. 行政诉讼法
C. 诉讼法
D. 民事诉讼法
答案:D
单选题
___是规范国家司法活动解决社会纠纷的法律规范
A. 民法
B. 刑法
C. 诉讼法
D. 非诉讼程序法
答案:C
单选题
___是规范仲裁机构或者人民调解组织解决社会纠纷的法律规范。
A. 民法
B. 刑法
C. 诉讼法
D. 非诉讼程序法
答案:D
单选题
“天下之事，不难于立法，而难于法之必行。”反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:B
单选题
“理国要道，在于公平正直。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:C
单选题
“立善法于天下，则天下治；立善法于一国，则一国治。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:A
单选题
“邦国虽有良法，要是人民不能全部遵循，仍然不能法治。” 反映的是___
A. 科学立法
B. 严格执法
C. 公正司法
D. 全民守法
答案:D
单选题
___是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。
A. 党的领导
B. 人民当家作主
C. 依法治国
D. 依宪治国
答案:A
单选题
要把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面，坚持___。
A. 依法治国与以德治国相结合
B. 以保障人民根本权益为出发点和落脚点
C. 党的领导、人民当家作主、依法治国相统一
D. 公平正义是法治的生命线
答案:C
单选题
我国依法治国的主体和力量源泉是___。
A. 共产党
B. 工人阶级
C. 农民
D. 人民
答案:D
单选题
___是社会主义法律的基本属性，是社会主义法治的基本要求。
A. 平等
B. 公平
C. 正义
D. 民主
答案:A
单选题
___是治国理政的基本方式，依法治国是基本方略，具有根本性、决定性和统一性，它强调对任何人都一律平等，任何人都必须遵守法律。
A. 法律
B. 德治
C. 法治
D. 民主
答案:C
单选题
通过在全社会培育、弘扬社会主义核心价值观和社会主义道德，对不同人群提出有针对性的道德要求，指的是___。
A. 以德治国
B. 依法治国
C. 依宪治国
D. 民主治国
答案:A
单选题
法治和德治对社会成员都具有约束作用，但约束作用的内在要求和表现形式不同，法治发挥作用主要通过___。
A. 内心信念
B. 传统习俗
C. 国家强制力
D. 社会舆论
答案:C
单选题
以法治价值和法治精神为导向，运用法律原则、法律规则、法律方法思考和处理问题的思维模式，称为___。
A. 法治观念
B. 法治意识
C. 法治思维
D. 法治信仰
答案:C
单选题
法律至上是指___。
A. 任何人无论权力大小、职位高低，必须遵守法律，违反法律都要受到惩罚
B. 在国家或社会的所有规范中，法律是地位最高、效力最广、强制力最大的规范
C. 法律是约束权力最大的“笼子”，具有制约公权力的重要功能
D. 法律在本国主权范围内对所有人具有普遍的约束力
答案:B
单选题
法律在本国主权范围内对所有人具有普遍的约束力，所有国家机关、社会组织和公民个人都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与权利，承担和履行法定职责与义务。指的是___。
A. 法律的至上性
B. 法律的普遍适用性
C. 法律的不可违抗性
D. 法律的制约性
答案:B
单选题
当同一项社会关系同时受到多种社会规范的调整而多种社会规范又相互矛盾时，要优先考虑法律规范的适用，是指___。
A. 法律的优先适用性
B. 法律的普遍适用性
C. 法律的科学性
D. 法律的不可违抗性
答案:A
单选题
___是指法律必须遵守，违反法律要受到惩罚。任何人不论权力大小、职位高低，只要有违法犯罪行为，就要依法追究其法律责任。
A. 法律的普遍适用性
B. 法律的至上性
C. 法律的制约性
D. 法律的不可违抗性
答案:D
单选题
权力制约是指___。
A. 在国家或社会的所有规范中，法律是地位最高、效力最广、强制力最大的规范
B. 所有国家机关、社会组织和公民个人都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与 权利，承担和履行法定职责与义务
C. 国家机关的权力必须受到法律的规制和约束。
D. 任何人不论权力大小、职位高低，只要有违法犯罪行为，就要依法追究和承担法律责任
答案:C
单选题
权力由法定，即法无授权不可为，是指___。
A. 国家机关的权力必须受到法律的规制和约束
B. 国家权力的运行和行使必须接受各种形式的监督
C. 国家工作人员违法行使权力必须受到法律的追究和制裁
D. 国家机关的职权必须来自法律明确的授予
答案:D
单选题
国家机关在获得权力的同时必须承担相应的职责和责任，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:B
单选题
国家权力的运行和行使必须接受各种形式的监督，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:C
单选题
国家工作人员违法行使权力必须受到法律的追究和制裁，是指___。
A. 权力由法定
B. 有权必有责
C. 用权受监督
D. 违法受追究
答案:D
单选题
___是指社会的政治利益、经济利益和其他利益在全体社会成员之间合理、公平分配和占有。
A. 按劳分配
B. 民主平等
C. 公平正义
D. 人权保障
答案:C
单选题
生活在同一社会中的成员拥有相同的发展机会和发展前景，反对任何形式的歧视。称为___。
A. 权利公平
B. 义务公平
C. 人权公平
D. 机会公平
答案:D
单选题
___是指对所有人适用同一的规则和标准，不得因人而异。
A. 权利公平
B. 规则公平
C. 救济公平
D. 机会公平
答案:B
单选题
___是指为权利受到侵害或处于弱势地位的公民提供平等有效的救济。
A. 权利公平
B. 规则公平
C. 救济公平
D. 机会公平
答案:C
单选题
___是权利保障的前提和基础。
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:A
单选题
___是权利保障的重要条件
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:B
单选题
公民权利保障的最后防线，既是解决个人之间权利纠纷的有效渠道，也是纠正和遏制行政机关侵犯公民权利的有力机制，指的是___。
A. 宪法保障
B. 立法保障
C. 行政保护
D. 司法保障
答案:D
单选题
___是指程序运行合乎法律的规定，有关机关或个人不得违反或变相违反。
A. 公正性
B. 中立性
C. 公开性
D. 合法性
答案:D
单选题
___是指程序设计和运行应平等地对待双方当事人，不得偏向任何一方。
A. 公正性
B. 中立性
C. 公开性
D. 民主性
答案:B
单选题
___是指案件或纠纷的利害关系人都有机会进入办案程序，充分表达自己的利益诉求和意见主张，为解决纠纷发挥作用。
A. 民主性
B. 参与性
C. 中立性
D. 合法性
答案:B
单选题
程序运行的过程和结果应当向当事人和社会公开，以接受各方监督，防止办案不公和暗箱操作，让正义以人们看得见的方式实现，是指法律的___。
A. 民主性
B. 公开性
C. 中立性
D. 合法性
答案:B
单选题
___是指程序的运行必须有合理的期限，符合时间成本和效率原则的要求，不得无故拖延或没有终结。
A. 有效性
B. 公开性
C. 时限性
D. 合法性
答案:C
单选题
法律在社会生活中的作用力、影响力和公信力，是法律应有的尊严和生命，是指___。
A. 法律规范
B. 法律作用
C. 法律权威
D. 法律制度
答案:C
单选题
___是培养法治思维的前提。
A. 学习法律知识
B. 掌握法律方法
C. 参与法律实践
D. 养成守法习惯
答案:A
单选题
马克思主义认为：“权利决不能超出社会的经济结构以及由经济结构制约的社会的文化发展””，这说明___
A. 权利的产生、发展和实现，都必须以一定的社会经济条件为基础
B. 权利是天赋的，是人与生俱来的自然权利观
C. 权利的内容和保障均由法律规定的法律权利观
D. 权利是由人与人之间的社会关系而产生的，个人权利要在社会利益得到保障的前提下才能存在和实现的社会权利观
答案:A
单选题
___是马克思主义权利观与其他权利观的根本区别。
A. 强调自然界固有的规则对权利的制约和决定作用
B. 强调上帝对权利的制约和决定作用
C. 强调社会的物质生活条件对权利的制约和决定作用
D. 强调绝对精神对权利的制约和决定作用
答案:C
单选题
___是指反映一定的社会物质生活条件所制约的社会责任，是保障法律所规定的义务人应该按照权利人要求从事一定行为或不行为以满足权利人利益的法律手段。
A. 法律义务
B. 法律权利
C. 道德权利
D. 道德义务
答案:A
单选题
___是法律权利区别于其他权利的根本所在。
A. 由国家强制力保障其实现
B. 由社会舆论保障其实现
C. 由道德强制力保障其实现
D. 由宗教强制力保障其实现
答案:A
单选题
法律权利与法律义务___，是现代法治的基本原则，是社会公平正义的重要方面。
A. 平等
B. 公平
C. 正义
D. 民主
答案:A
单选题
___是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。
A. 政治权利
B. 法律权利
C. 道德权利
D. 集体权利
答案:A
单选题
选举权与被选举权属于___
A. 政治权利
B. 人身权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:A
单选题
___即公民依法享有的表达自己对国家公共生活的看法、观点、意见的权利。
A. 表达权
B. 说话权
C. 著作权
D. 建议权
答案:A
单选题
___即公民依据宪法法律规定监督国家机关及其工作人员活动的权利。
A. 监督权
B. 监管权
C. 罢免权
D. 免职权
答案:A
单选题
人身自由权、生命权和人格尊严权属于___
A. 政治权利
B. 人身权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:B
单选题
___是指公民的人身不受非法侵犯的权利，是公民参加国家政治、经济与社会生活的基础，是公民权利的重要内容。
A. 物权
B. 知识产权
C. 人身权利
D. 债权
答案:C
单选题
享有___是人最基本、最原始的权利，是人享有其他各项权利的前提
A. 生命权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权
答案:A
单选题
___是在公民享有生命权的前提下，确保自身肉体健全和精神健全、不受任何伤害的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:A
单选题
___即公民的人身自由不受非法搜査、拘禁、逮捕等行为侵犯的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权利
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:B
单选题
___即与人身有密切联系的名誉、姓名、肖像等不容侵犯的权利。
A. 健康权
B. 人身自由权利
C. 人格尊严权利
D. 住宅安全权、通信自由权等
答案:C
单选题
___即公民居住、生活、休息的场所不受非法侵入或搜查的权利
A. 生命健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 住宅安全权
答案:D
单选题
___是指公民通过书信、电报、传真、电话及其他通信手段，根据自己的意愿进行通信，不受他人干涉的自由。
A. 生命健康权
B. 人身自由权
C. 人格尊严权
D. 通信自由权
答案:D
单选题
私有财产权、继承权属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:B
单选题
劳动权、休息权属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:C
单选题
___是指公民、法人或其他组织通过劳动或其他合法方式取得财产和占有、使用、收益、处分财产的权利。
A. 财产权利
B. 知识产权
C. 人身权利
D. 债权
答案:A
单选题
___是指公民要求国家根据社会经济的发展状况，积极采取措施干预社会经济生活，加强社会建设，提供社会服务，以促进公民的自由和幸福，保障公民过上健康而有尊严的生活的权利。
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:C
单选题
教育、科学研究、文学艺术创作属于___
A. 政治权利
B. 财产权利
C. 社会经济权利
D. 文化权利
答案:D
单选题
从原配置开始一次一个部件的移除查看故障现象的变化。这种判定故障的方法是___
A. 移除法
B. 逐步添加发
C. 系统最小化法
D. 替换法
答案:A
单选题
我们把备件状态分为哪几类___
A. 健康的元件
B. 死亡的元件
C. 受伤的元件
D. 以上都是
答案:D
单选题
硬盘、光驱及软驱－操作规范错误的是___
A. 安装新硬盘或者光驱正确的连接电源线与数据线
B. 开机加电确认BIOS中硬盘或者光驱被正确的识别。
C. 硬盘能够正确的进行分区格式化操作读写操作有异响也没事。
D. 硬盘更换之后用户还原备份硬盘数据后请用户签字确认。
答案:C
单选题
键盘、鼠标检验规范错误的是___
A. 检查键盘、鼠标外部连线是否破损、扭曲、非正常压迫等现象
B. 检查键盘、鼠标接头是否有断针、歪针现象。
C. USB键盘、USB鼠标需要注意防呆塑料是否有断裂
D. 笔记本键盘进液没关系。
答案:D
单选题
显示器/LCD检验规范错误的是___
A. 观察信号线有无折断、信号线接口内有无断针或歪曲。
B. 闻故障显示器内有无焦臭等异味并对异常现象作详细记录
C. 观察LCD表面有无划伤有无漏液迹象。
D. LCD有1个亮点可以给予更换。
答案:D
单选题
液晶屏操作注意事项错误的是___
A. 液晶屏操作需要液晶保护套或袋保护避免液晶屏划伤和弄脏；
B. 液晶屏只要扣到桌面上就行；
C. 不用金属等硬物挤压或撬液晶边框；
D. 液晶屏不得叠放、液晶屏上不允许放置其他物品。
答案:B
单选题
部件摆放注意事项说法错误的是___
A. 部件须在防静电布上或盒内摆放整齐
B. 部件不能有堆叠
C. 拆下的螺丝放入螺丝盒
D. 拆下的螺丝整齐排放在防静电布上
答案:D
单选题
维修完毕注意事项___
A. 由用户操作进行验机工程师对用户进行协助；
B. 工程师必须为用户做一个简短的金钥匙验机。
C. 参考技术话术给用户对主机故障给与合理的解释对用户的疑问耐心解释；
D. 验机过程中为客户讲述计算机小常识。
答案:B
单选题
电源启动短接线是什么颜色___
A. 红线
B. 紫线
C. 绿线
D. 灰线
答案:C
单选题
静电是如何产生的方式说法错误的是___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:C
单选题
静电的基本物理特性为___
A. 吸引
B. 排斥
C. 雷电
D. 与大地有电位差
答案:C
单选题
雷电的传导途径___
A. 电源线缆
B. 无线信号传导
C. 信号电缆
答案:B
单选题
计算机维修的基本原则根据观察到的现象要什么？___
A. 先想后做
B. 先软后硬
C. 主要矛盾
D. 最小系统
答案:A
单选题
计算机维修的基本原则大多数维修都应遵循什么原则___
A. 先想后做
B. 先软后硬
C. 主要矛盾
D. 最小系统
答案:B
单选题
用于拆开捆绑线的工具是___
A. 尖嘴钳
B. 镊子
C. 斜口钳
D. 挑针
答案:C
单选题
不同的螺丝需根据规格对应使用不同的螺丝刀严禁出现一把螺丝刀通吃的现象___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
类线材拆装需借助起拔器严禁用手直接拔线___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
扁平类线材拆装需借助镊子严禁用手直接拔线___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
盖板类拆装时如果需要一字螺丝刀辅助必须在一字螺丝刀的刀头贴胶布防止出现划伤。___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
电脑维修与家电维修的最主要的区别是___
A. 电脑使用的都是数字电路
B. 电脑是在程序的控制下才能工作
C. 电脑是自动工作的
D. 没有区别
答案:B
单选题
以下概念正确的是___
A. 电脑由一些软件构成
B. 家电只是一种机械设备
C. 电脑是在软件的控制下才能工作的机器
D. 家电是没有软件成份的
答案:C
单选题
在遇到问题时你最先或最需要遵守的维修原则是___
A. 从简单的事情做起
B. 先软后硬
C. 先换件
D. 先内后外
答案:A
单选题
对于“用IE浏览网页时常发现网页打不开”的问题你会先检查___
A. IE的版本
B. 重新安装操作系统
C. 网络是否已连通
D. 以上都是
答案:C
单选题
如果你遇到一个你未见过和故障你也为不清是哪儿有问题你会先考虑___
A. 首先更换主板
B. 检查系统中正在运行着哪些软件
C. 检测电脑的配置情况
D. 请求技术支持
答案:B
单选题
对于电脑运行中不断出现黑屏（即一会有显示一会无显示）的情况你会检查___
A. 是否是所运行的软件造成
B. 检查是否在系统中有病毒
C. 重新安装操作系统
D. 检查显示器电缆是否连接牢靠
答案:D
单选题
用户反映“电脑开机时出现烟雾”情况你到达现场后会___
A. 先软后硬的原则检查软件方面的问题
B. 查看有无相关的技术通报
C. 检查哪个部件上的电路有烧毁的痕迹
D. 通电复现故障
答案:C
单选题
对于不能上网的故障你会首先检查___
A. 网络电缆是否正确连接好
B. 检查网卡驱动程序是否正确安装
C. 检查是否有病毒
D. 重新安装操作系统
答案:A
单选题
在Windows下按动键盘上的某个键后出现你不需要的响应你会最先检查___
A. 检查系统中有无病毒
B. 系统下是否正在运行的某个软件
C. 更换键盘
D. 运行键盘测试程序
答案:B
单选题
当你看到一台电脑在使用一段时间后就会死机的现象你最先应该观察下列哪方面的问题___
A. 系统中是否有病毒
B. 电脑中是否安装了新的硬件
C. 系统中是否删除了某个重要文件
D. 电脑摆放的位置是否通风良好
答案:D
单选题
你遇到这样一种现象电脑在运行过程中总会突然自动关机。对于这一现象你最先应观察的内容是___
A. 市电电压的稳定性
B. 电脑电源输出电压的稳定性
C. 系统中是否有相关的软件控制电脑关机
D. 系统中是否存在病毒
答案:A
单选题
一用户向你反映他重新安装了操作系统但他想用一键恢复来恢复到原来的操作系统可是他发现一键恢复功能不能用了。对于这样的问题你最先应该了解的是___
A. 一键恢复的按键是否已按下
B. 一键恢复功能功能是否已被删除
C. 用户是否安装了正确的操作系统版本
D. 键盘驱动是否被删除了
答案:B
单选题
一用户有台电脑突然发生在播放声音时不出声音的现象（无声）对于此现象你应最先观察的是___
A. 操作系统是否被破坏
B. 声卡驱动是否已安装
C. 系统中是否有病毒
D. 音量是否被调到最小或静音
答案:D
单选题
对于在进行一键恢复时出现类似分区大小不一致这样的提示时你会观察电脑的哪些方面___
A. 了解用户在这之前是否对硬盘进行过分区操作
B. 检查系统中是否有病毒
C. 是否系统分区的空余空间太少
D. 以上都是
答案:A
单选题
用户的机器经常出现死机的现象你在一个标准的硬件配置下重新安装了操作系统发现不再有死机的现象发生。这时你想逐步添加其它程序来确认是什么软件或硬件导致死机你的顺序是___
A. 应用软件、驱动程序、系统补丁
B. 系统补丁、驱动程序、应用软件
C. 驱动程序、系统补丁、应用软件
D. 无所谓
答案:C
单选题
用户的机器出现自检过程中死机的现象（在这之前用户买了根内存安装在机器上了但在向你反映这个死机故障时没有告诉你这个情况）。这时你想用隔离法来确定是什么原因你会首先隔离的部件是___
A. 拔除所有的内存、硬盘和光驱
B. 拔除用户新安装的内存
C. 拔除硬盘和光驱
D. 拔除全部内存
答案:B
单选题
如果一台台式电脑加电无显你使用最小系统法（只有主板、CPU和电源）检测时听到了报警声。这时你要检查其它部件中那个有故障你的顺序是___
A. 硬盘、内存、显示卡
B. 内存、硬盘、显示卡
C. 内存、显示卡、硬盘
D. 无所谓
答案:C
单选题
有一台笔记本电脑出现一个故障现象该故障发生在主板上故障概率是50%发生在内存上的故障概率是30%针对这个故障有一个技术通报是针对硬盘的。你要对这台电脑用替换法排除故障那么___
A. 这台笔记本电脑的硬盘不是通报中所说的所以不更换硬盘
B. 先更换主板测试
C. 更换主板和内存
D. 这些部件都要更换
答案:B
单选题
有一台电脑不能无线上网。通过你的观察和测试你发现在设备管理器中无线网卡设备不正确（有叉号）这时你手头正好有该无线网卡的新版驱动程序。这时你会___
A. 在设备管理器中使用重新扫描设备的方法恢复无线网卡的驱动
B. 重新安装标配的无线网卡驱动程序
C. 卸载原来的无线网卡驱动安装新版的无线网卡驱动
D. 重新安装操作系统后再安装新版的无线网上驱动程序
答案:C
单选题
用户向你反映他只要插上他的U盘电脑就会死机。你到达现场后通过观察和分析你准备使用替换法来确定故障部件。你最先替换的是___
A. 更新USB驱动
B. 用自己的好的U盘插上去测试
C. 更换主板
D. 重新安装另一操作系统
答案:B
单选题
用户有一台电脑不能上网。你到达现场后你准备一步步测试来来排除故障。你最先考虑的是___
A. 更新网卡驱动
B. 更换网线
C. 更换主板
D. 重新插拔一下网线
答案:D
单选题
对于一台不能加电开机的故障电脑你准备更换它的电源。在更换之前你应该___
A. 确保更换的电源是好的
B. 确保主板等部件无短路开情况（可用电脑负载仪测试故障电源是否正常输出来判断主板等是否有短路的情况）
C. 确保市电电压是正常的
D. 以上都是
答案:D
单选题
有一用户反应他的电脑不能上网。你来到用户的家中在维修过程中你需要___
A. 首先确认网线是否插好
B. 用户反映的故障是否存在
C. 网卡是否没有安装驱动
D. 网卡是否已经损坏
答案:B
单选题
你为用户修复了单独使用电池不能开机的现象（假设你就是为用户更换了一块电池）维修后你应检验下列哪些方面___
A. 检验单独使用电池时电池是否正常放电
B. 检查电池能否中正常地充电
C. 使用电池单独开机开机过程是否正常
D. 以上都是
答案:D
多选题
硬件最小系统法需要那些硬件？___
A. 电源
B. 主板
C. CPU（带风扇）
D. 网卡
E. 显示器
答案:ABC
多选题
静电是如何产生的方式？___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:ABD
多选题
静电的基本物理特性为___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:ABD
多选题
静电的基本三种物理特性能对电子元件的影响有以下几种___
A. 静电吸附灰尘降低元件绝缘电阻（缩短寿命）
B. 静电放电破坏使元件受损不能工作(完全破坏)
C. 静电放电电场或电流产生的热使元件受伤（潜在损伤）。
D. 以上都不对
答案:ABC
多选题
静电危害的特性___
A. 隐蔽性
B. 潜在性
C. 随机性
D. 复杂性
答案:ABCD
多选题
标准防静电操作系统包括___
A. 防静电安全工作台
B. 防静电桌垫
C. 防静电地板
D. 防静电元件盒
E. 离子风机
F. 防静电区 域警示标志
答案:ABCDEF
多选题
雷电的传导途径___
A. 电源线缆
B. 无线信号传导
C. 信号电缆
D. 光纤传导
答案:AC
多选题
预防雷击损伤的电源隔离设备有___
A. 稳压稳流器
B. 隔离变压器
C. 避雷针
D. 接地线
答案:ABC
多选题
技术规范主要环节定义___
A. 维修前
B. 维修中
C. 维修完毕
D. 客户取机
答案:ABC
多选题
维修前的准备工作包括___
A. 工具准备
B. 外观检查
C. 市电检测
D. 静电防护
E. 释放电荷
F. 电池操作
答案:ABCDEF
多选题
常见维修工具___
A. 防静电手环
B. 防静电桌垫
C. 螺丝盒
D. 小十字螺丝刀
E. 镊子
答案:ABCDE
多选题
电源线包括哪三项___
A. 火线
B. 地线
C. 零线
D. 电线
答案:ABC
多选题
电池操作的注意事项___
A. 断开电源适配器
B. 取下电池并摆放好
C. 注意防潮和正负极不短路
D. 以上都不对
答案:ABC
多选题
工具选择规范操作标准___
A. 不同的螺丝需根据规格对应使用不同的螺丝刀严禁出现一把螺丝刀通吃的现象；
B. 插头类线材拆装需借助起拔器严禁用手直接拔线；
C. 扁平类线材拆装需借助镊子严禁用手直接拔线；
D. 盖板类拆装时如果需要一字螺丝刀辅助必须在一字螺丝刀的刀头贴胶布防止出现划伤。
答案:ABCD
多选题
规范操作注意事项___
A. 拆装时需小心谨慎
B. 根据部件特点、注意部件本身要求。如硬盘严禁放置在强磁场附近
C. 出现错误应及时改正
D. 严禁带电拆装
答案:ABCD
多选题
部件摆放注意事项说法正确的是___
A. 部件须在防静电布上或盒内摆放整齐
B. 部件不能有堆叠
C. 拆下的螺丝放入螺丝盒
D. 拆下的螺丝整齐排放在防静电布上
答案:ABC
多选题
台式机主电源输出的电源电压有以下几种___
A. &#43;3.3V
B. -3.3V
C. &#43;5V
D. -5V
E. &#43;12V
F. -12V
答案:ACDEF
多选题
内存更换操作规范正确的是___
A. 轻轻向外侧拨开内存槽两端的卡舌然后取下内存；
B. 拆装内存时不能够用力捏内存条上的内存颗粒；
C. 取下内存后仔细观察有无烧毁痕迹；
D. 检查金手指是否有氧化必要时使用橡皮进行清洁
答案:ABCD
多选题
更换CPU与CPU风扇部件外观检查正确的是___
A. –检查CPU插座附近的电容及电感是否有变形或烧坏的现象
B. 检查主板的CPU插座是否有烧毁、变色现象
C. 检查CPU插针是否有弯曲、断针情况
D. 检查CPU表面是否有烧痕、变形、破损；
E. –检查CPU风扇是否有不转、停顿及转速过低的现象；
F. 检查CPU风扇是否有扇叶断裂固定位置螺丝有无断裂。
答案:ABCDEF
多选题
LGA 775 CPU及主板操作规范正确的是___
A. 掀开金属盖后才可以取下保护盖塑料的保护盖。
B. 拆装时手指捏住CPU上下侧中间部位
C. 拆装CPU时垂直插入或者拔出
D. 不要触碰插座的触针或CPU的触板
E. 不要随意更换主板或者CPU测试判断是主板或者CPU故障后再更换。
F. 返回故障主板时必须安装CPU插座的塑料保护盖否则造成CPU插座损坏为“非损”。
答案:ABCDEF
多选题
主板检测规范注意事项正确的是___
A. 硬件最小系统法应仅保留CPU、CPU散热器、主板、电源
B. 可以根据实际情况在硬件最小化的基本部件上采用逐步添加法逐件的增加部件然后再判断具体的故障部件
C. 硬件最小系统法先在机箱内测试如果仍无法正常的启动需要将最小化的部件拿到机箱外再次确认以排除部件与机箱短路等原因造成的故障。
D. 硬件最小系统法应仅保留CPU、CPU散热器、主板、电源、显示器、键盘；
答案:ABC
多选题
主板更换操作规范部件外观检查说法正确的是___
A. 检查北桥、南桥、声卡、网卡等主板集成芯片是否有变色或裂痕芯片与主板PCB连接的引脚处是否有断裂或翘起的现象；
B. 检查各连接线是否有有破损、歪针、错针、虚接、漏接、错接的现象
C. 检查主板上主要电容是否鼓起、漏液或有液体流淌锈蚀、霉变等痕迹
D. 检查主板PCB板是否有变色、腐蚀、烧穿的情况；
答案:ABCD
多选题
硬盘、光驱及软驱－操作规范正确的是___
A. 在拆卸故障硬盘或者光驱的数据线与电源线的时候严禁野蛮操作。
B. 对新硬盘或者光驱正确的设置跳线。
C. 安装新硬盘或者光驱正确的连接电源线与数据线。
D. 开机加电确认BIOS中硬盘或者光驱被正确的识别。
答案:ABCD
多选题
键盘、鼠标检验规范正确的是___
A. 检查键盘、鼠标外部连线是否破损、扭曲、非正常压迫等现象
B. 检查键盘、鼠标接头是否有断针、歪针现象。
C. USB键盘、USB鼠标需要注意防呆塑料是否有断裂
D. 笔记本键盘进液没关系。
答案:ABC
多选题
显示器/LCD检验规范正确的是___
A. 观察信号线有无折断、信号线接口内有无断针或歪曲。
B. 闻故障显示器内有无焦臭等异味并对异常现象作详细记录
C. 观察LCD表面有无划伤有无漏液迹象。
D. LCD有1个亮点可以给予更换。
答案:ABC
多选题
液晶屏操作注意事项正确的是___
A. 液晶屏操作需要液晶保护套或袋保护避免液晶屏划伤和弄脏；
B. 液晶屏只要扣到桌面上就行；
C. 不用金属等硬物挤压或撬液晶边框；
D. 液晶屏不得叠放、液晶屏上不允许放置其他物品。
答案:ACD
多选题
维修完毕规范操作标准正确的是___
A. 用户的报修故障是否解决
B. 根据验机标准维修完毕后用金钥匙为用户验机
C. 对用户的故障给与合理的解释；
D. 对用户讲述维护使用小常识为用户介绍网上预约服务。
答案:ABCD
多选题
万用表基本功能有哪些___
A. 直流电压
B. 交流电压
C. 直流电流
D. 交流电流
E. 电阻
F. 通断
答案:ABCDE
多选题
以下哪些是我们的常用维修工具___
A. 防静电手环
B. 尖嘴钳
C. 老虎钳
D. 镊子
答案:ABD
多选题
维修工具中用于清洁的工具有___
A. 小刷子
B. 清洁剂
C. 硅脂
D. 吹气囊
答案:ABD
多选题
PATA接口硬盘的供电电压是多少？___
A. 5V
B. 3.3V
C. 12V
D. -5V
答案:AC
多选题
维修过程中应必须遵守的原则是___
A. 从简单的事情做起
B. 先换件测试
C. 先想后做
D. 先软后硬
答案:ACD
多选题
下列哪些是简单的事情___
A. 观察
B. 换件
C. 环境
D. 测试
答案:AC
多选题
针对“电脑在使用过程中经常死机”的问题应主要观察___
A. 市电电压
B. 散热情况
C. 倾听
D. 询问
答案:ABCD
多选题
在你确认电脑的故障现象后你应该___
A. 先换件看是否排除了故障
B. 先重新安装操作系统看看
C. 查看有无相关的资料如技术通报
D. 反省一下自己对要进行的操作是否已经掌握
答案:CD
多选题
对于你所遇到的问题你决定重新安装操作系统那么你会考虑___
A. 用什么方法重装操作系统
B. 用户的数据如何保护
C. 首先进行格式化
D. 以上都是
答案:AB
多选题
对于“电脑在使用过程中经常死机”的问题你会先做下列哪些操作___
A. 重新安装操作系统
B. 检查系统有无病毒
C. 禁止运行所有不相关程序
D. 更换主板
答案:BC
多选题
对于“在Windows启动过程中经常死机”的现象你会先做下列哪些操作___
A. 重新安装Windows操作系统
B. 使用启动选项“恢复最后一次正确配置”
C. 使用启动选项“安全模式”
D. 更换内存
答案:BC
多选题
对于“电脑不能开机”这样的故障你会___
A. 检查市电及连接情况
B. 使用电源负载仪检查电源是否有输出
C. 检查电脑中正在运行着何种软件
D. 以上都不是
答案:AB
多选题
对于“电脑开机无显示的现象你会先检查哪几项___
A. 显示器电缆是否连接正确和牢靠
B. 按下键盘上的CapsLk键观察相应的指示灯是否会亮起或熄灭
C. 打开机箱重新插拔内存
D. 使用Debug卡测试
答案:AB
多选题
针对主板这一部件下列是它的外部设备或环境的是___
A. 各个连接电缆
B. 连接在其上的板卡
C. 主板上的芯片
D. 主板上的接口
答案:AB
多选题
针对硬盘这一部件下列是它的内部部件的是___
A. 与它连接的电缆
B. 与它连接的主板、电源等
C. 硬盘的电路板
D. 硬盘上的芯片
答案:CD
多选题
对于“加电无显”的故障你会运用观察法来确认故障那么你会观察哪些方面___
A. 观察市电电压
B. 观察系统中有无病毒
C. 观察键盘上的CapsLk灯的亮来情况
D. 观察Debug卡的测试
答案:ACD
多选题
你发现在安装Windows XP操作系统时系统提示找不到硬盘。这时你应观察哪些方面___
A. 检查操作系统安装光盘的质量是否良好
B. 检查硬盘是否安装正确、连接良好
C. 检查BIOS Setup中硬盘设置情况以确定安装过程中是否需要驱动程序
D. 你手头是否有相应的硬盘驱动程序
答案:BC
多选题
有一用户电脑在使用中经常自动重新启动。对于这一问题你应观察哪些方面___
A. 市电电压是否稳定
B. 电脑中是否安装有新的硬件
C. 系统中是否有病毒
D. 以上都不是
答案:ABC
多选题
有这样一个故障用户的一个财务软件在其它同型号的机器上可以正常运行但在用户自己的机器上就不能正常运行。你判断是软件冲突造成的。这时你应该选择下列哪个操作来判断是哪个软件与这个财务软件冲突呢___
A. 在Msconfig中将启动过程中启动的程序全部禁用
B. 逐个启用被禁用的在启动过程中启动的程序
C. 将设备驱动程序全部禁用
D. 以上都是
答案:AB
多选题
对于电脑使用过程中经常死机的现象你要搭建一个最小系统这个最小系统应该包括___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的正版操作系统
C. 正确安装的设备驱动程序
D. 正确安装的用户常用应用软件
答案:AB
多选题
对于电脑不能连网的现象你想搭建一个最小系统。这个最小系统应该包括___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的正版操作系统
C. 正确安装的网卡驱动程序
D. 配置正确的网络协议
答案:ABCD
多选题
一台笔记本电脑开机时出现无显示的现象。下列哪些配置是这台笔记本的最小硬件系统___
A. 电源适配器和液晶屏
B. 主板、CPU
C. 硬盘和光驱
D. 内存和显卡
答案:ABD
多选题
对于电脑在任何情况下都无声的现象下列哪些配置是判断这一问题的最小系统___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的操作系统
C. 正确安装的声卡驱动程序
D. 正确安装的声音播放软件
答案:ABC
多选题
有一台电脑在使用过程中经常出现死机的现象。通过你的观察和分析你认为需要更换主板。在更换之前你应该___
A. 检查对于该主板是否有相应的技术通报
B. 检查电源的输出是否正常
C. 主板是否有非损现象
D. 以上都不需要考虑
答案:ABC
多选题
有一用户反应她的电脑在使用中从电源出风口中突然冒出烟雾来接着就关机了。你到达现场后你需要___
A. 复现是否真的冒烟了
B. 检查电源的外观是否有烟熏或烧毁的现象
C. 检查其它电脑部件的外观有烧毁的痕迹
D. 以上都是
答案:BC
多选题
维修后你需要对修好的故障机进行检验因为___
A. 检查用户反映的故障是否真正地排除了
B. 电脑是否还有其它故障
C. 应该教给用户正确的操作方法
D. 以上都是
答案:AB
多选题
用户要求你上门为她恢复系统到原来的状态。你按照双方达成的协定来到用户处并为她恢复好系统。在最后阶段你要___
A. 教给她正确恢复系统的方法
B. 检查系统中的各项功能是否可以正常的运行
C. 用户原来的数据是否已正确恢复到系统中并正常打开、查看
D. 是否存在其它的问题
答案:ABCD
多选题
一用户的电脑发生光驱不读盘的现象。你为其更换光驱后在验机时应该检验下列哪些方面___
A. 检查光驱的各连接电缆是否正确牢靠地连接好
B. 检验系统是否能自动播放光驱中的光盘
C. 放入一张质量好的光盘测试是否可以正确地读取或播放
D. 以上都是
答案:AC
多选题
你为用户修复了电脑不能出声的故障后你应该检验下列哪些方面的内容___
A. 检查用户的音乐光盘是否质量完好
B. 在Windows的音乐功能中测试其自带的音乐是否能正常的播放
C. 在用户所用的播放软件中试播一音乐检验声音是否正常
D. 音量设置是否恰当
答案:BCD
多选题
有一台电脑不能使用一键恢复功能。你为其重新安装了一键恢复功能。完成后你应该检验以下哪些方面___
A. 检验是否能按正常的步骤运行一键备份功能
B. 检验是否能按正常的步骤进行一键恢复功能
C. 检验用户的原系统是否能够正常地运行
D. 以上都不需要
答案:ABC
单选题
从原配置开始一次一个部件的移除查看故障现象的变化。这种判定故障的方法是___
A. 移除法
B. 逐步添加发
C. 系统最小化法
D. 替换法
答案:A
单选题
我们把备件状态分为哪几类___
A. 健康的元件
B. 死亡的元件
C. 受伤的元件
D. 以上都是
答案:D
单选题
硬盘、光驱及软驱－操作规范错误的是___
A. 安装新硬盘或者光驱正确的连接电源线与数据线
B. 开机加电确认BIOS中硬盘或者光驱被正确的识别。
C. 硬盘能够正确的进行分区格式化操作读写操作有异响也没事。
D. 硬盘更换之后用户还原备份硬盘数据后请用户签字确认。
答案:C
单选题
键盘、鼠标检验规范错误的是___
A. 检查键盘、鼠标外部连线是否破损、扭曲、非正常压迫等现象
B. 检查键盘、鼠标接头是否有断针、歪针现象。
C. USB键盘、USB鼠标需要注意防呆塑料是否有断裂
D. 笔记本键盘进液没关系。
答案:D
单选题
显示器/LCD检验规范错误的是___
A. 观察信号线有无折断、信号线接口内有无断针或歪曲。
B. 闻故障显示器内有无焦臭等异味并对异常现象作详细记录
C. 观察LCD表面有无划伤有无漏液迹象。
D. LCD有1个亮点可以给予更换。
答案:D
单选题
液晶屏操作注意事项错误的是___
A. 液晶屏操作需要液晶保护套或袋保护避免液晶屏划伤和弄脏；
B. 液晶屏只要扣到桌面上就行；
C. 不用金属等硬物挤压或撬液晶边框；
D. 液晶屏不得叠放、液晶屏上不允许放置其他物品。
答案:B
单选题
部件摆放注意事项说法错误的是___
A. 部件须在防静电布上或盒内摆放整齐
B. 部件不能有堆叠
C. 拆下的螺丝放入螺丝盒
D. 拆下的螺丝整齐排放在防静电布上
答案:D
单选题
维修完毕注意事项___
A. 由用户操作进行验机工程师对用户进行协助；
B. 工程师必须为用户做一个简短的金钥匙验机。
C. 参考技术话术给用户对主机故障给与合理的解释对用户的疑问耐心解释；
D. 验机过程中为客户讲述计算机小常识。
答案:B
单选题
电源启动短接线是什么颜色___
A. 红线
B. 紫线
C. 绿线
D. 灰线
答案:C
单选题
静电是如何产生的方式说法错误的是___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:C
单选题
静电的基本物理特性为___
A. 吸引
B. 排斥
C. 雷电
D. 与大地有电位差
答案:C
单选题
雷电的传导途径___
A. 电源线缆
B. 无线信号传导
C. 信号电缆
答案:B
单选题
计算机维修的基本原则根据观察到的现象要什么？___
A. 先想后做
B. 先软后硬
C. 主要矛盾
D. 最小系统
答案:A
单选题
计算机维修的基本原则大多数维修都应遵循什么原则___
A. 先想后做
B. 先软后硬
C. 主要矛盾
D. 最小系统
答案:B
单选题
用于拆开捆绑线的工具是___
A. 尖嘴钳
B. 镊子
C. 斜口钳
D. 挑针
答案:C
单选题
不同的螺丝需根据规格对应使用不同的螺丝刀严禁出现一把螺丝刀通吃的现象___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
类线材拆装需借助起拔器严禁用手直接拔线___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
扁平类线材拆装需借助镊子严禁用手直接拔线___
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
盖板类拆装时如果需要一字螺丝刀辅助必须在一字螺丝刀的刀头贴胶布防止出现划伤。___
A. 对
B. 错
答案:A
多选题
硬件最小系统法需要那些硬件？___
A. 电源
B. 主板
C. CPU（带风扇）
D. 网卡
E. 显示器
答案:ABC
多选题
静电是如何产生的方式？___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:ABD
多选题
静电的基本物理特性为___
A. 摩擦起电
B. 感应起电
C. 连接起电
D. 接触分离起电
答案:ABD
多选题
静电的基本三种物理特性能对电子元件的影响有以下几种___
A. 静电吸附灰尘降低元件绝缘电阻（缩短寿命）
B. 静电放电破坏使元件受损不能工作(完全破坏)
C. 静电放电电场或电流产生的热使元件受伤（潜在损伤）。
D. 以上都不对
答案:ABC
多选题
静电危害的特性___
A. 隐蔽性
B. 潜在性
C. 随机性
D. 复杂性
答案:ABCD
多选题
标准防静电操作系统包括___
A. 防静电安全工作台
B. 防静电桌垫
C. 防静电地板
D. 防静电元件盒
E. 离子风机
F. 防静电区 域警示标志
答案:ABCDEF
多选题
雷电的传导途径___
A. 电源线缆
B. 无线信号传导
C. 信号电缆
D. 光纤传导
答案:AC
多选题
预防雷击损伤的电源隔离设备有___
A. 稳压稳流器
B. 隔离变压器
C. 避雷针
D. 接地线
答案:ABC
多选题
技术规范主要环节定义___
A. 维修前
B. 维修中
C. 维修完毕
D. 客户取机
答案:ABC
多选题
维修前的准备工作包括___
A. 工具准备
B. 外观检查
C. 市电检测
D. 静电防护
E. 释放电荷
F. 电池操作
答案:ABCDEF
多选题
常见维修工具___
A. 防静电手环
B. 防静电桌垫
C. 螺丝盒
D. 小十字螺丝刀
E. 镊子
答案:ABCDE
多选题
电源线包括哪三项___
A. 火线
B. 地线
C. 零线
D. 电线
答案:ABC
多选题
电池操作的注意事项___
A. 断开电源适配器
B. 取下电池并摆放好
C. 注意防潮和正负极不短路
D. 以上都不对
答案:ABC
多选题
工具选择规范操作标准___
A. 不同的螺丝需根据规格对应使用不同的螺丝刀严禁出现一把螺丝刀通吃的现象；
B. 插头类线材拆装需借助起拔器严禁用手直接拔线；
C. 扁平类线材拆装需借助镊子严禁用手直接拔线；
D. 盖板类拆装时如果需要一字螺丝刀辅助必须在一字螺丝刀的刀头贴胶布防止出现划伤。
答案:ABCD
多选题
规范操作注意事项___
A. 拆装时需小心谨慎
B. 根据部件特点、注意部件本身要求。如硬盘严禁放置在强磁场附近
C. 出现错误应及时改正
D. 严禁带电拆装
答案:ABCD
多选题
部件摆放注意事项说法正确的是___
A. 部件须在防静电布上或盒内摆放整齐
B. 部件不能有堆叠
C. 拆下的螺丝放入螺丝盒
D. 拆下的螺丝整齐排放在防静电布上
答案:ABC
多选题
台式机主电源输出的电源电压有以下几种___
A. &#43;3.3V
B. -3.3V
C. &#43;5V
D. -5V
E. &#43;12V
F. -12V
答案:ACDEF
多选题
内存更换操作规范正确的是___
A. 轻轻向外侧拨开内存槽两端的卡舌然后取下内存；
B. 拆装内存时不能够用力捏内存条上的内存颗粒；
C. 取下内存后仔细观察有无烧毁痕迹；
D. 检查金手指是否有氧化必要时使用橡皮进行清洁
答案:ABCD
多选题
更换CPU与CPU风扇部件外观检查正确的是___
A. –检查CPU插座附近的电容及电感是否有变形或烧坏的现象
B. 检查主板的CPU插座是否有烧毁、变色现象
C. 检查CPU插针是否有弯曲、断针情况
D. 检查CPU表面是否有烧痕、变形、破损；
E. –检查CPU风扇是否有不转、停顿及转速过低的现象；
F. 检查CPU风扇是否有扇叶断裂固定位置螺丝有无断裂。
答案:ABCDEF
多选题
LGA 775 CPU及主板操作规范正确的是___
A. 掀开金属盖后才可以取下保护盖塑料的保护盖。
B. 拆装时手指捏住CPU上下侧中间部位
C. 拆装CPU时垂直插入或者拔出
D. 不要触碰插座的触针或CPU的触板
E. 不要随意更换主板或者CPU测试判断是主板或者CPU故障后再更换。
F. 返回故障主板时必须安装CPU插座的塑料保护盖否则造成CPU插座损坏为“非损”。
答案:ABCDEF
多选题
主板检测规范注意事项正确的是___
A. 硬件最小系统法应仅保留CPU、CPU散热器、主板、电源
B. 可以根据实际情况在硬件最小化的基本部件上采用逐步添加法逐件的增加部件然后再判断具体的故障部件
C. 硬件最小系统法先在机箱内测试如果仍无法正常的启动需要将最小化的部件拿到机箱外再次确认以排除部件与机箱短路等原因造成的故障
D. 硬件最小系统法应仅保留CPU、CPU散热器、主板、电源、显示器、键盘；
答案:ABC
多选题
主板更换操作规范部件外观检查说法正确的是___
A. 检查北桥、南桥、声卡、网卡等主板集成芯片是否有变色或裂痕芯片与主板PCB连接的引脚处是否有断裂或翘起的现象
B. 检查各连接线是否有有破损、歪针、错针、虚接、漏接、错接的现象
C. 检查主板上主要电容是否鼓起、漏液或有液体流淌锈蚀、霉变等痕迹
D. 检查主板PCB板是否有变色、腐蚀、烧穿的情况；
答案:ABCD
多选题
硬盘、光驱及软驱－操作规范正确的是___
A. 在拆卸故障硬盘或者光驱的数据线与电源线的时候严禁野蛮操作。
B. 对新硬盘或者光驱正确的设置跳线。
C. 安装新硬盘或者光驱正确的连接电源线与数据线。
D. 开机加电确认BIOS中硬盘或者光驱被正确的识别。
答案:ABCD
多选题
键盘、鼠标检验规范正确的是___
A. 检查键盘、鼠标外部连线是否破损、扭曲、非正常压迫等现象
B. 检查键盘、鼠标接头是否有断针、歪针现象。
C. USB键盘、USB鼠标需要注意防呆塑料是否有断裂
D. 笔记本键盘进液没关系。
答案:ABC
多选题
显示器/LCD检验规范正确的是___
A. 观察信号线有无折断、信号线接口内有无断针或歪曲。
B. 闻故障显示器内有无焦臭等异味并对异常现象作详细记录
C. 观察LCD表面有无划伤有无漏液迹象。
D. LCD有1个亮点可以给予更换。
答案:ABC
多选题
液晶屏操作注意事项正确的是___
A. 液晶屏操作需要液晶保护套或袋保护避免液晶屏划伤和弄脏；
B. 液晶屏只要扣到桌面上就行；
C. 不用金属等硬物挤压或撬液晶边框；
D. 液晶屏不得叠放、液晶屏上不允许放置其他物品。
答案:ACD
多选题
维修完毕规范操作标准正确的是___
A. 用户的报修故障是否解决
B. 根据验机标准维修完毕后用金钥匙为用户验机
C. 对用户的故障给与合理的解释；
D. 对用户讲述维护使用小常识为用户介绍网上预约服务。
答案:ABCD
多选题
万用表基本功能有哪些___
A. 直流电压
B. 交流电压
C. 直流电流
D. 交流电流
E. 电阻
F. 通断
答案:ABCDE
多选题
以下哪些是我们的常用维修工具___
A. 防静电手环
B. 尖嘴钳
C. 老虎钳
D. 镊子
答案:ABD
多选题
维修工具中用于清洁的工具有___
A. 小刷子
B. 清洁剂
C. 硅脂
D. 吹气囊
答案:ABD
多选题
PATA接口硬盘的供电电压是多少？___
A. 5V
B. 3.3V
C. 12V
D. -5V
答案:AC
单选题
电脑维修与家电维修的最主要的区别是___
A. 电脑使用的都是数字电路
B. 电脑是在程序的控制下才能工作
C. 电脑是自动工作的
D. 没有区别
答案:B
单选题
以下概念正确的是___
A. 电脑由一些软件构成
B. 家电只是一种机械设备
C. 电脑是在软件的控制下才能工作的机器
D. 家电是没有软件成份的
答案:C
单选题
在遇到问题时你最先或最需要遵守的维修原则是___
A. 从简单的事情做起
B. 先软后硬
C. 先换件
D. 先内后外
答案:A
单选题
对于“用IE浏览网页时常发现网页打不开”的问题你会先检查___
A. IE的版本
B. 重新安装操作系统
C. 网络是否已连通
D. 以上都是
答案:C
单选题
如果你遇到一个你未见过和故障你也为不清是哪儿有问题你会先考虑___
A. 首先更换主板
B. 检查系统中正在运行着哪些软件
C. 检测电脑的配置情况
D. 请求技术支持
答案:B
单选题
对于电脑运行中不断出现黑屏（即一会有显示一会无显示）的情况你会检查___
A. 是否是所运行的软件造成
B. 检查是否在系统中有病毒
C. 重新安装操作系统
D. 检查显示器电缆是否连接牢靠
答案:D
单选题
用户反映“电脑开机时出现烟雾”情况你到达现场后会___
A. 先软后硬的原则检查软件方面的问题
B. 查看有无相关的技术通报
C. 检查哪个部件上的电路有烧毁的痕迹
D. 通电复现故障
答案:C
单选题
对于不能上网的故障你会首先检查___
A. 网络电缆是否正确连接好
B. 检查网卡驱动程序是否正确安装
C. 检查是否有病毒
D. 重新安装操作系统
答案:A
单选题
在Windows下按动键盘上的某个键后出现你不需要的响应你会最先检查___
A. 检查系统中有无病毒
B. 系统下是否正在运行的某个软件
C. 更换键盘
D. 运行键盘测试程序
答案:B
单选题
当你看到一台电脑在使用一段时间后就会死机的现象你最先应该观察下列哪方面的问题___
A. 系统中是否有病毒
B. 电脑中是否安装了新的硬件
C. 系统中是否删除了某个重要文件
D. 电脑摆放的位置是否通风良好
答案:D
单选题
你遇到这样一种现象电脑在运行过程中总会突然自动关机。对于这一现象你最先应观察的内容是___
A. 市电电压的稳定性
B. 电脑电源输出电压的稳定性
C. 系统中是否有相关的软件控制电脑关机
D. 系统中是否存在病毒
答案:A
单选题
一用户向你反映他重新安装了操作系统但他想用一键恢复来恢复到原来的操作系统可是他发现一键恢复功能不能用了。对于这样的问题你最先应该了解的是___
A. 一键恢复的按键是否已按下
B. 一键恢复功能功能是否已被删除
C. 用户是否安装了正确的操作系统版本
D. 键盘驱动是否被删除了
答案:B
单选题
一用户有台电脑突然发生在播放声音时不出声音的现象（无声）对于此现象你应最先观察的是___
A. 操作系统是否被破坏
B. 声卡驱动是否已安装
C. 系统中是否有病毒
D. 音量是否被调到最小或静音
答案:D
单选题
对于在进行一键恢复时出现类似分区大小不一致这样的提示时你会观察电脑的哪些方面___
A. 了解用户在这之前是否对硬盘进行过分区操作
B. 检查系统中是否有病毒
C. 是否系统分区的空余空间太少
D. 以上都是
答案:A
单选题
用户的机器经常出现死机的现象你在一个标准的硬件配置下重新安装了操作系统发现不再有死机的现象发生。这时你想逐步添加其它程序来确认是什么软件或硬件导致死机你的顺序是___
A. 应用软件、驱动程序、系统补丁
B. 系统补丁、驱动程序、应用软件
C. 驱动程序、系统补丁、应用软件
D. 无所谓
答案:C
单选题
用户的机器出现自检过程中死机的现象（在这之前用户买了根内存安装在机器上了但在向你反映这个死机故障时没有告诉你这个情况）。这时你想用隔离法来确定是什么原因你会首先隔离的部件是___
A. 拔除所有的内存、硬盘和光驱
B. 拔除用户新安装的内存
C. 拔除硬盘和光驱
D. 拔除全部内存
答案:B
单选题
如果一台台式电脑加电无显你使用最小系统法（只有主板、CPU和电源）检测时听到了报警声。这时你要检查其它部件中那个有故障你的顺序是___
A. 硬盘、内存、显示卡
B. 内存、硬盘、显示卡
C. 内存、显示卡、硬盘
D. 无所谓
答案:C
单选题
有一台笔记本电脑出现一个故障现象该故障发生在主板上故障概率是50%发生在内存上的故障概率是30%针对这个故障有一个技术通报是针对硬盘的。你要对这台电脑用替换法排除故障那么___
A. 这台笔记本电脑的硬盘不是通报中所说的所以不更换硬盘
B. 先更换主板测试
C. 更换主板和内存
D. 这些部件都要更换
答案:B
单选题
有一台电脑不能无线上网。通过你的观察和测试你发现在设备管理器中无线网卡设备不正确（有叉号）这时你手头正好有该无线网卡的新版驱动程序。这时你会___
A. 在设备管理器中使用重新扫描设备的方法恢复无线网卡的驱动
B. 重新安装标配的无线网卡驱动程序
C. 卸载原来的无线网卡驱动安装新版的无线网卡驱动
D. 重新安装操作系统后再安装新版的无线网上驱动程序
答案:C
单选题
用户向你反映他只要插上他的U盘电脑就会死机。你到达现场后通过观察和分析你准备使用替换法来确定故障部件。你最先替换的是___
A. 更新USB驱动
B. 用自己的好的U盘插上去测试
C. 更换主板
D. 重新安装另一操作系统
答案:B
单选题
用户有一台电脑不能上网。你到达现场后你准备一步步测试来来排除故障。你最先考虑的是___
A. 更新网卡驱动
B. 更换网线
C. 更换主板
D. 重新插拔一下网线
答案:D
单选题
对于一台不能加电开机的故障电脑你准备更换它的电源。在更换之前你应该___
A. 确保更换的电源是好的
B. 确保主板等部件无短路开情况（可用电脑负载仪测试故障电源是否正常输出来判断主板等是否有短路的情况）
C. 确保市电电压是正常的
D. 以上都是
答案:D
单选题
有一用户反应他的电脑不能上网。你来到用户的家中在维修过程中你需要___
A. 首先确认网线是否插好
B. 用户反映的故障是否存在
C. 网卡是否没有安装驱动
D. 网卡是否已经损坏
答案:B
单选题
你为用户修复了单独使用电池不能开机的现象（假设你就是为用户更换了一块电池）维修后你应检验下列哪些方面___
A. 检验单独使用电池时电池是否正常放电
B. 检查电池能否中正常地充电
C. 使用电池单独开机开机过程是否正常
D. 以上都是
答案:D
多选题
维修过程中应必须遵守的原则是___
A. 从简单的事情做起
B. 先换件测试
C. 先想后做
D. 先软后硬
答案:ACD
多选题
下列哪些是简单的事情___
A. 观察
B. 换件
C. 环境
D. 测试
答案:AC
多选题
针对“电脑在使用过程中经常死机”的问题应主要观察___
A. 市电电压
B. 散热情况
C. 倾听
D. 询问
答案:ABCD
多选题
在你确认电脑的故障现象后你应该___
A. 先换件看是否排除了故障
B. 先重新安装操作系统看看
C. 查看有无相关的资料如技术通报
D. 反省一下自己对要进行的操作是否已经掌握
答案:CD
多选题
对于你所遇到的问题你决定重新安装操作系统那么你会考虑___
A. 用什么方法重装操作系统
B. 用户的数据如何保护
C. 首先进行格式化
D. 以上都是
答案:AB
多选题
对于“电脑在使用过程中经常死机”的问题你会先做下列哪些操作___
A. 重新安装操作系统
B. 检查系统有无病毒
C. 禁止运行所有不相关程序
D. 更换主板
答案:BC
多选题
对于“在Windows启动过程中经常死机”的现象你会先做下列哪些操作___
A. 重新安装Windows操作系统
B. 使用启动选项“恢复最后一次正确配置”
C. 使用启动选项“安全模式”
D. 更换内存
答案:BC
多选题
对于“电脑不能开机”这样的故障你会___
A. 检查市电及连接情况
B. 使用电源负载仪检查电源是否有输出
C. 检查电脑中正在运行着何种软件
D. 以上都不是
答案:AB
多选题
对于“电脑开机无显示的现象你会先检查哪几项___
A. 显示器电缆是否连接正确和牢靠
B. 按下键盘上的CapsLk键观察相应的指示灯是否会亮起或熄灭
C. 打开机箱重新插拔内存
D. 使用Debug卡测试
答案:AB
多选题
针对主板这一部件下列是它的外部设备或环境的是___
A. 各个连接电缆
B. 连接在其上的板卡
C. 主板上的芯片
D. 主板上的接口
答案:AB
多选题
针对硬盘这一部件下列是它的内部部件的是___
A. 与它连接的电缆
B. 与它连接的主板、电源等
C. 硬盘的电路板
D. 硬盘上的芯片
答案:CD
多选题
对于“加电无显”的故障你会运用观察法来确认故障那么你会观察哪些方面___
A. 观察市电电压
B. 观察系统中有无病毒
C. 观察键盘上的CapsLk灯的亮来情况
D. 观察Debug卡的测试
答案:ACD
多选题
你发现在安装Windows XP操作系统时系统提示找不到硬盘。这时你应观察哪些方面___
A. 检查操作系统安装光盘的质量是否良好
B. 检查硬盘是否安装正确、连接良好
C. 检查BIOS Setup中硬盘设置情况以确定安装过程中是否需要驱动程序
D. 你手头是否有相应的硬盘驱动程序
答案:BC
多选题
有一用户电脑在使用中经常自动重新启动。对于这一问题你应观察哪些方面___
A. 市电电压是否稳定
B. 电脑中是否安装有新的硬件
C. 系统中是否有病毒
D. 以上都不是
答案:ABC
多选题
有这样一个故障用户的一个财务软件在其它同型号的机器上可以正常运行但在用户自己的机器上就不能正常运行。你判断是软件冲突造成的。这时你应该选择下列哪个操作来判断是哪个软件与这个财务软件冲突呢___
A. 在Msconfig中将启动过程中启动的程序全部禁用
B. 逐个启用被禁用的在启动过程中启动的程序
C. 将设备驱动程序全部禁用
D. 以上都是
答案:AB
多选题
对于电脑使用过程中经常死机的现象你要搭建一个最小系统这个最小系统应该包括___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的正版操作系统
C. 正确安装的设备驱动程序
D. 正确安装的用户常用应用软件
答案:AB
多选题
对于电脑不能连网的现象你想搭建一个最小系统。这个最小系统应该包括___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的正版操作系统
C. 正确安装的网卡驱动程序
D. 配置正确的网络协议
答案:ABCD
多选题
一台笔记本电脑开机时出现无显示的现象。下列哪些配置是这台笔记本的最小硬件系统___
A. 电源适配器和液晶屏
B. 主板、CPU
C. 硬盘和光驱
D. 内存和显卡
答案:ABD
多选题
对于电脑在任何情况下都无声的现象下列哪些配置是判断这一问题的最小系统___
A. 标配的硬件环境
B. 正确安装的操作系统
C. 正确安装的声卡驱动程序
D. 正确安装的声音播放软件
答案:ABC
多选题
有一台电脑在使用过程中经常出现死机的现象。通过你的观察和分析你认为需要更换主板。在更换之前你应该___
A. 检查对于该主板是否有相应的技术通报
B. 检查电源的输出是否正常
C. 主板是否有非损现象
D. 以上都不需要考虑
答案:ABC
多选题
有一用户反应她的电脑在使用中从电源出风口中突然冒出烟雾来接着就关机了。你到达现场后你需要___
A. 复现是否真的冒烟了
B. 检查电源的外观是否有烟熏或烧毁的现象
C. 检查其它电脑部件的外观有烧毁的痕迹
D. 以上都是
答案:BC
多选题
维修后你需要对修好的故障机进行检验因为___
A. 检查用户反映的故障是否真正地排除了
B. 电脑是否还有其它故障
C. 应该教给用户正确的操作方法
D. 以上都是
答案:AB
多选题
用户要求你上门为她恢复系统到原来的状态。你按照双方达成的协定来到用户处并为她恢复好系统。在最后阶段你要___
A. 教给她正确恢复系统的方法
B. 检查系统中的各项功能是否可以正常的运行
C. 用户原来的数据是否已正确恢复到系统中并正常打开、查看
D. 是否存在其它的问题
答案:ABCD
多选题
一用户的电脑发生光驱不读盘的现象。你为其更换光驱后在验机时应该检验下列哪些方面___
A. 检查光驱的各连接电缆是否正确牢靠地连接好
B. 检验系统是否能自动播放光驱中的光盘
C. 放入一张质量好的光盘测试是否可以正确地读取或播放
D. 以上都是
答案:AC
多选题
你为用户修复了电脑不能出声的故障后你应该检验下列哪些方面的内容___
A. 检查用户的音乐光盘是否质量完好
B. 在Windows的音乐功能中测试其自带的音乐是否能正常的播放
C. 在用户所用的播放软件中试播一音乐检验声音是否正常
D. 音量设置是否恰当
答案:BCD
多选题
有一台电脑不能使用一键恢复功能。你为其重新安装了一键恢复功能。完成后你应该检验以下哪些方面___
A. 检验是否能按正常的步骤运行一键备份功能
B. 检验是否能按正常的步骤进行一键恢复功能
C. 检验用户的原系统是否能够正常地运行
D. 以上都不需要
答案:ABC
单选题
What happens to the status of users already logged into ESXi Shell when a vSphere administrator enables lockdown mode?___
A. Users remain logged in and can run commands, except to disable lockdown mode.
B. Users remain logged in and can run commands, including disabling lockdown mode.
C. Users are immediately logged out of ESXi Shell.
D. Users are logged out after a timeout specified by the vSphere administrator.
答案:A
单选题
What is the effective vSphere licensing level during the 60 day evaluation period?___
A. vSphere Foundation Essentials Plus
B. vSphere Standard
C. vSphere Enterprise
D. vSphere
E. nterprise Plus
答案:D
单选题
To comply with security requirements, an administrator with a vCenter Server Appliance needs to force logoff of the vSphere web client after 10 minutes of inactivity.What should the administrator do to meet the requirement?___
A. Edit: /var/lib/vmware/vsphere-client/webclient.properties, modify session.timeout=10
B. Edit: /opt/vmware/vsphere-client/webclient.properties, modify session.timeout=600
C. Edit: /var/lib/vmware/vsphere-client/webclient.properties modify session.timeout=600
D. Edit: /opt/vmware/vsphere-client/webclient.properties, modify session.timeout=10
答案:A
单选题
An administrator enables High Availability (HA) on a Virtual SAN cluster.Which network is used for HA Network Heatbeat configuration?___
A. The Management network.
B. The vMotion network.
C. The Virtual SAN network.
D. The Provisioning Traffic network.
答案:C
单选题
A user wants to monitor a business-critical virtual machine to ensure that it doesn&#39;t run out of resources.  What metric could be monitored in vRealize Operations to address this concern?___
A. Time Remaining badge
B. Compliance badge
C. Reclaimable Waste badge
D. Density badge
答案:A
单选题
An administrator has recently installed a new ESXi 6.x Host, and during the configuration notices sporadic network problems. To check whether the issue occurred sometime during the configuration, the administrator would like to reset the system.How can this be accomplished in the shortest amount of time?___
A. Run the ESXi installer again and reinstall the host.
B. Select the Reset System Configuration option from the vSphere Client when connected directly to the host.
C. From the
D. irect Console User Interface, select Reset System Configuration.
答案:C
单选题
A vApp is running out of compute resources when overall activity is high within the resource pool. At other times, everything is fine.What should be done to resolve this issue?___
A. Increase the size of the resource pool Shares.
B. Set the vApp&#39;s CPU and Memory Reservation Type to Expandable.
C. Set the vApp&#39;s CPU and Memory Limit to Unlimited.
D. Create a new resource pool with the existing hardware configuration.
答案:B
单选题
A virtual machine has been renamed and an administrator is unable to find files with the new virtual machine name in the datastore.What is the reason for this?___
A. The names of the files on the datastore do not change.
B. The names of the files on the datastore have been corrupted.
C. The virtual machine needs to be re-added to the inventory.
D. The Distributed Resource Scheduler moved the virtual machine to another host.
答案:A
单选题
An administrator has configured network connectivity for a new virtual machine, as shown in the Exhibit.What will occur with the network traffic of this virtual machine when communicating externally from vSwitch1?___
A. The virtual machine will communicate on both uplinks
B. The virtual machine will only communicate on vmnic1
C. The virtual machine will only communicate on vmnic2
D. The virtual machine will fail to communicate externally
答案:D
单选题
An administrator is unable to create the first group in a new vRealize Operations environment. What is the likely cause of the problem?___
A. There are no group types defined.
B. The group is not defined in SSO.
C. There are more than 32 group types defined.
D. The description for the group is not provided.
答案:A
单选题
A new vApp was built and tested in the corporate headquarters datacenter running vSphere 6.x. What condition would explain why the virtual machine is failing to boot in an offsite datacenter running on vSphere 5.5?___
A. The virtual machine was built with the default hardware version.
B. The VMFS 5 datastore is not compatible with virtual machines configured with vSphere 6.x.
C. a
D. RS 5.5 cluster cannot run virtual machines configured with vSphere 6.x.
答案:A
单选题
An administrator is evaluating whether to deploy vCenter Server on a Windows server or on a vCenter Server appliance. The administrator has the following requirements: &lt;A web browser will be utilized to manage the vSphere environment.&gt; &lt;16 ESXi hosts will be deployed.&gt; &lt;Licenses must be shared with a vCenter Server at another site.&gt; &lt;An external Oracle 10g database server will be used to host the vCenter Server database.&gt; Why will the administrator need to deploy vCenter Server on a Windows server?___
A. Linked Mode is a requirement for the solution.
B. Oracle 10g is a requirement for the solution.
C. The vSphere web client is a requirement for the solution.
D. Management of more than 5 hosts is a requirement for the solution.
答案:A
单选题
What is a benefit of using VMware Data Protection ?___
A. Provides support for guest-level backups and restores of Microsoft SQL Servers, Exchange Servers, and Share Point Servers.
B. Provides support for advanced storage services including replication, encryption, deduplication, and compression.
C. Provides direct access to VDP configuration integrated into the vSphere Client.
D. Reduces disk space consumed by virtual machine data using deduplication.
答案:D
单选题
An administrator enables vSphere High Availability (HA) on an existing cluster with a large number of hosts and virtual machines. The administrator notices that the setup of vSphere HA on some of the hosts is failing.  What step, if taken, might resolve this issue?___
A. Increase the value of the config.vpxd.das.electionWaitTimeSec setting.
B. Set the value of vpxd.das.aamMemoryLimit to 256.
C. Set the value of the das.useDefaultIsolationAddress setting to False.
D. Increase the value of the das.iostatsinterval setting.
答案:A
单选题
An ESXi 6.x host consists of 24 logical cores. Hyperthreading is enabled on the host. What is the maximum number of vCPUs that can be assigned to a virtual machine on this host?___
A. 24
B. 48
C. 64
D. 128
答案:A
单选题
By default, each ESXi 6.x host is provisioned with a certificate from which root certificate authority?___
A. RedHat Certificate Authority
B. VMware Certificate Authority
C. DigiCert Certificate Authority
D. Verisign Certificate Authority
答案:B
单选题
An administrator is adding an NFS datastore as shown in the Exhibit. What is the purpose of the Servers to be added list?___
A. It contains the IP addresses of the NFS Storage Server to provide multipathing capability.
B. It contains the IP addresses of the ESXi hosts that mount the datastore.
C. It contains the IP addresses used for
D. ynamic Discovery of targets.
答案:A
单选题
An administrator reports that the System Event log data is only available for 24 hours when reviewing the Hardware Status tab. Which condition could be responsible for the loss of data?___
A. A Reset event log was executed.
B. The statistical collection level was set to a value of 1.
C. The boot disk of the host is corrupt.
D. Syslog has been configured at the vCenter Server level.
答案:A
单选题
During an upgrade, the ESXi 6.x installer finds an existing version of ESXi and a VMFS3 volume. No virtual machines exist on the host or VMFS3 volume. The requirement is to upgrade to VMFS5.  Which option should be chosen to meet this requirement?___
A. Upgrade ESXi and preserve the VMFS datastore
B. Install ESXi and preserve the VMFS datastore
C. Install ESXi and overwrite the VMFS datastore
D. Upgrade
E. SXi and overwrite the VMFS datastore
答案:C
单选题
A vSphere 6.x Standard Switch is configured with 4 virtual machine portgroups, as shown in the exhibit. Which portgroup would be utilized by default when creating a new virtual machine?___
A. Access Network
B. DMZ Network
C. VM Network
D. Virtual Machine Network
答案:A
单选题
Which vSphere 6.x feature will allow an organization to utilize native snapshots?___
A. Virtual Volumes
B. Virtual SAN
C. VMFS3
D. VMFS5
答案:A
单选题
An administrator is creating a new vSphere Distributed Switch that will be utilized with a specific vSphere Cluster. The cluster itself contains a mix of ESXi 5.x and 6.x Hosts. Which Distributed Switch version should be created to support this configuration?___
A. Distributed Switch: 6.0.0
B. Distributed Switch: 5.0.0
C. Distributed Switch: 5.1.0
D. Distributed Switch: 5.5.0
答案:B
单选题
Which load balancing policy, previously limited to vSphere Distributed Switches, is now available on vSphere Standard Switches with vSphere 6.x?___
A. Route based on physical NIC workload
B. Route based on IP Hash
C. Route based on the originating virtual port
D. Route based on Source MAC Hash
答案:A
单选题
A storage administrator is not seeing full utilization of all bandwidth from an ESXi host. The vSphere administrator observes the adapter details, as shown in the Exhibit. What is the probable cause of this issue?___
A. Another path needs to be used to allow full utilization of the bandwidth.
B. The array is not setup to use the correct multipathing policy.
C. There are no virtual machines on the host.
D. No traffic is being sent across it because a path failed.
答案:D
单选题
A storage administrator is not seeing full utilization of all bandwidth from an ESXi host. The vSphere administrator observes the adapter details, as shown in the Exhibit. What is the probable cause of this issue?___
A. Another path needs to be used to allow full utilization of the bandwidth.
B. The array is not setup to use the correct multipathing policy.
C. There are no virtual machines on the host.
D. No traffic is being sent across it because a path failed.
答案:D
单选题
An administrator has just completed performing an interactive installation of ESXi 6.x and is booting the host. How is the network initially configured?___
A. The network is configured by Automatic Private IP Addressing (APIPA).
B. The network is configured based on the settings detected in DNS.
C. The network is configured with the address as specified in the installer.
D. The network is automatically configured by DHCP.
答案:D
单选题
You have just installed an ESXi 6.x Host. As part of your company security regulations, a security banner must be presented on the console of the host. How can this action be accomplished?___
A. Configure the Advanced Settings &gt; Annotations screen of the ESXi host.
B. This is configured from the Direct Console User Interface configuration menu.
C. It is not possible to configure a security banner for the ESXi host.
D. From vCenter Server, this setting is configured globally in the vCenter Server configuration.
答案:A
单选题
An administrator is only able to see the Health Badge when using the vRealize Operations user interface. What is the likely cause of this behavior?___
A. The vRealize Operations Foundation License is in use.
B. The vmware-sps service failed to start.
C. The vRealize Operations Standard License is in use.
D. The vmware-rbd-watchdog service failed to start.
答案:A
单选题
An administrator has configured an alarm to be notified when a virtual machine meets either of these conditions: &lt;High virtual CPU&gt; &lt;High active memory consumption.&gt; &lt;The alarm is only triggering when both of the conditions are met.&gt;  What can be done to correct the alarm behavior?___
A. Edit the alarm and select Trigger if ANY of the following conditions are satisfied.
B. Edit the alarm and select Trigger if ALL of the following conditions are satisfied.
C. Create two separate alarms, one for CPU and one for memory and link them together with ESXCLI.
D. Delete the existing alarm and create a new event based alarm.
答案:A
单选题
An administrator creates an ESXi cluster using vSphere Auto Deploy. The ESXi hosts are configured to get a management IP address from a DHCP server. The administrator needs to troubleshoot the management network on one of the hosts. Which DCUI option should the administrator use to renew the DHCP lease? ___
A. Restart Management Network
B. Restore Network Settings
C. Test Management Network
D. Configure Management Network
答案:A
单选题
An administrator is attempting to restore a number of files in a directory within the Operating System of a virtual machine. How can the administrator restore the files from a previous backup? ___
A. Use the File Level Restore option from the selected backup of the virtual machine in the vSphere Web Client.
B. Connect to the File Level Restore tool from a web browser in the virtual machine.
C. Connect to the File Level Restore tool from the VMware
D. ata Protection appliance.
答案:B
单选题
After selecting an object in vRealize Operations, how can a user compare the badge values of related child objects? ___
A. Use the Scoreboard tab
B. Use the Relationship tab
C. Use the Members tab
D. Use the Overview tab
答案:A
单选题
You want to deploy a vApp and dynamically assign IP addresses without a DHCP server on the network. Which action would you take to accomplish this task? ___
A. Enable IP pools.
B. Configure a local DHCP server in the vApp.
C. Enable NAT on the vApp router.
D. Configure the guest OS for workgroup and WINS.
答案:A
单选题
What is the optimal configuration when building a virtual machine for a single-threaded Windows application? ___
A. Deploy single-threaded applications on uniprocessor virtual machines.
B. Deploy single-threaded applications on symmetric multi-processor virtual machines.
C. Tune single-threaded applications to take advantage of symmetric multi-processor resources.
D. Tune Single-threaded applications at the hypervisor level.
答案:A
单选题
An administrator has created the resource pool configuration shown in the Exhibit. Based on the exhibit, which virtual machine(s) can be successfully powered on? ___
A. VM-M1 only
B. VM-K1 only
C. VM-K1 and VM-K2 only
D. VM-K1, VM-K2, and VM-M1
答案:D
单选题
Which vSphere 6 Enterprise Edition feature will allow an organization to ensure that critical multi-threaded applications have the maximum possible uptime? ___
A. Fault Tolerance
B. High Availability
C. Distributed Resource Scheduler
D. App HA
答案:A
单选题
An administrator has a virtual machine that requires four times the compute resources than other virtual machines on the same ESXi 6.x host. How should the administrator configure the virtual machine settings, in order to be prepared for any resource contention? ___
A. Set the shares of the priority virtual machine to High and the rest to Low.
B. Set the shares of the priority virtual machine to High.
C. Set the shares of the priority virtual machine to High and the rest to Normal.
D. Set the shares of the priority virtual machine to Normal and the rest to Low.
答案:A
单选题
Which type of Adapter does not require vmkernel networking? ___
A. Independent Hardware iSCSI Adapter
B. Dependent Hardware iSCSI Adapter
C. Software iSCSI Adapter
D. Software FCoE Adapter
答案:A
单选题
During the installation of ESXi 6.0, the following error message is reported: Hardware Virtualization is not a feature of the CPU, or is not enabled in the BIOS. Which condition would generate this message? ___
A. LAHF/SAHF is not enabled in the BIOS.
B. NX/XD is not enabled in the BIOS.
C. SSE3 is not enabled in the BIOS.
D. Hyperthreading is not enabled in the BIOS.
答案:A
单选题
An administrator is unable to login to vCenter Server when using the vSphere web client. The administrator successfully accessed vCenter Server using the client earlier the same day. What is the most appropriate first step the administrator should take to resolve this issue? ___
A. Verify the web browser being used has Adobe Flash plugin version 11.5 or later
B. Verify the vCenter Single Sign-On service is running on the vCenter Server
C. Verify the vSphere Web Server service is running on the vCenter Server
D. Verify the administrator has permissions configured in vCenter Server
答案:B
单选题
An administrator has configured an alarm to be notified when a virtual machine meets two conditions: &lt;high virtual CPU&gt;  &lt;high active memory consumption&gt; The alarm is malfunctioning and triggering when either condition is met instead of both. What can be done to correct the issue? ___
A. Edit the alarm and select Trigger if ALL of the following conditions are satisfied.
B. Edit the alarm and select Trigger if ANY of the following conditions are satisfied.
C. Create two separate alarms, one for CPU and one for memory.
D. Delete the existing alarm and create a new event based alarm.
答案:A
单选题
What must be enabled to ensure that VM Component Protection (VMCP) works in a High Availability cluster? ___
A. VMware Tools Virtual Machine Communication Interface (VMCI)
B. Fault Tolerance
C. Atomic Test and Set (ATS)
D. All Paths Down (APD) Timeout
答案:D
单选题
An administrator wants to add a web server to an existing multi-tier application consisting of three virtual machines: &lt;A web server&gt; &lt;A database server An application server&gt;  The web server should be added to the application when the primary web server reaches: &lt;70% vCPU utilization&gt; &lt;55% active memory&gt;  Which option will achieve this result? ___
A. Create a virtual machine alarm with an action to run a script that starts a new instance of the web server.
B. Create a host cpu and memory alarm with an action to run a script that starts a new instance of the webserver.
C. Configure HA application monitoring for the web server and set it to trigger deployment of a new instance of the web server.
D. Configure Fault Tolerance on the virtual machine and leave the secondary machine disabled until needed.
答案:A
单选题
An administrator has an application that requires connection directly to PCI devices through a virtual machine.  What is a limitation of this configuration? ___
A. Devices must be reserved for PCI passthrough on at least one host on which the virtual machine will run.
B. Snapshots are not supported with DirectPath I/O passthrough devices.
C. A maximum of 18 PCI vSphere
D. irectPath devices can be added to a virtual machine.
答案:B
单选题
The vSphere administrator is configuring directory services for an ESXi host:  What should the vSphere administrator do to configure the host to use CAM services? ___
A. Check the Use vSphere Authentication Proxy checkbox.
B. Set Select Directory Service Type to CAM services.
C. Specify CAM$ for the
D. omain.
答案:A
单选题
Which statement is true regarding the licensing of vCenter Server? ___
A. The license for vCenter Server must be provided at the time of installation.
B. Changing the license assigned to vCenter Server requires a restart of the vCenter Server service.
C. Virtual machines can still be powered on if the vCenter Server license expires.
D. Licensing for a single vCenter Server installation is determined by the number of managed virtual machines.
答案:C
单选题
When configuring vSphere Replication for a virtual machine, what is the lowest Recovery Point Objective (RPO) that can be selected? ___
A. 1 min
B. 5 min
C. 10 min
D. 15min
答案:B
单选题
A developer needs to create a multi-tier development stack for a home lab. Which vSphere product will support the architecture required for the least software cost? ___
A. vSphere Hypervisor
B. vSphere Essentials
C. VMware Player
D. VMware Workstation
答案:A
单选题
An administrator is installing Windows into a virtual machine. The DVD has been mounted on the Host and configured for the virtual machine as shown in the Exhibit. Based on the exhibit, when the virtual machine is booted, why would it attempt to search for a PXE server? ___
A. The CD/DVD device is not connected.
B. The ISO is in the incorrect storage location.
C. The OS minimum requirements have not been met.
D. The CD/DVD device is not set to Client Device.
答案:A
单选题
What component must be installed prior to deploying a vCenter Server in vSphere 6.x? ___
A. vCenter Identity Services
B. Platform Services Controller
C. vCenter Single Sign-On
D. Client Integration Plug-In
答案:B
单选题
What is a valid plug-in status for a plug-in that has been added to a vSphere client? ___
A. Disabled
B. Unknown
C. Stopped
D. Installed
答案:A
单选题
Users of an application are reporting performance issues. The following performance values are observed in the vSphere Web Client: &lt;Host CPU utilization is 90%&gt; &lt;Virtual Machine memory utilization is consistently greater than 90% CPU Ready values are higher than 20%&gt;     What could be the cause of the application performance issue? ___
A. The host is lacking the CPU resources required to meet the demand.
B. The host is lacking the memory resources required to meet the demand.
C. The virtual machine is lacking the CPU resources required to meet the demand.
D. The virtual machine is lacking the memory resources required to meet the demand.
答案:A
单选题
An administrator creates an ESXi cluster using vSphere Auto Deploy. The ESXi hosts are configured to get a management IP address from a DHCP server. The administrator needs to troubleshoot the management network on one of the hosts. Which DCUI option should the administrator use to renew the DHCP lease? ___
A. Restart Management Network
B. Restore Network Settings
C. Test Management Network
D. Configure Management Network
答案:A
单选题
An administrator is re-provisioning an ESXi host and moving it to another datacenter. Which DCUI option should the administrator use to revert the system configuration to the default settings? ___
A. Reset System Configuration
B. Rebuild Default System Configuration
C. Revert System Configuration
D. Renew Default System Configuration
答案:A
单选题
An administrator has just completed installing an ESXi 6.x host, but doesn&#39;t know what address has been configured.  Where is the ESXi host IP address configured? ___
A. RVC console
B. Direct Console User Interface
C. vSphere Web Client
D. vSphere Client
答案:B
单选题
When is it possible to place a VMFS5 datastore in maintenance mode? ___
A. When it is a member of a Storage DRS cluster
B. When it is a member of Virtual SAN cluster
C. When it is a member of a multi-extent datastore
D. When it is a member of a Virtual Volume
答案:A
单选题
Immediately after installing ESXi, an administrator observes that the Configure Lockdown Mode option is grayed out in the Direct Console User Interface (DCUI).  What is the most likely explanation? ___
A. The host has not yet been added to a vCenter Server.
B. The BIOS on the host does not have NX/XD enabled.
C. The ESXi host is running in evaluation mode.
D. The host requires a reboot before this feature is available.
答案:A
单选题
Immediately after installing ESXi, an administrator observes that the Configure Lockdown Mode option is grayed out in the Direct Console User Interface (DCUI). What is the most likely explanation? ___
A. The host has not yet been added to a vCenter Server.
B. The BIOS on the host does not have NX/XD enabled.
C. The ESXi host is running in evaluation mode.
D. The host requires a reboot before this feature is available.
答案:A
单选题
Which Single Sign-On deployment mode should an administrator use for two 6.x vCenter Servers configured with linked mode? ___
A. Basic Single Sign-On with vCenter Server Heartbeat
B. Multisite Single Sign-On
C. Basic Single Sign-On
D. Single Sign-On with Linked Mode
答案:B
单选题
What is required when changing a virtual machine name using the vSphere Web Client? ___
A. Verify connectivity to the ESXi host where the virtual machine is running and its inventory list is accessible.
B. Verify in which datastore the virtual machine resides and that you have access and its inventory list is accessible.
C. Verify that virtual machine files are stored in the same datastore and can be accessed in the datastore browser list.
D. Verify the virtual machine is not running in Fault Tolerant mode and that it is not in a Distributed Resource Scheduler cluster.
答案:A
单选题
An administrator deploys vRealize Operations into a vSphere 6.x environment. After the deployment, the administrator notices that badges are not appearing. What is a likely cause of this behavior? ___
A. Badges do not appear until you register vRealize Operations with vCenter Server.
B. Badges do not appear until you register a vCenter Server in vRealize Operations.
C. The vRealize Operations appliance needs to be redeployed.
D. The vCenter Server appliance needs to be redeployed.
答案:A
单选题
How are ports scaled on vSphere Standard Switches (vSS)? ___
A. Ports on a vSS can be dynamically scaled up and down.
B. Ports on a vSS can only be statically scaled up or down.
C. Ports on a vSS can only be dynamically scaled down.
D. Ports on a vSS can only be dynamically scaled up.
答案:A
单选题
A High Availability (HA) cluster is configured to respond to a given number of host failures. The cluster contains virtual machines configured with these settings: VM1 has a 1GHz CPU reservation and no Memory reservation VM2 has a 2GHz CPU reservation and no Memory reservation VM3 has no CPU reservation and no Memory reservation . Given this information, what is the correct slot size for the cluster? ___
A. The CPU Reservation should be set to 32MHz and the memory reservation should be set to 32MB plus memory overhead.
B. The CPU reservation should be set to 1 GHz and the memory reservation should be set to 0MB plus memory overhead.
C. The CPU reservation should be set to 2 GHz, and the memory reservation should be set to 0MB plus the virtual machine memory overhead.
D. The CPU reservation should be set to 2 GHz, and the memory reservation should be set to 32MB, plus the virtual machine memory overhead.
答案:C
单选题
An administrator is planning a vSphere infrastructure with the following specific networking requirements: &lt;The ability to shape inbound (RX) traffic&gt; &lt;Support for Private VLANs (PVLANs)&gt; &lt;Support for LLDP (Link Layer Discovery Protocol)&gt;.  What is the minimum vSphere Edition that will support these requirements? ___
A. vSphere Essentials Plus
B. vSphere Standard
C. vSphere Enterprise
D. vSphere
E. nterprise Plus
答案:D
单选题
When you add an ESXi 6.x host to a new Cluster, which vSphere object owns the CPU and Memory resources of the hosts? ___
A. vCenter Server
B. Datacenter
C. Cluster
D. Host
答案:C
单选题
A user is trying to retrieve objects from a SharePoint server and finds the request is taking an excessive amount of time. An administrator tries to isolate the issue and notes the following: Application performance is poor when compared to virtual machines on other hosts. Performance improves when the virtual machine is moved to another host. The virtual machine encounters higher than expected CPU %Ready times. What conclusion can be reached regarding the performance issues for this virtual machine? ___
A. Host Power Management is directly impacting virtual machine performance.
B. The virtual machine has a large number of snapshots.
C. The Path Selection Policy for the storage device is set differently on the affected host.
D. Network I/O control is configured for the portgroup.
答案:A
单选题
A virtual machine template is accidently removed from the vCenter Server Inventory. Which method would be used to recover the template back into the environment?___
A. Use the datastore browser to locate the template, then right click and add the .vmtx file to inventory.
B. Use the datastore browser to locate the template, then right click and add the .vmx file to inventory.
C. Using the Managed Object Browser and adding the template from the ManagedObjectReference:GuestFileManager object.
D. Using the Managed Object Browser and adding the template from the ManagedObjectReference:VirtualDiskManager object.
答案:A
单选题
A vSphere administrator needs to backup a virtual machine that has a Microsoft SQL Server Database installed.  Which solution allows for an application quiesce to occur during backup?___
A. VMware vCenter Converter
B. VMware vCenter Site Recovery Manager
C. VMware vSphere Replication
D. VMware vSphere Data Protection Advanced
答案:D
单选题
An administrator is migrating a virtual machine from a Test cluster to a Production cluster. The two environments do not have any shared storage. What is the easiest way to accomplish this task? ___
A. Perform a Storage vMotion.
B. Perform a regular vMotion.
C. Perform a Virtual to Virtual migration.
D. Perform a backup and restore using VMware Data Protection.
答案:B
单选题
An administrator must determine an appropriate backup solution, given these conditions: 50 of the virtual machines are in a resource pool named Finance. 50 of the virtual machines are in a resource pool named QA. Which solution allows an administrator the ability to backup 100 virtual machines? ___
A. Use Snapshot Manager on the vCenter Server to backup the virtual machines.
B. Use the VMware Consolidated Backup (vcb) tool on the ESXi Host to backup the virtual machines.
C. Use the VMware Data Recovery (VDR) Appliance on the vCenter Server to backup the virtual machines.
D. Use the VMware Data Protection (VDP) Appliance on one of the
E. SXi Hosts to backup the virtual machines.
答案:D
单选题
What is a benefit of using Enhanced vMotion Compatibility for an environment? ___
A. EVC masks CPU features to allow compatibility between hosts that are dissimilar.
B. EVC allows for cross platform vMotion to occur.
C. EVC enables Long
D. istance vMotion.
答案:A
单选题
How many Link Aggregation Groups (LAGs) can be configured on a vSphere 6.x Distributed Switch? ___
A. 64
B. 96
C. 128
D. 256
答案:A
单选题
How many Link Aggregation Groups (LAGs) can be configured on a vSphere 6.x Distributed Switch? ___
A. 64
B. 96
C. 128
D. 256
答案:A
单选题
An administrator needs to verify that vMotion operations can be performed in a vSphere data center.What round trip time (RTT) latency is the maximum value that will allow vMotion operations to succeed? ___
A. 50ms RTT
B. 100ms RTT
C. 150ms RTT
D. 200ms RTT
答案:B
单选题
A storage administrator has reported that full utilization of all bandwidth from an ESXi 6.x host is not being seen. In troubleshooting the issue, the Adapter details are shown in the Exhibit. Based on the exhibit, what is cause of the issue? ___
A. The array is not setup to use the correct multipathing policy.
B. There are no virtual machines on the ESXi host.
C. Not all links are used because a path is disabled.
D. Another path needs to be configured.
答案:C
单选题
An administrator is migrating a powered-on virtual machine, as shown in the exhibit. Which option should be selected to perform a Storage vMotion of the VM? ___
A. Change storage only
B. Change VM compute resource only
C. Change both compute resource and storage, changing the compute resource first.
D. Change both compute resource and storage, changing the storage resource first.
答案:A
