单选题
第十二肋与肾的正确关系是___
A. 第12肋斜跨两肾的中份
B. 第12肋斜跨两肾的上份
C. 第12肋斜跨右肾上份,左肾的中份
D. 第12肋斜跨右肾上份,左肾的下份
E. 第12肋斜跨左肾的上份、右肾的中份
答案:C
单选题
有关肾的下列说法,不正确的是___
A. 两肾均为腹膜外位器官
B. 有三层被膜
C. 左肾比右肾低
D. 肾门平第一腰椎
E. 右肾蒂短于左肾蒂
答案:C
单选题
输精管___
A. 可分为睾丸部,精索部、腹股沟部、盆部
B. 直接开口于尿道
C. 开口于膀胱三角
D. 其精索部又名精索
E. 在进入腹股沟管之前、位置较深
答案:A
单选题
结扎输卵管、常选用的结扎部位是___
A. 输卵管伞
B. 输卵管漏斗
C. 输卵管峡部
D. 输卵管子宫部
E. 输卵管壶腹
答案:C
单选题
男性尿道周围有括约肌的部位是___
A. 尿道膜部
B. 尿道球部
C. 尿道前列腺部
D. 尿道海绵体部
E. 尿道内口
答案:A
单选题
睾丸鞘膜来源于___
A. 腹横筋膜
B. 精索外筋膜
C. 腹膜
D. 腹内斜肌和腹横肌的腱膜
E. 以上都不是
答案:C
单选题
射精管由输精管和精囊腺排泄管合成,它开口在___
A. 膀胱三角
B. 尿道前列腺部
C. 尿道膜部
D. 尿道球部
E. 尿道海绵体部
答案:B
单选题
男性内生殖器的附属腺是___
A. 睾丸
B. 附睾
C. 精囊腺、前列腺、尿道球腺
D. 前庭大腺
E. 以上都不是
答案:C
单选题
卵巢位于___
A. 左右髂总动脉之间
B. 髂内血管与输尿管之间
C. 髂内、外动脉夹角处
D. 被子宫圆韧带悬吊着
E. 无上述情况
答案:C
单选题
卵子受精部位通常在___
A. 输卵管伞
B. 输卵管壶腹
C. 输卵管子宫
D. 输卵管峡部
E. 子宫体腔内
答案:B
单选题
女性内生殖腺体是___
A. 前庭大腺
B. 巴氏腺
C. 尿道球腺
D. 卵巢
E. 以上未列出
答案:D
单选题
气管权平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:A
单选题
左肾上端平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:D
单选题
膈肌腔静脉孔平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:B
单选题
左肾下端通常在___
A. 第6颈椎下缘
B. 第10胸椎高度
C. 第11胸椎高度
D. 第1腰椎高度
E. 第2腰椎高度
答案:E
单选题
食管的第一狭窄相当于___
A. 第6颈椎下缘
B. 第10胸椎高度
C. 第11胸椎高度
D. 第1腰椎高度
E. 第2腰椎高度
答案:A
单选题
男性尿道的外括约肌在___
A. 尿道前列腺部
B. 尿道海绵体部
C. 尿道膜部
D. 尿道内口
E. 尿道外口
答案:C
单选题
男性尿道三部中最短的部分在___
A. 尿道前列腺部
B. 尿道海绵体部
C. 尿道膜部
D. 尿道内口
E. 尿道外口
答案:C
单选题
男性尿道三部中最长的部分在___
A. 尿道前列腺部
B. 尿道海绵体部
C. 尿道膜部
D. 尿道内口
E. 尿道外口
答案:B
单选题
前列腺包绕___
A. 尿道前列腺部
B. 尿道海绵体部
C. 尿道膜部
D. 尿道内口
E. 尿道外口
答案:A
单选题
保持子宫前倾位的主要韧带是___
A. 子宫阔韧带
B. 子宫圆韧带
C. 子宫主韧
D. 骶子宫韧带
E. 卵巢固有韧带
答案:B
单选题
防止子宫脱垂最重要的韧带是___
A. 子宫阔韧带
B. 子宫圆韧带
C. 子宫主韧
D. 骶子宫韧带
E. 卵巢固有韧带
答案:C
单选题
有子宫动脉行于其间的韧带是___
A. 卵巢悬韧带
B. 卵巢固有韧带
C. 子宫阔韧带
D. 子宫主韧带
E. 子宫圆韧带
答案:C
单选题
有卵巢动脉行于其间的韧带是___
A. 卵巢悬韧带
B. 卵巢固有韧带
C. 子宫阔韧带
D. 子宫主韧带
E. 子宫圆韧带
答案:A
单选题
固定子宫颈,防止子宫下垂的韧带是___
A. 卵巢悬韧带
B. 卵巢固有韧带
C. 子宫阔韧带
D. 子宫主韧带
E. 子宫圆韧带
答案:D
多选题
下列哪两条管道合成一条管道___
A. 输尿管
B. 输精管
C. 前列腺排泄
D. 精囊腺排泄管
E. 附睾管
答案:BD
多选题
2前列腺位于哪两者之间___
A. 膀胱
B. 直肠
C. 精囊腺
D. 盆膈
E. 尿生殖膈
答案:AE
多选题
下列哪二者互为延续___
A. 精索内筋膜
B. 精索外筋膜
C. 壁腹膜
D. 腹横筋膜
E. 腹壁浅筋膜
答案:AD
多选题
射精管由哪两个管道汇合而成___
A. 输精管
B. 输尿管
C. 附睾管
D. 前列腺排泄管
E. 精囊腺排泄管
答案:AE
多选题
子宫峡界于哪二者之间___
A. 子宫底
B. 子宫体
C. 子宫颈阴道上部
D. 子宫颈阴道部
E. 阴道
答案:BC
单选题
“上消化道”指的是___
A. 食管以上的消化道
B. 胃以上的消化道
C. 十二指肠以上的消化道
D. 空肠以上的消化道
答案:C
单选题
口腔内的结构不包括___
A. 牙
B. 舌
C. 腭扁桃体
D. 舌乳头
答案:C
单选题
腮腺的导管开口于___
A. 颧弓下约二横指处
B. 上颌第一磨牙处的颊黏膜
C. 舌下阜
D. 上颌第二磨牙处的颊黏膜
答案:D
单选题
关于口腔的描述何者错误___
A. 上壁为腭
B. 可分为口腔前庭和固有口腔两部分
C. 侧壁为唇
D. 下壁为舌及封口底的软组织
答案:C
单选题
不含味蕾的舌乳头是___
A. 轮廓乳头
B. 叶状乳头
C. 丝状乳头
D. 菌状乳头
答案:C
单选题
牙___
A. 牙包括牙冠、牙颈、牙根和牙龈
B. 牙由釉质和牙质构成
C. 牙内的腔隙称牙腔,内容牙髓
D. 牙周组织包括牙质、牙槽骨和牙周膜
答案:C
单选题
牙周组织包括___
A. 牙冠、牙根、牙颈
B. 牙本质、牙质、牙髓
C. 牙槽骨、牙釉质
D. 牙周膜、牙槽骨、牙龈
答案:D
单选题
咽鼓管咽囗位于___
A. 鼻咽部后壁
B. 鼻咽部侧壁
C. 口咽部后壁
D. 口咽部侧壁
答案:B
单选题
食物与空气共同经过的部位___
A. 鼻后孔
B. 鼻咽部
C. 口咽部
D. 咽峡
答案:C
单选题
食管第三个狭窄位于___
A. 穿膈食管裂孔处
B. 与左支气管交叉处
C. 与右支气管交叉处
D. 近贲门处
答案:A
单选题
角切迹位于___
A. 胃小弯
B. 胃大弯
C. 幽门表面
D. 幽门与十二指肠之间
答案:A
单选题
胃的位置___
A. 大部分位于腹区
B. 小部分位于左季肋区
C. 贲门约在第11胸刚椎的右侧
D. 幽门约在第1腰椎的右侧
答案:D
单选题
关于十二指肠形态位置的下列描述错误的是___
A. 可分为四部,均系腹膜外位
B. 十二指肠上部位于第一腰椎右侧
C. 十二指肠呈“C”字型包绕胰头
D. 十二指肠空肠曲借Tez韧带固定
答案:A
单选题
十二指肠大乳头位于___
A. 上部
B. 降部
C. 水平部
D. 升部
答案:B
单选题
空肠和回肠___
A. 空肠管径较细
B. 回肠管壁较厚
C. 空肠无集合淋巴滤泡
D. 回肠粘膜邹襞密而高
答案:C
单选题
手术时确定空肠起点的是___
A. 幽门窦
B. 角切迹
C. 十二指肠悬肌
D. 十二指肠大乳头
答案:C
单选题
胆总管与胰管共同开口___
A. 十二直肠上部
B. 降部
C. 十二指肠纵襞上端
D. 十二指肠大乳头
答案:D
单选题
空肠的特征是___
A. 位于右下腹
B. 有集合淋巴滤泡
C. 占小肠全长3/5
D. 动脉弓级数少
答案:D
单选题
阑尾炎时,其压痛点麦氏点为___
A. 脐与右髂嵴连线的中1/3交点处
B. 脐与右髂前上嵴连线的中、外1/3交点处
C. 脐与右髂嵴连线的中、外1/3交点处
D. 脐与右髂前上嵴连线的中、内1/3交点处
答案:B
单选题
结肠带、结肠袋、脂肪垂存在于___
A. 盲肠、结肠
B. 结肠、直肠
C. 盲肠、直肠
D. 直肠、肛管
答案:A
单选题
直肠___
A. 分为盆部和会阴部
B. 后面邻骶、尾骨
C. 有凸向前的骶曲
D. 有凸向后的会阴曲
答案:B
单选题
关于肛管的描述中,正确的说法是___
A. 肛门内、外括约肌同属于平滑肌
B. 上续直肠,下至肛门
C. 肛柱的下端彼此借黏膜皱襞相连
D. 肛柱与肛柱下部围成的凹陷,称肛窦
答案:B
单选题
不属于齿状线以上的结构是___
A. 肛柱
B. 肛窦
C. 肛梳
D. 直肠横襞
答案:C
单选题
相当于肛门内外括约肌之间的结构是___
A. 齿状线
B. 肛梳
C. 白线
D. 肛柱
答案:C
单选题
出入肝门的结构不包括___
A. 肝固有动脉左右支
B. 肝门静脉左右支
C. 肝静脉左右支
D. 肝左右管、神经和淋巴管
答案:C
单选题
肝上面的结构是___
A. 肝圆韧带
B. 镰状韧带
C. 静脉韧带
D. 肝蒂
答案:B
单选题
肝的位置描述哪项错误___
A. 肝上界与膈穹窿一致
B. 肝下缘与右肋弓一致
C. 剑突下可触到但不超过3cm
D. 成年人的肋弓下能触到肝但不超过2cm
答案:D
单选题
胆总管___
A. 由肝左、右管汇合而成
B. 行于肝胃韧带内
C. 与胰管汇合共同开口于十二肠大乳头
D. 位于十二指肠降部的前面
答案:C
单选题
胆囊___
A. 产生胆汁
B. 有浓缩胆汁作用
C. 胆囊颈续以胆总管
D. 体表投影是由胆囊体确定
答案:B
单选题
对胰的下列说法,何者错误___
A. 是人体内大消化腺之一
B. 可分头、体、尾三部
C. 可分泌胰液及胰岛素
D. 胰液及胰岛素经胰管排入十二指肠降部
答案:D
单选题
哪个器官没参与组成肝外胆道___
A. 胆囊
B. 胆囊管
C. 副胰管
D. 肝总管
答案:C
单选题
胆囊___
A. 位于肝的脏面,左纵沟前部
B. 一般为腹膜间位器官
C. 其体表投影为右旁正中线与右肋的交接处
D. 可分泌浓缩胆汁
答案:B
单选题
胆总管___
A. 由左、右肝管汇合而成
B. 由胆囊管与肝总管汇合而成
C. 是胆囊管的直接延续
D. 由肝总管与胰管汇合而成
答案:B
单选题
肝十二指肠韧带内的结构是___
A. 门静脉
B. 肝静脉
C. 肝总动脉
D. 肠系膜上动脉
答案:A
单选题
阑尾炎手术时寻找阑尾最可靠的方法___
A. 沿结肠旁沟寻找
B. 打开网膜囊寻找
C. 沿小肠系膜寻找
D. 沿结肠带向盲肠端寻找
答案:D
单选题
关于腹膜及腹膜腔的错误叙述___
A. 为浆膜结构
B. 分壁腹膜和脏腹膜
C. 为一密闭腔隙
D. 有防御功能
答案:C
单选题
属于腹膜间位器官的是___
A. 肝
B. 胃
C. 空虚膀胱
D. 肾
答案:A
单选题
属于腹膜外位器官的是___
A. 肝
B. 胰
C. 横结肠
D. 子宫
答案:B
单选题
哪条韧带不是腹膜形成的___
A. 镰状韧带
B. 冠状韧带
C. 肝胃韧带
D. 肝圆韧带
答案:D
单选题
从阴道后穹向上穿刺针尖可进入___
A. 膀胱腔
B. 子宫腔
C. 直肠子宫陷凹
D. 膀跳子宫陷凹
答案:C
单选题
不直接参与腕关节组成的骨是___
A. 舟骨
B. 月骨
C. 三角骨
D. 尺骨下端
E. 桡骨下端
答案:D
单选题
眶下壁邻接___
A. 上颌窦
B. 口腔
C. 筛窦
D. 鼻腔
E. 颌窦
答案:A
单选题
膈___
A. 收缩时，膈穹上升,引起呼气。
B. 收缩时，膈穹下降,引起吸气。
C. 舒张时，膈穹上升,引起吸气。
D. 舒张时，膈穹下降,引起呼气。
E. 舒张时 , 膈穹下降，引起吸气。
答案:B
单选题
背阔肌的作用是___
A. 臂旋内和后伸
B. 臂旋内和前屈
C. 臂旋外和后伸
D. 臂旋外和前屈
E. 臂内收和前屈
答案:A
单选题
与胸骨相连的肋软骨有___
A. 5对
B. 6对
C. 7对
D. 8对
E. 9对
答案:C
单选题
前交叉韧带___
A. 限制胫骨向前移动
B. 伸膝时最松弛
C. 限制胫骨向后移动
D. 屈膝时最紧张
E. 以上叙述都不正确
答案:A
单选题
兼有关节内软骨及关节内韧带的关节是___
A. 下颌关节
B. 膝关节
C. 髋关节
D. 肩关节
E. 肘关节
答案:B
单选题
8,乳突属于下列哪块骨___
A. 枕骨
B. 颧骨
C. 顶骨
D. 颞骨
E. 蝶骨
答案:D
单选题
位于颅后窝的孔是___
A. 圆孔
B. 内耳门
C. 棘孔
D. 筛孔
E. 卵圆孔
答案:B
单选题
两侧髂嵴最高点间的连线恰好通过___
A. 第3腰椎棘突
B. 第4腰椎棘突
C. 第2腰椎棘突
D. 第5腰椎棘突
E. 第6腰椎棘突
答案:B
单选题
下列各组短骨中,属于近侧列腕骨的是___
A. 头状骨和月状骨
B. 钩骨和大多角骨
C. 豌豆骨和三角骨
D. 大多角骨和手舟骨
E. 手舟骨和头状骨
答案:C
单选题
内踝是下列什么骨的一部分___
A. 腓骨
B. 股骨
C. 胫骨
D. 髌骨
E. 跖骨
答案:C
单选题
在直立姿势下,最不易引流的鼻旁窦是___
A. 额窦
B. 蝶窦
C. 筛窦前群
D. 上颌窦
E. 筛窦后群
答案:D
单选题
现代人体解剖学的创始人是___
A. vesalius
B. Galen
C. Harvey
D. Hippocrates
E. Schwann
答案:A
单选题
《医林改错》改正了古代医书对人体解剖的某些错误描述,其作者是___
A. 华佗
B. 宋慈
C. 王清任
D. 王唯
E. 张仲景
答案:C
单选题
成人骨折后,骨的修复靠___
A. 骺软骨
B. 骨膜
C. 骨髓
D. 骨密质
E. 骨松质
答案:B
单选题
肱骨体后中份的斜沟是___
A. 桡神经沟
B. 尺神经沟
C. 结节间沟
D. 肱二头肌内侧沟
E. 无上述结构
答案:A
单选题
寰椎的结构特点是___
A. 椎体小
B. 无横突孔
C. 棘突短小
D. 有关面与枕髁相关节
E. 椎体向上面伸出一突起
答案:D
单选题
椎间盘___
A. 成人共有24块
B. 椎间盘破裂时多向后外侧突出
C. 脊柱运动时,椎间盘形状不发生改变
D. 黄韧带可防止椎间盘向后脱出
E. 脊柱胸部易出现椎间盘脱出
答案:B
单选题
下列各结构不属于胸廓的部分是___
A. 胸骨角
B. 肋弓
C. 12对肋骨
D. 锁骨
E. 胸椎
答案:D
单选题
喙突___
A. 与锁骨外侧端构成关节
B. 包于肩关节囊内
C. 是肩部最高点
D. 有肱二头肌短头附着
E. 是胸大肌止点
答案:D
单选题
除哪块肌外,不列各肌均能作用于肩胛骨___
A. 斜方肌
B. 背阔肌
C. 肩胛提肌
D. 菱形肌
E. 前锯肌
答案:B
单选题
下列肌中不可屈肘关节的是___
A. 肱桡肌
B. ,喙肱肌
C. 肱肌
D. 肱二头肌
E. 旋前圆肌
答案:B
单选题
可使股骨外展的肌是___
A. 臀大肌
B. 臀中,小肌
C. 股直肌
D. 髂腰肌
E. 股二头肌
答案:B
单选题
可使足背屈及足内翻的肌是___
A. 胫骨后肌
B. 腓骨长短肌
C. 腓肠肌
D. 比目鱼肌
E. 胫骨前肌
答案:E
单选题
属于咀嚼肌的是___
A. 颊肌
B. 口轮匝肌
C. 胸锁乳突肌
D. 翼外肌
E. 舌骨上肌群
答案:D
单选题
可使肩关节内收的肌是___
A. 肱三头肌
B. 肱肌
C. 肱二头肌
D. 背阔肌
E. 斜方肌
答案:D
单选题
具有造血功能的是___
A. 红骨髓
B. 黄骨髓
C. 骨质
答案:A
单选题
成人骨松质腔隙内含有___
A. 红骨髓
B. 黄骨髓
C. 骨质
答案:A
单选题
无椎体的椎骨是___
A. 第一颈椎
B. 第二颈椎
C. 胸椎
D. 腰椎
E. 骶椎
答案:A
单选题
棘突呈板状且直伸向后方的椎骨是___
A. 第一颈椎
B. 第二颈椎
C. 胸椎
D. 腰椎
E. 骶椎
答案:D
单选题
具有肋凹的椎骨是___
A. 第一颈椎
B. 第二颈椎
C. 胸椎
D. 腰椎
E. 骶椎
答案:C
单选题
7椎体上伸出齿突的椎骨是___
A. 第一颈椎
B. 第二颈椎
C. 胸椎
D. 腰椎
E. 骶椎
答案:B
单选题
8足内翻、外翻运动发生于___
A. 踝关节
B. 胫腓关节
C. 跗骨间关节
D. 跗跖关节
E. 跖趾关节
答案:C
单选题
背屈和跖屈运动通常发生于___
A. 踝关节
B. 胫腓关节
C. 跗骨间关节
D. 跗跖关节
E. 跖趾关节
答案:A
单选题
胸骨角平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第11胸椎水平
E. 第12胸椎水平
答案:A
单选题
膈肌食管裂孔平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第11胸椎水平
E. 第12胸椎水平
答案:C
单选题
膈肌腔静脉孔平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第11胸椎水平
E. 第12胸椎水平
答案:B
单选题
使脊柱后伸和仰头的肌是___
A. 斜方肌
B. 背阔肌
C. 胸锁乳突肌
D. 肱二头肌
E. 竖脊肌
答案:E
单选题
牵引肩胛骨向脊柱靠拢的肌是___
A. 斜方肌
B. 背阔肌
C. 胸锁乳突肌
D. 肱二头肌
E. 竖脊肌
答案:A
单选题
可使足外翻的肌是___
A. 腓骨长、短肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. 胫骨前肌
答案:A
单选题
使足内翻且可使足背屈的肌是___
A. 腓骨长、短肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. 胫骨前肌
答案:E
单选题
可伸趾且可使足背屈的肌是___
A. 腓骨长短肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. ,趾长伸
答案:E
单选题
可屈膝关节及使踝关节跖屈的肌是___
A. 腓骨长短肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. ,趾长伸
答案:B
单选题
22可屈髖关节及伸膝关节的肌是___
A. 股四头肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. 缝匠肌
答案:A
单选题
可屈髋关节及屈膝关节的肌是___
A. 股四头肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. 缝匠肌
答案:E
单选题
以跟腱止于跟骨的肌是___
A. 股四头肌
B. 小腿三头肌
C. 趾长屈肌
D. 胫骨后肌
E. 缝匠肌
答案:B
单选题
开口与上鼻道的鼻旁窦有___
A. 上颌窦
B. 筛窦中群
C. 蝶窦
D. 筛窦后群
E. 额窦
答案:D
单选题
开口与蝶筛隐窝的鼻旁窦有___
A. 上颌窦
B. 筛窦中群
C. 蝶窦
D. 筛窦后群
E. 额窦
答案:C
单选题
防止椎间盘后突出的韧带是___
A. 前纵韧带
B. 后纵韧带
C. 项韧带
D. 黄韧带
E. 棘上韧带
答案:B
单选题
28连接相邻椎弓板的韧带是___
A. 前纵韧带
B. 后纵韧带
C. 项韧带
D. 黄韧带
E. 棘上韧带
答案:D
单选题
膈肌主动脉裂孔位于:___
A. 第12胸椎前方
B. 第10胸椎前方
C. 第11胸椎
D. 第8胸椎前方
E. 第9胸椎前方
答案:A
单选题
食管裂孔位于:___
A. 第12胸椎前方
B. 第10胸椎前方
C. 第11胸椎
D. 第8胸椎前方
E. 第9胸椎前方
答案:B
单选题
腔静脉孔位于:___
A. 第12胸椎前方
B. 第10胸椎前方
C. 第11胸椎
D. 第8胸椎前方
E. 第9胸椎前方
答案:D
单选题
关于解剖学姿势的描述,哪项是错误的___
A. 身体直立
B. 两眼平视正前方
C. 手掌贴靠股
D. 两腿并立足尖向
答案:C
单选题
下列属长骨的是___
A. 肋骨
B. 胸骨
C. 下颌骨
D. 指骨
答案:D
单选题
黄骨髓可能出现的部位是___
A. 长骨骨髓腔
B. 椎骨骨松质
C. 髂骨骨松质
D. 胸骨骨松质
答案:A
单选题
颈椎的叙述哪项不对___
A. 横突有孔
B. 棘突分叉
C. 椎体较小
D. 第二颈椎是枢椎
答案:B
单选题
胸椎___
A. 棘突呈水平板状
B. 肋凹仅在横突上可见
C. 棘突呈叠瓦状
D. 肋凹仅在椎体上可见
答案:C
单选题
腰椎___
A. 椎体较小
B. 棘突宽短呈板状
C. 椎体断面呈心型
D. 棘突呈叠瓦状斜向后下方
答案:B
单选题
胸骨___
A. 由胸骨柄和胸骨体组成
B. 胸骨角平第四肋
C. 胸骨体外侧缘接2-8肋软骨
D. 胸骨柄中部凹陷为颈静脉切迹
答案:D
单选题
胸骨角___
A. 两侧平对第二肋间隙
B. 位于胸骨体与剑突交界处
C. 两侧平对第二肋
D. 是两侧肋弓形成的夹角
答案:C
单选题
锁骨___
A. 内侧1/3凸向前
B. 支撑肱骨
C. 与胸骨构成关节
D. 以上都对
答案:D
单选题
肩胛下角___
A. 平第一肋
B. 平第二肋
C. 平第五肋
D. 平第七肋
答案:D
单选题
肱骨中叙述正确的是___
A. 属于长骨
B. 下端有肱骨小头和肱骨滑车
C. 上端有肱骨头
D. 以上都对
答案:D
单选题
手骨___
A. 由8块院骨组成
B. 部分近侧列腕骨参与构成桡腕关节
C. 各指均有3节指骨
D. 掌骨、指骨都是短骨
答案:B
单选题
髋骨以下叙述不正确的是___
A. 属于扁骨
B. 左、右髋骨与骶骨连接成骨盆
C. 髂、耻、坐骨的体融合于髋臼
D. 髂嵴的后中1/3交界处为髂结节
答案:D
单选题
髂嵴最高点连线约平___
A. 第2腰椎棘突
B. 第3腰椎棘突
C. 第4腰椎棘突
D. 第5腰椎棘突
答案:C
单选题
股骨___
A. 最大长骨
B. 股骨颈与体间有颈干角
C. 股骨头向内侧
D. 以上都对
答案:D
单选题
胫骨___
A. 上端内、外侧踝间有踝间窝
B. 上端前方有胫骨粗隆
C. 下端外侧有外踝
D. 下端内侧有腓切迹
答案:B
单选题
属于脑颅的骨___
A. 鼻骨
B. 犁骨
C. 蝶骨
D. 舌骨
答案:C
单选题
属于面颅的骨为___
A. 腭骨
B. 颞骨
C. 筛骨
D. 蝶骨
答案:A
单选题
成对的颅骨是___
A. 上颌骨
B. 下颌骨
C. 筛骨
D. 蝶骨
答案:A
单选题
参与构成翼点的是___
A. 枕骨、顶骨、颞骨和蝶骨
B. 额骨、顶骨、颞骨和蝶骨
C. 额骨、顶骨、筛骨和蝶骨
D. 枕骨、额骨、颞骨和蝶骨
答案:B
单选题
内耳门位于___
A. 颅前窝
B. 颅中窝
C. 颅后窝
D. 颅的侧面
答案:C
单选题
容积最大的鼻旁窦___
A. 上颌窦
B. 蝶窦
C. 额窦
D. 筛窦
答案:A
单选题
新生儿颅特征中不正确的是___
A. 脑颅与面颅比例大于成人
B. 有颅卤
C. 前卤闭合早晚可做为婴儿发育标志
D. 前卤早于后卤闭合
答案:D
单选题
关节的基本结构不包括___
A. 关节面
B. 关节囊
C. 关节腔
D. 关节盘
答案:D
单选题
滑膜关节的辅助结构是___
A. 囊外韧带、囊内韧带、关节盘、关节唇
B. 关节囊、关节软骨、关节盘
C. 囊外韧带、囊内韧带、关节囊
D. 关节唇、关节囊、关节盘
答案:A
单选题
连接相邻椎弓板的结构是___
A. 前纵韧带
B. 后纵韧带
C. 黄韧带
D. 棘间韧带
答案:C
单选题
椎间盘___
A. 共有24个
B. 髓核易向前外方突出
C. 椎间盘突出症常见于胸部
D. 由髓核和纤维环构成
答案:D
单选题
腰椎穿刺时最后通过的韧带是___
A. 棘上韧带
B. 后纵韧带
C. 棘间韧带
D. 黄韧带
答案:D
单选题
椎体最前方有___
A. 椎间盘
B. 前纵韧带
C. 后纵韧带
D. 黄韧带
答案:B
单选题
有关脊柱生理弯曲叙述正确的是___
A. 腰曲凸向前
B. 骶曲凸向前
C. 均为先天形成
D. 颈曲、胸曲为生后发育形成
答案:A
单选题
不参与组成胸廓的是___
A. 胸骨
B. 肋
C. 胸椎
D. 锁骨
答案:D
单选题
参与肋弓形成的是___
A. 第6-10肋软骨
B. 第7-10肋软骨
C. 第8-10肋软骨
D. 第9-10肋软骨
答案:A
单选题
肩关节襄的最薄弱部位在___
A. 上壁
B. 下壁
C. 后壁
D. 前壁
答案:D
单选题
肩关节错误的叙述是___
A. 运动灵活,易向前下方脱位
B. 有囊外韧带加强
C. 有囊内韧带加强
D. 关节唇加强其稳固性
答案:D
单选题
桡腕关节___
A. 由桡骨、尺骨及近侧列腕骨构成
B. 只可做屈伸、收展运动
C. 包括桡尺远侧关节
D. 关节囊松弛
答案:A
单选题
下列哪一结构不参与组成界线___
A. 骶骨的岬
B. 弓状线
C. 耻骨弓
D. 耻骨联合上缘
答案:C
单选题
关于女性骨盆特点的描述错误的是___
A. 骨盆腔较男性深
B. 骨盆入口近似圆形
C. 骨盆出口较男性大
D. 耻骨下角角度大
答案:A
单选题
髋关节___
A. 由耳状关节面和股骨头组成
B. 关节囊松弛
C. 内有股骨头韧带加强
D. 以灵活性为主
答案:C
单选题
膝关节___
A. 由股骨下端和胫腓骨上端构成
B. 外侧半月板较大呈C型
C. 关节囊内有膝交叉韧带可防腓骨前后移
D. 关节周围有韧带加强
答案:D
单选题
半月板___
A. 内侧O型,外侧C型
B. 上面较平,下面较凹
C. 内侧较小,外侧较大
D. 周缘较厚,中央较薄
答案:D
单选题
距小腿关节___
A. 由胫骨下端和距骨滑车构成
B. 能做屈伸运动
C. 四周有韧带加强
D. 又叫距根关节
答案:B
单选题
关节腔内有关节盘的关节是___
A. 肩关节
B. 胸锁关节
C. 肘关节
D. 踝关节
答案:B
单选题
具有关节唇的关节是___
A. 肩关节
B. 肘关节
C. 颞下颌关节
D. 桡腕关节
答案:A
单选题
不属于肌辅助装置的是___
A. 筋膜
B. 滑膜囊
C. 腱鞘
D. 粘膜
答案:D
单选题
不能耸肩是由于哪块肌麻痹所致___
A. 背阔肌
B. 冈上肌
C. 斜方肌
D. 冈下肌
答案:C
单选题
有关膈的说法哪个是错误的___
A. 有三个裂孔
B. 收缩时膈穹隆上升助呼气
C. 中心部为腱性结构
D. 下腔静脉通过其腔静脉孔
答案:B
单选题
腹直肌鞘前壁的构成___
A. 由腹外斜肌腱膜和腹内斜肌腱膜前层构成
B. 由腹内斜肌腱膜单独组成
C. 由腹横肌腱膜单独构组成
D. 与腹直肌腱划疏松相连
答案:A
单选题
成人平静吸气时,呼吸肌运动情况是___
A. 肋间内肌与膈肌收缩
B. 肋间外肌与膈肌收缩
C. 肋间内肌与膈肌舒张
D. 肋间外肌与膈肌舒张
答案:B
单选题
腹股沟韧带___
A. 附着于耻骨结节
B. 为腹内斜肌腱膜下缘的增厚
C. 位于腹股沟管皮下环的上方
D. 是腹壁深筋膜增厚形成的
答案:A
单选题
张口的肌是___
A. 颞肌
B. 咬肌
C. 翼外肌
D. 翼内肌
答案:B
单选题
以下哪块不属于咀嚼肌___
A. 翼内肌
B. 颊肌
C. 翼外肌
D. 颞肌
答案:B
单选题
右侧胸锁乳突肌收缩对侧不收缩时___
A. 头后仰
B. 头歪向右侧
C. 头歪向左侧
D. 面转向右侧
答案:A
单选题
三角肌___
A. 位于臂部
B. 使肩关节内收
C. 止于肱骨小结节
D. 肩关节脱位时出现“方形肩”
答案:D
单选题
不属于臂肌前群的是___
A. 肱二头朋
B. 肱三头肌
C. 肱肌
D. 喙肱肌
答案:B
单选题
使肩关节内收的肌是___
A. 胸大肌
B. 胸小肌
C. 冈上肌
D. 冈下肌
答案:A
单选题
臀大肌收缩有助于___
A. 屈大腿
B. 屈小腿
C. 伸大腿
D. 伸小腿
答案:C
单选题
股四头肌瘫瘓表现出哪一种运动丧失___
A. 伸大腿
B. 伸小腿
C. 内收大腿
D. 屈小腿
答案:B
单选题
小腿三头肌___
A. 由比目鱼肌两个头与腓肠肌一头合成
B. 向下集中成强大的跟腱
C. 比目鱼肌两个头又构成胆窝的下界
D. 损伤瘫痪后可致足不能内翻
答案:B
单选题
下列各组短骨中,属于近侧列腕骨的是___
A. 头状骨和月状骨
B. 钩骨和大多角骨
C. 豌豆骨和三角骨
D. 大多角骨和手舟骨
E. 手舟骨和头状骨
答案:C
单选题
内踝是下列什么骨的一部分___
A. 腓骨
B. 股骨
C. 胫骨
D. 髌骨
E. 跖骨
答案:C
单选题
下列属扁骨的是___
A. 肋骨
B. 上颌骨
C. 椎骨
D. 指骨
答案:A
单选题
老年人易发生骨折的原因是___
A. 有机质含量多
B. 无机质含量多
C. 骨松质较多
D. 无机质有机质均少
答案:D
单选题
有齿突的颈椎是___
A. 寰椎
B. 枢椎
C. 第三颈椎
D. 第七颈椎
答案:B
单选题
前囟闭合时间为___
A. 出生后1-2岁
B. 出生后34岁
C. 出生后6个月
D. 出生后不久
答案:A
单选题
下列关于下颌骨的描述中,错误的是___
A. 分一体两支,参与构成口腔的壁
B. 下颌体上缘为牙槽弓
C. 下颌头下方是下颌颈
D. 下颌支未端有一个突起
答案:D
单选题
尺骨的结构不包括___
A. 尺切迹
B. 滑车切迹
C. 鹰嘴
D. 尺骨头
答案:A
单选题
骶管神经麻醉的部位和须摸认的体表标志是___
A. 骶前孔、骶骨岬
B. 骶管、骶骨岬
C. 骶管裂孔、骶角
D. 骶后孔、骶角
答案:C
单选题
桡神经沟位于___
A. 肱骨
B. 桡骨
C. 尺骨
D. 肩胛骨
答案:A
单选题
肱骨易发生骨折的部位在___
A. 肱骨桡神经沟处
B. 肱骨下端
C. 外科颈
D. 肱骨大结节
答案:C
单选题
不属于颅底内面结构的是___
A. 垂体窝
B. 内耳门
C. 脑膜中动脉沟
D. 茎乳孔
答案:D
单选题
中鼻甲是下列哪块骨的结构___
A. 筛骨
B. 鼻骨
C. 蝶骨
D. 上颔骨
答案:A
单选题
髋骨结构中、在体表摸到的___
A. 弓状线
B. 髋臼
C. 耳状面
D. 髂前上棘
E. 髂窝
答案:D
单选题
在颅的结构中、在体表摸不到的是___
A. 枕骨大孔
B. 枕外隆凸
C. 乳突
D. 颧弓
答案:A
单选题
下列关于关节襄的描述中,错误的是___
A. 由结缔组织构成
B. 附着于关节面上
C. 围成关节腔
D. 外层为纤维层内层为滑膜层
答案:B
单选题
关节沿矢状轴可作___
A. 收和展
B. 屈和伸
C. 旋转
D. 环转
答案:A
单选题
限制脊柱过伸的韧带是___
A. 棘上韧带
B. 前纵韧带
C. 后纵韧带
D. 棘间韧带
答案:B
单选题
下列哪一块肌肉麻痹会引起髋关节外展困难___
A. 臀大肌
B. 臀中肌
C. 髂腰肌
D. 梨状肌
答案:B
单选题
维持人体直立姿势起主要作用的肌是___
A. 腰大肌
B. 臀大肌
C. 竖脊肌
D. 小腿三头肌
答案:D
多选题
冠状缝位于哪两种骨之间___
A. 上颌骨
B. 枕骨
C. 颞骨
D. 顶骨
E. 额骨
答案:DE
多选题
哪两个结构互相构成关节___
A. 桡骨尺切迹
B. 尺骨桃切迹
C. 尺骨头
D. 桡骨头关节凹
E. 尺骨茎突
答案:AC
多选题
前臂旋转运动同时发生于___
A. 肱桡关节
B. 肱尺关节
C. 桡尺近侧关节
D. 桡腕关节
E. ,桡尺远侧关节
答案:CE
多选题
下列哪两块肌在作用上互为对抗___
A. 三角肌
B. 肱二头肌
C. 肱三头肌
D. 胸大肌
E. 胸锁乳突肌
答案:BC
多选题
肱二头肌的起点是___
A. 肩峰
B. 喙突
C. 大结节
D. 盂上结节
E. 盂下结节
答案:BD
多选题
股二头肌的起点是___
A. 坐骨结节
B. 坐骨棘
C. 股骨臀肌粗隆
D. 股骨粗线
答案:AD
多选题
下颌管两端的孔是___
A. 眶下孔
B. 颏孔
C. 棘孔
D. 下颌窝
E. 下颌孔
答案:BE
多选题
股骨头韧带连于哪两者之间___
A. 大转子
B. 股骨头
C. 小转子
D. 髋臼
E. 坐骨结节
答案:BD
多选题
帽状腱膜连于哪两者之间___
A. 眼轮匝肌
B. 额肌
C. 枕肌
D. 颞肌
E. 枕骨骨面
答案:BC
多选题
腓骨的结构有___
A. 腓骨头
B. 外踝
C. 三角肌粗隆
D. 内侧髁
E. 外侧髁
答案:AB
多选题
成对的脑颅骨有___
A. 额骨
B. 顶骨
C. 鼻骨
D. 颞骨
E. 筛骨
答案:BD
多选题
不成对的面颅骨有___
A. 上颌骨
B. 下颌骨
C. 鼻骨
D. 颧骨
E. 舌骨
答案:BE
多选题
属于颅前窝的结构是___
A. 视神经管
B. 筛孔
C. 筛板
D. 圆孔
E. 棘孔
答案:BC
多选题
背阔肌的主要作用是使肩关节___
A. 外展
B. 内收
C. 旋内
D. 旋外
E. 环转
答案:BC
多选题
哪个关节含关节内软骨___
A. 肘关节
B. 膝关节
C. 髋关节
D. 颞下颌关节
E. 距小腿关节
答案:BD
多选题
哪个关节有关节内韧带___
A. 髋关节
B. 肘关节
C. 桡腕关节
D. 距小腿关节
E. 膝关节
答案:AE
多选题
脊柱有___
A. 向前突出的颈曲
B. 向前突出的胸曲
C. 向后突出的腰曲
D. 向前突出的骶曲
E. 23对椎间孔
答案:AE
多选题
椎间盘___
A. 构成椎孔后界
B. 是连结相邻两椎弓的纤维软骨
C. 位于上、下两个椎骨之间
D. 由中央部的髓核和周围部的纤维环
E. 椎间盘在脊柱胸部中段最薄
答案:CD
多选题
有关节唇的关节是___
A. 肩关节
B. 髖关节
C. 膝关节
D. 距小腿关节
E. 颞下颌关节
答案:AB
单选题
直肠全长有两个弯曲,骶曲和会阴曲,它们弯曲的方向为___
A. 骶曲凸向前,会阴凸向后
B. 骶曲凸向后,会阴曲凸向前
C. 骶曲凸向前,会阴曲凸向前
D. 骶曲凸向后,会阴曲凸向后
答案:B
单选题
哪个器官没参与组成肝外胆道___
A. 胆囊
B. 胆囊管
C. 副胰管
D. 肝总管
E. 胆总管
答案:C
单选题
胆囊___
A. 位于肝的脏面,左纵沟前部
B. 一般为腹膜间位器官
C. 其体表投影为右旁正中线与右肋弓的交接处
D. 可分泌浓缩胆汁
E. 右为胃幽门部、左为结肠右曲
答案:B
单选题
胆总管___
A. 由左、右肝管汇合而成
B. 由胆囊管与肝总管汇合而成
C. 是胆囊管的直接延续
D. 由肝总管与胰管汇合而成
E. 越过十二指肠上部的前方
答案:B
单选题
肝十二指肠韧带内有___
A. 肝门静脉
B. 肝静脉
C. 肝总动脉
D. 肠系膜上动脉
E. 胃十二指肠动脉
答案:A
单选题
肛管___
A. 为直肠盆膈以下的部位
B. 它位于肛提肌附着外以下
C. 肛门以上约2540cm长的一段
D. 其内面有6-8条纵行皱襞,称肛柱
E. 以上都对
答案:E
单选题
阑尾炎手术时寻找阑尾最可靠的方法是___
A. 沿结肠旁沟寻找
B. 打开网膜囊寻找
C. 沿小肠系膜寻找
D. 沿结肠带向盲肠端寻找
E. 沿回肠动脉寻找
答案:D
单选题
阑尾炎时,其压痛点(麦氏点)为___
A. 脐与右髂嵴连线的中1/3交点处
B. 脐与右髂前上嵴连线的中、外1/3交点处
C. 脐与右髂嵴连线的中、外1/3交点处
D. 脐与右髂前上嵴连线的中、内1/3交点处
答案:B
单选题
十二指肠悬韧带___
A. 是十二指肠起始部的标志
B. 是空肠起始的标志
C. 是回肠起始的标志
D. 是十二指肠降部起始的标志
E. 以上都错
答案:B
单选题
直肠壶腹的正确描述,应该是___
A. 直肠位于盆膈以上的部分
B. 直肠盆部下段膨大的部分
C. 直肠下端无腹膜覆盖的部分
D. 以上都对
E. 以上都错
答案:B
单选题
肝十二指肠韧带内有___
A. 胆囊管、肝固有
B. 肝总管、肝静脉和肝门静脉
C. 胆总管、肝固有动脉和肝门静脉
D. 胆总管、肝固有动脉和肝静脉
E. 胆囊管、肝固有动脉和肝静脉
答案:C
单选题
牙周组织包括以下结构___
A. 牙槽骨、牙周膜和牙龈
B. 牙骨质、牙釉质和牙龈
C. 牙本质、牙釉质和牙骨质
D. 牙周膜、牙本质和牙骨质
E. 牙槽骨、牙本质和牙周膜
答案:A
单选题
咽峡是口腔与咽的分界处,它由下列结构围成___
A. 两侧腭咽弓、腭帆后缘和舌根
B. 两侧腭舌弓、腭帆后缘和舌根
C. 腭垂、腭舌弓和腭咽弓
D. 腭垂、腭舌弓和舌根
E. 腭帆和舌根
答案:D
单选题
下颌下腺管和舌下腺大管共同开口在___
A. 舌系带
B. 舌下阜
C. 舌下襞
D. 伞襞
E. 以上均不是
答案:B
单选题
当胃中等充盈时,大部分在左季肋部,小部分位于腹上部,胃的前壁剑突下未被肋弓遮掩的部分可直接接触下列结构___
A. 膈
B. 肝右叶
C. 肝左叶
D. 腹前壁
E. 胰
答案:C
单选题
结肠带、结肠袋和肠脂垂作为特征性结构,通常存在于___
A. 所有肠管
B. 大肠
C. 小肠
D. 盲肠和结肠
E. 仅见结肠
答案:D
单选题
胆总管与胰管共同开口___
A. 十二指肠上部
B. 十二指肠降部
C. 十二指肠纵襞上端
D. 十二指肠大乳头
E. 十二指肠纵襞中部
答案:D
单选题
腮腺是最大一对唾液腺,它的导管开口在___
A. 舌下阜
B. 下颌第二磨牙相对的颊黏膜处
C. 下颌第一磨牙相对的颊黏膜处
D. 上颌第二磨牙相对的颊黏膜处
E. 颧弓下方一横指处
答案:D
单选题
幽门平___
A. 第1腰椎水平
B. 第2腰椎水平
C. 第3腰椎水平
D. 第4腰椎水平
E. 第5腰椎水平
答案:A
单选题
十二指肠空肠曲平___
A. 第1腰椎水平
B. 第2腰椎水平
C. 第3腰椎水平
D. 第4腰椎水平
E. 第5腰椎水平
答案:B
单选题
肾门平___
A. 第1腰椎水平
B. 第2腰椎水平
C. 第3腰椎水平
D. 第4腰椎水平
E. 第5腰椎水平
答案:E
单选题
具上有肠脂垂的肠管是___
A. 胃
B. 十二指肠
C. 空肠
D. 回肠
E. 盲肠
答案:E
单选题
管壁平滑肌可分为三层的肠管是___
A. 胃
B. 十二指肠
C. 空肠
D. 回肠
E. 盲肠
答案:A
单选题
阑尾与哪种肠管直接相连___
A. 胃
B. 十二指肠
C. 空肠
D. 回肠
E. 盲肠
答案:E
单选题
由韧带固定于腹后壁的弯曲是___
A. 结肠左曲
B. 结肠右曲
C. 十二指肠空肠曲
D. 直肠骶曲
E. 直肠会阴曲
答案:C
单选题
位于肝下面附近的弯曲是___
A. 结肠左曲
B. 结肠右曲
C. 十二指肠空肠曲
D. 直肠骶曲
E. 直肠会阴曲
答案:B
单选题
过尾骨尖前面,呈凸向前的弯曲是___
A. 结肠左曲
B. 结肠右曲
C. 十二指肠空肠曲
D. 直肠骶曲
E. 直肠会阴曲
答案:E
多选题
下列哪两种结构参与齿状线的形成___
A. 肛柱下端
B. 直肠横襞
C. 肛梳
D. 肛瓣
E. 痔环
答案:AD
多选题
齿状线由哪两者围成名少___
A. 肛柱上端
B. 肛瓣
C. 自线
D. 肛柱下端
E. 肛梳
答案:BD
多选题
肝的脏面左侧纵沟含有哪两个结构___
A. 胆囊
B. 静脉韧带
C. 镰状韧带
D. 肝圆韧带
E. 下腔静脉
答案:BD
单选题
有关肺循环和体循环的说法，下列哪个选项是错误的___
A. 体循环又称大循环
B. 肺循环始于体循环之先
C. 肺循环主要进行气体交换
D. 肺循环又称小循环
答案:B
单选题
下列关于动脉的不正确说法是___
A. 动脉是输送血液离开心脏的管道
B. 动脉间可以吻合成动脉网或者动脉弓
C. 一般终于毛细血管
D. 其中流动的均为动脉血
答案:D
单选题
其内流动的是静脉血的血管为___
A. 腹腔干
B. 肺动脉
C. 头臂干
D. 肺静脉
答案:B
单选题
冠状沟___
A. 是左、右心室在心表面分界标志
B. 是左、右心房在心表面分界标志
C. 是心房、心室在心表面分界标志
D. 是一条完整的环形沟
答案:C
单选题
前后室间沟___
A. 是左、右心室在心表面分界标志
B. 是左、右心房在心表面分界标志
C. 是心房、心室在心表面分界标志
D. 是一条完整的环形沟
答案:A
单选题
心外形的描述，不准确的是___
A. 心尖由左心室构成
B. 心底大部分由右心房、小部分由左心房构成
C. 前后室间沟是左、右心室的表面分界
D. 心表面近心底处，有一完整环形的冠状沟
答案:B
单选题
在活体可以摸到心尖搏动的部位是___
A. 左第五肋间、锁骨中线内侧1~2厘米
B. 左侧第六胸肋关节处
C. 右侧第六胸肋关节处
D. 锁骨中线与第五肋间交点
答案:A
单选题
构成心底部的大部分是___
A. 左心房
B. 左心室
C. 右心房
D. 右心室
答案:A
单选题
心脏的卵圆窝___
A. 形成冠状窦的开口
B. 位于房中隔的左心房一侧
C. 关闭后即为室中隔的膜性部
D. 以上答案均不正确
答案:D
单选题
注入右心房的静脉有___
A. 上、下腔静脉和奇静脉
B. 上、下腔静脉和冠状窦
C. 左、右肺静脉和奇静脉
D. 左、右肺静脉和冠状窦
答案:B
单选题
左房室口周缘附着有___
A. 二尖瓣
B. 三尖瓣
C. 肺动脉瓣
D. 主动脉瓣
答案:A
单选题
室间隔缺损好发于___
A. 卵圆窝
B. 室间隔膜部
C. 室间隔肌部
D. 以上都不对
答案:B
单选题
心脏的正常起博点在___
A. 窦房结
B. 房室结
C. 房室束
D. 左右束支
答案:A
单选题
右心房有___
A. 肺动脉口
B. 肺静脉口
C. 上腔静脉口
D. 二尖瓣
答案:C
单选题
心室收缩时，防止血液逆流装置是___
A. 二尖瓣，三尖瓣
B. 肺动脉瓣，三尖瓣
C. 主动脉瓣，二尖瓣
D. 肺动脉瓣，主动脉瓣
答案:D
单选题
心室舒张时，防止血液逆流装置是___
A. 二尖瓣，三尖瓣
B. 肺动脉瓣，三尖瓣
C. 主动脉瓣，二尖瓣
D. 肺动脉瓣，主动脉瓣
答案:A
单选题
左右冠状动脉起自___
A. 胸主动脉
B. 主动脉弓
C. 升主动脉
D. 肺动脉
答案:C
单选题
临床心内注射选择的部位应该在___
A. 胸骨右缘第四肋间隙
B. 胸骨左缘第三肋间隙
C. 胸骨右缘第三肋间隙
D. 胸骨左缘第四肋间隙
答案:D
单选题
主动脉起自于___
A. 左心室
B. 右心室
C. 左心房
D. 右心房
答案:A
单选题
颈动脉窦是___
A. 化学感受器
B. 本体觉感受器
C. 压力感受器
D. 温度觉感受器
答案:C
单选题
主动脉弓上三大分支，由右向左依次排列为___
A. 右锁骨下动脉、右颈总动脉、头臂干
B. 右颈总动脉、右锁骨下动脉、头臂干
C. 头臂干、左锁骨下动脉、左颈总动脉
D. 头臂干、左颈总动脉、左锁骨下动脉
答案:D
单选题
掌浅弓由下列动脉构成___
A. 尺动脉终支和桡动脉终支
B. 桡动脉终支和尺动脉掌浅支
C. 尺动脉终支和桡动脉掌浅支
D. 桡动脉终支和尺动脉掌深支
答案:C
单选题
下列有关椎动脉的说法，正确的为___
A. 是颈外动脉的分支
B. 经前斜角肌外缘上行
C. 穿过7个颈椎的横突孔
D. 经枕骨大孔人颅
答案:D
单选题
胆囊动脉通常发自___
A. 肝固有动脉
B. 肝固有动脉右支
C. 肝固有动脉左支
D. 肝总动脉
答案:B
单选题
胃短动脉常来自于___
A. 胃动脉
B. 脾动脉
C. 肠系膜上动脉
D. 肝总动脉
答案:B
单选题
动脉韧带位于___
A. 主动脉和肺动脉的起始处
B. 左肺动脉起始部和主动脉弓下缘之间
C. 右肺动脉起始部和上腔静脉之间
D. 胸主动脉起始部和主动脉弓下缘之间
答案:B
单选题
心的正常传导路径为___
A. 窦房结—结间束—房室结—房室束—左右束支—浦氏网
B. 房室结—房室束一结间束一窦房结—左右束支—浦氏网
C. 心房肌一窦房结—房室结—鲒间束—左右束支一浦氏网
D. 窦房结一心房肌—房室结—结间束—房室束—浦氏网
答案:A
单选题
子宫动脉在子宫颈外侧2cm处，与输尿管的关系为___
A. 平行位于输尿管下方
B. 平行位于输尿管上方
C. 交叉位于输尿管前方
D. 交叉位于输尿管后方
答案:C
单选题
不属于腹腔干分支的是___
A. 胃左动脉
B. 肝总动脉
C. 脾动脉
D. 肾动脉
答案:D
单选题
肠系膜上动脉的分支是___
A. 脾动脉
B. 中结肠动脉
C. 左结肠动脉
D. 乙状结肠动脉
答案:B
单选题
肠系膜下动脉分支不包括___
A. 左结肠动脉
B. 右结肠动脉
C. 直肠上动脉
D. 乙状结肠动脉
答案:A
单选题
卵巢动脉起于___
A. 腹主动脉
B. 髂总动脉
C. 髂外动脉
D. 髂内动脉
答案:D
单选题
下列动脉不属于腹主动脉成对脏支的是___
A. 肾上腺上动脉
B. 肾动脉
C. 肾上腺中动脉
D. 睾丸(卵巢)动脉
答案:A
单选题
胃网膜右动脉发自___
A. 腹腔干
B. 肝总动脉
C. 胃十二指肠动脉
D. 脾动脉
答案:C
单选题
胸廓内动脉发自于___
A. 椎动脉
B. 锁骨下动脉
C. 胸主动脉
D. 腹主动脉
答案:B
单选题
脑膜中动脉发自于___
A. 下颌动脉
B. 上颌动脉
C. 颈外动脉
D. 面动脉
答案:B
单选题
颅前外侧出血时，止血可压迫___
A. 面动脉
B. 颞浅动脉
C. 上颌动脉
D. 颈外动脉
答案:B
单选题
面部出血时，止血可压迫___
A. 面动脉
B. 颞浅动脉
C. 上颌动脉
D. 颈外动脉
答案:A
单选题
临床上主要的诊脉血管是___
A. 腋动脉
B. 肱动脉
C. 尺动脉
D. 桡动脉
答案:D
单选题
临床上测量血压听诊的血管是___
A. 腋动脉
B. 肱动脉
C. 尺动脉
D. 桡动脉
答案:B
单选题
下列哪个淋巴干的淋巴不经右淋巴导管流回静脉___
A. 右腰干
B. 右颈干
C. 右锁骨下干
D. 右支气管纵隔干
答案:A
单选题
颈外静脉注入___
A. 颈内静脉
B. 头臂静脉
C. 锁骨下静脉
D. 颈总静脉
答案:C
单选题
下腔静脉___
A. 起自第四腰椎平面
B. 由左、右髂外静脉汇合而成
C. 沿腹主动脉左侧上行
D. 注入右心房
答案:D
单选题
头静脉___
A. 起自手背静脉网桡侧
B. 在臂中部注入肱静脉
C. 沿肱二头肌内侧缘上行
D. 与贵要静脉不相交通
答案:A
单选题
有关贵要静脉的下列说法，正确的是___
A. 起自手背静脉网的桡侧
B. 到臂上份注入腋静脉
C. 与头静脉间无交通支
D. 临床上行静脉注射的常用血管
答案:D
单选题
大隐静脉___
A. 起于足背静脉网外侧
B. 经外踝后方上升
C. 无静脉瓣
D. 注入股静脉
答案:D
单选题
小隐静脉___
A. 起于足背静脉网内侧
B. 经外踝后方上升
C. 无静脉瓣
D. 注入股静脉
答案:B
单选题
关于大隐静脉的说法，正确的是___
A. 起自足背外侧缘
B. 经内踝前方上行
C. 经外踝后方上行
D. 注入腘静脉
答案:B
单选题
肝门静脉收集血液范围不包括___
A. 胃的静脉血
B. 阑尾的静脉血
C. 肝的静脉血
D. 胆囊的静脉血
答案:C
单选题
门静脉，正确的说法是___
A. 内有瓣膜
B. 由肠系膜上静脉和脾静脉合成
C. 收集腹腔所有器官的静脉血
D. 注入下腔静脉
答案:B
单选题
下列静脉中哪一支属于肝门静脉系___
A. 肝静脉
B. 肾静脉
C. 肠系膜下静
D. 卵巢静脉
答案:C
单选题
下列关于锁骨下静脉的叙述，错误的是___
A. 与颈内静脉会合成头臂静脉
B. 有锁骨下动脉与其伴行
C. 与颈外静脉构成静脉角
D. 是腋静脉的延续
答案:C
单选题
胸导管收集范围是___
A. 仅上半身的淋巴
B. 仅右半身的淋巴
C. 下半身与左上半身的淋巴
D. 下半身与右上半身的淋巴
答案:C
单选题
胸导管收集范围不包括___
A. 左上半身
B. 右上半身
C. 左下半身
D. 右下半身
答案:B
单选题
有关胸导管的说法，错误的是___
A. 收集下半身和左上半身的淋巴
B. 穿膈的食管裂孔上行
C. 起于乳糜池
D. 长30－40厘米
答案:B
单选题
不成对的淋巴干是___
A. 肠干
B. 腰干
C. 锁骨下干
D. 支气管纵隔干
答案:A
单选题
脾 ___
A. 位于右季肋区
B. 与第9—11肋相对
C. 长轴与肋弓一致
D. 下缘有2—3个脾切迹
答案:B
单选题
有关脾的说法，不对的是___
A. 位于左季肋区
B. 其长轴与第10肋一致
C. 一般在左肋弓下可摸到
D. 上缘前部有2－3个切迹
答案:C
单选题
下列哪个淋巴干的淋巴不经右淋巴导管流回静脉___
A. 右腰干
B. 右颈干
C. 右锁骨下干
D. 右支气管纵隔干
答案:A
单选题
供应室间隔前2／3的动脉是___
A. 右冠状动脉前室间支
B. 右冠状动脉后室间支
C. 左冠状动脉旋支
D. 左冠状动脉前室间支
E. 右冠状动脉主干的分支
答案:D
单选题
纤维心包___
A. 下方与膈中心腱融合
B. 分脏层与壁层
C. 下方与膈胸膜相贴
D. 与心外膜之间窄隙为心包腔
E. 其脏层即心外膜
答案:A
单选题
卵圆窝位于___
A. 室间隔膜部左侧
B. 左心房房间隔下部
C. 右心房房间隔下部
D. 颅中窝
E. 室间隔下部右侧
答案:C
单选题
股动脉___
A. 是髂内动脉的延续
B. 其内侧有股静脉
C. 发出腹壁下动脉
D. 全程与股神经伴行
E. 在腘窝可触及其搏动
答案:B
单选题
颞区硬膜外血肿的出血多来自___
A. 大脑中动脉
B. 脑膜中动脉
C. 椎动脉
D. 面动脉
E. 颞浅动脉
答案:E
单选题
由腹腔干直接分支的是___
A. 胃网膜左动脉
B. 胃网膜右动
C. 胃左动脉
D. 胃右动脉
E. 肠系膜上动脉
答案:C
单选题
奇静脉注入___
A. 上腔静脉
B. 下腔静脉
C. 锁骨下静脉
D. 头臂静脉
E. 副奇静脉
答案:A
单选题
贵要静脉___
A. 与尺动脉伴行
B. 无静脉瓣
C. 注入腋静脉
D. 起于手背静脉网尺侧
E. 其下端常作为计数脉搏部位
答案:D
单选题
门静脉___
A. 属支起端和分支末端均为毛细血管
B. 直接注入下腔静脉
C. 行于肝胃韧带内
D. 接受内脏成对
E. 管腔内壁有丰富瓣膜
答案:A
单选题
下列静脉不是下腔静脉直接属支的是___
A. 门静脉
B. 肝静脉
C. 左肾静脉
D. 右肾上腺静脉
E. 右睾丸静脉
答案:A
单选题
心的静脉血大部分汇入冠状静脉窦再回到___
A. 上腔静脉
B. 下腔静脉
C. 左心房
D. 右心房
E. 右心室
答案:D
单选题
直接发自主动脉弓的动脉是___
A. 左颈总动脉
B. 右颈总动脉
C. 右颈内动脉
D. 右锁骨下动脉
E. 甲状颈干
答案:A
单选题
关于心脏___
A. 前面全部被肺和胸膜覆盖
B. 后方邻接气管、支气管
C. 心底朝左后上方
D. 心尖由左心室构成
E. 心尖朝右前下方
答案:D
单选题
关于心脏___
A. 位于胸腔纵隔内，居正中线上
B. 是推动血液循环的动力器官
C. 只受纳体循环的静脉血
D. 心壁的肌属平滑肌
E. 心外膜褶叠成心瓣膜
答案:B
单选题
在心包裸区进行心内注射，药物可进入___
A. 左心房
B. 右心房
C. 左心室
D. 右心室
E. 心尖
答案:C
单选题
冠状窦口___
A. 位于下腔静脉口与右房室口之间
B. 位于左心房内
C. 在房间隔上右心房一侧
D. 在上腔静脉口与右心耳之间
E. 在房间隔下部右侧
答案:A
单选题
右心室___
A. 构成心的右缘
B. 构成心尖
C. 其入口周缘附有二尖瓣
D. 构成心胸肋面大部分
E. 其出口周缘附有三尖瓣
答案:D
单选题
左心房___
A. 构成心的左缘
B. 后方邻食管
C. 房间隔上有卵圆窝
D. 有左、右各一个肺静脉口
E. 腔内含有静脉血
答案:A
单选题
左心室___
A. 构成心脏胸肋面的大部分
B. 心室壁厚度小于右心室
C. 发出左冠状动脉
D. 发出右冠状动脉
E. 构成心尖
答案:E
单选题
心壁___
A. 心肌层是心壁中最薄的一层
B. 心内膜在房室口处褶叠成瓣膜
C. 心外膜是脏胸膜的一部分
D. 心房肌和心室肌相连续
E. 心传导系中一部分结构位于心壁内左心房房间隔上部
答案:B
单选题
左、右颈总动脉___
A. 在甲状软骨上缘分支
B. 发自主动脉弓
C. 发自头臂干
D. 沿胸锁乳突肌前缘上行
E. 分叉处的后方有颈动脉窦
答案:A
单选题
颈外动脉___
A. 左侧起自主动脉弓
B. 右侧起自头臂干
C. 在颈部不分支
D. 行于颈动脉鞘内
E. 有分支分布于硬脑膜
答案:E
单选题
面动脉的压迫止血点通常在___
A. 外耳门前方
B. 口角外侧
C. 咬肌后缘与下颌角处
D. 咬肌前缘与下颌骨体下缘处
E. 内眦
答案:D
单选题
直肠上动脉来自___
A. 主动脉腹部
B. 腹腔干
C. 肠系膜上动脉
D. 肠系膜下动脉
E. 髂总动脉
答案:D
单选题
直肠上部的静脉血回流到___
A. 髂内静脉
B. 髂外静脉
C. 阴部内静脉
D. 肠系膜上静脉
E. 肠系膜下静脉
答案:E
单选题
直肠下部的静脉血回流到___
A. 髂内静脉
B. 髂外静脉
C. 阴部内静脉
D. 肠系膜上静脉
E. 肠系膜下静脉
答案:A
单选题
肝门静脉高压可导致___
A. 颈外静脉怒张
B. 大隐静脉曲张
C. 小隐静脉曲张
D. 精索静脉曲张
E. 脐周静脉曲张
答案:E
单选题
不参与心血管系统组成的是___
A. 心
B. 动脉
C. 静脉
D. 胸导管
E. 毛细血管
答案:D
单选题
关于肺循环，错误的是___
A. 始于右心房，终于左心室
B. 肺动脉运送静脉血人肺
C. 有两对肺静脉
D. 肺静脉运送动脉血入心
E. 行程较短，只经过肺
答案:A
单选题
关于心传导系叙述，错误的是___
A. 能产生兴奋，传导冲动
B. 房室结位于房间隔下部
C. 窦房结位于上腔静脉与右心耳之间
D. 由神经纤维构成
E. 窦房结是心的正常起搏点
答案:D
单选题
关于主动脉叙述，错误的是___
A. 起始于主动脉口
B. 主动脉弓自右前方弯向左后方
C. 自主动脉弓发出左、右头臂干
D. 根据其行程可分三部分
E. 下端在第4腰椎高度分叉
答案:C
单选题
关于颈内动脉，错误的是___
A. 是颈总动脉的分支
B. 在颅外没有分支
C. 起始处膨大部是化学感受器
D. 营养脑
E. 营养视器
答案:C
单选题
关于肠系膜上动脉，错误的是___
A. 发自腹主动脉
B. 发出分支胰十二指肠下动脉
C. 发出分支空肠动脉
D. 发出分支中结肠动脉
E. 发出分支左结肠动脉
答案:E
单选题
关于颈内静脉，错误的是___
A. 起自颅底颈静脉孔
B. 有颅内属支和颅外属支
C. 接受颈外静脉的汇入
D. 接受面静脉的汇入
E. 接受下颌后静脉的汇入
答案:C
单选题
供应室间隔前2/3的动脉是___
A. 右冠状动脉前室间支
B. 右冠状动脉后室间支
C. 左冠状动脉旋支
D. 左冠状动脉前室间支
E. 右冠状动脉主干的分支
答案:D
单选题
二尖瓣位于___
A. 右房室口
B. 左房室口
C. 肺动脉口
D. 主动脉口
E. 冠状窦口
答案:B
单选题
纤维心包___
A. 下方与膈中心腱融合
B. 分脏层与壁层
C. 下方与膈胸膜相贴
D. 与心外膜之间窄隙为心包腔
E. 其脏层即心外膜
答案:A
单选题
卵圆窝位于___
A. 室间隔膜部左侧
B. 左心房房间隔下部
C. 右心房房间隔下部
D. 颅中窝
E. 室间隔下部右侧
答案:C
单选题
胃短动脉来自于___
A. 腹腔干
B. 胃动脉
C. 脾动脉
D. 肠系膜上动脉
E. 肠系膜下动脉
答案:C
单选题
胸廓内动脉发自___
A. 主动脉胸部
B. 腋动脉
C. 锁骨下动脉
D. 颈外动脉
E. 胸腹壁动脉
答案:C
单选题
股动脉___
A. 是髂内动脉的延续
B. 其内侧有股静脉
C. 发出腹壁下动脉
D. 全程与股神经伴行
E. 在胭窝可触及其搏动
答案:B
单选题
脑膜中动脉发自___
A. 颈内动脉
B. 上颌动脉
C. 面动脉
D. 颈浅动脉
E. 大脑中央动脉
答案:B
单选题
胆囊动脉发自___
A. 肝总动脉
B. 肝固有动脉左支
C. 肝固有动脉右支
D. 胃左动脉
E. 胃右动脉
答案:C
单选题
颞区硬膜外血肿的出血多来自___
A. 大脑中动脉
B. 脑膜中动脉
C. 椎动脉
D. 面动脉
E. 颞浅动脉
答案:B
单选题
由腹腔干直接分支的是___
A. 胃网膜左动脉
B. 胃网膜右动
C. 胃左动脉
D. 胃右动脉
E. 肠系膜上动脉
答案:C
单选题
奇静脉注入___
A. 上腔静脉
B. 下腔静脉
C. 锁骨下静脉
D. 头臂静脉
E. 副奇静脉
答案:A
单选题
大隐静脉___
A. 在足背外侧缘起自足背静脉弓
B. 经外踝后方上行
C. 伴隐神经行
D. 注入胆静脉
E. 管腔内壁无瓣
答案:C
单选题
贵要静脉___
A. 与尺动脉伴行
B. 无静脉瓣
C. 注入腋静脉
D. 起于手背静脉网尺侧
E. 其下端常作为计数脉搏部位
答案:D
单选题
门静脉___
A. 属支起端和分支末端均为毛细血管
B. 直接注入下腔静脉
C. 行于肝胃韧带内
D. 接受内脏成对
E. 管腔内壁有丰富瓣膜
答案:A
单选题
下列静脉不是下腔静脉直接属支的是___
A. 肝门静脉
B. 肝静脉
C. 左肾静脉
D. 右肾上腺静脉
E. 右睾丸静脉
答案:A
单选题
心的静脉血分汇入冠状静脉窦再回到___
A. 上腔静脉
B. 下腔静脉
C. 左心房
D. 右心房
E. 右心室
答案:D
单选题
心脏正常起搏点是___
A. 冠状窦
B. 窦房结
C. 房室结
D. 房室束E.蒲肯野氏纤维
答案:B
单选题
颈动脉小球为___
A. 压力感受器
B. 化学感受器
C. 触觉感受器
D. 温觉感受器E痛觉感受器
答案:B
单选题
直接发自主动脉弓的动脉是___
A. 左颈总动脉
B. 右颈总动脉
C. 右颈内动脉
D. 右锁骨下动脉
E. 甲状颈干
答案:A
单选题
心室舒张时,防止血液逆向流动的装置有___
A. 二尖瓣三尖瓣
B. 主动脉瓣肺动脉瓣
C. 二尖瓣主动脉瓣
D. 三尖瓣肺动脉瓣
E. 二尖瓣肺动脉瓣
答案:B
单选题
活体可摸到心尖搏动最明显处___
A. 左侧第6胸肋关节处
B. 右侧第6胸肋关节处
C. 锁骨中线与第5肋交点处
D. 左第5肋间隙锁骨中线内侧1-2cm处
E. 剑突下方
答案:D
单选题
关于心脏___
A. 前面全部被肺和胸膜覆盖
B. 后方邻接气管、支气管
C. 心底朝左后上方
D. 心尖由左心室构成
E. 心尖朝右前下方
答案:D
单选题
关于心脏___
A. 位于胸腔纵隔内,居正中线上
B. 是推动血液循环的动力器官
C. 只受纳体循环的静脉血
D. 心壁的肌属平滑肌
E. 心外膜褶叠成心瓣膜
答案:B
单选题
构成心底的主要是___
A. 左心房
B. 左心室
C. 右心房
D. 右心室
E. 心包
答案:A
单选题
心内注射部位应选在___
A. 胸骨右缘第3肋间
B. 胸骨左缘第3肋间
C. 胸骨右缘第4肋间
D. 胸骨左缘第4肋间
E. 胸骨右缘第5肋间
答案:D
单选题
在心包裸区进行心内注射,药物可进入___
A. 左心房
B. 右心房
C. 左心室
D. 右心室
E. 心尖
答案:D
单选题
冠状窦口___
A. 位于下腔静脉口与右房室口之间
B. 位于左心房内
C. 在房间隔上右心房一侧
D. 在上腔静脉口与右心耳之间
E. 在房间隔下部右侧
答案:A
单选题
右心室___
A. 构成心的右缘令
B. 构成心尖
C. 其入口周缘附有二尖瓣
D. 构成心胸肋面大部分
E. 其出口周缘附有三尖瓣
答案:D
单选题
左心房___
A. 构成心的左缘
B. 后方邻食管
C. 房间隔上有卵圆窝
D. 有左、右各一个肺静脉口
E. 腔内含有静脉血
答案:B
单选题
心壁___
A. 心肌层是心壁中最薄的一层
B. 心内膜在房室口处褶叠成瓣膜
C. 心外膜是脏胸膜的一部分
D. 心房肌和心室肌相连续
E. 心传导系中一部分结构位于心壁内左心房房间隔上部
答案:B
单选题
主动脉弓最右侧的分支是___
A. 右冠状动脉
B. 右锁骨下动脉
C. 右颈总动脉
D. 头臂干
E. 左颈总动脉
答案:D
单选题
上腔静脉___
A. 由颈内静脉与头臂静脉汇成
B. 由颈内静脉与锁骨下静脉汇成
C. 由颈外静脉与头臂静脉汇成
D. 由左、右头臂静脉汇成
E. 由颈内静脉与颈外静脉汇成
答案:D
单选题
左、右颈总动脉___
A. 在甲状软骨上缘分支
B. 发自主动脉弓
C. 发自头臂干
D. 沿胸锁乳突肌前缘上行
E. 分叉处的后方有颈动脉窦
答案:A
单选题
颈动脉窦___
A. 是颈内动脉起始处的膨大部
B. 是颈外动脉起始处的膨大部
C. 是颈内、外动脉起始处的膨大部
D. 位于颈内、外动脉分叉处的后方
E. 是化学感受器
答案:A
单选题
颈外动脉___
A. 左侧起自主动脉弓
B. 右侧起自头臂干
C. 在颈部不分支
D. 行于颈动脉鞘内
E. 有分支分布于硬脑膜
答案:E
单选题
面动脉的压迫止血点通常在___
A. 外耳门前方
B. 口角外侧
C. 咬肌后缘与下颌角处
D. 咬肌前缘与下颌骨体下缘处
E. 内毗
答案:D
单选题
关于椎动脉___
A. 穿经全部颈椎的横突孔
B. 发自颈总动脉
C. 发自颈外动脉
D. 经枕骨大孔入颅
E. 入颅后发出大脑后动脉
答案:D
单选题
腹腔干的直接分支是___
A. 胃右动脉
B. 脾动脉
C. 肝固有动脉
D. 胃网膜右动脉
E. 胃网膜左动脉
答案:B
单选题
营养胃底的动脉是___
A. 胃左动脉
B. 胃右动脉
C. 胃短动脉
D. 胃网膜左动脉
E. 胃网膜右动脉
答案:C
单选题
直肠上动脉来自___
A. 主动脉腹部
B. 腹腔干
C. 肠系膜上动脉
D. 肠系膜下动脉
E. 髂总动脉
答案:D
单选题
参与掌浅弓形成的动脉是___
A. 尺动脉末端
B. 桡动脉末端
C. 肱动脉末端
D. 拇主要动脉
E. 指掌侧总动脉
答案:A
单选题
大隐静脉___
A. 起自足背静脉弓的外侧端
B. 经内踝后方沿小腿内侧上行
C. 经内踝前方沿小腿内侧上行
D. 经腹股沟韧带深面注入股静脉
E. 经外踝后方沿小腿后面皮下上行
答案:C
单选题
颈外静脉___
A. 属于深静脉
B. 与同名动脉伴行
C. 注入颈内静脉
D. 注入锁骨下静脉
E. 注入颈总静脉
答案:D
单选题
直肠下部的静脉血回流到___
A. 髂内静脉
B. 髂外静脉
C. 阴部内静脉
D. 肠系膜上静脉
E. 肠系膜下静脉
答案:A
单选题
汇合成肝门静脉的是___
A. 脾静脉和肠系膜下静脉
B. 脾静脉和肠系膜上静脉
C. 肠系膜上静脉和肠系膜下静脉
D. 脾静脉和肝静脉
E. 肝静脉和肠系膜上静脉
答案:B
单选题
肝门静脉高压可导致___
A. 颈外静脉怒张
B. 大隐静脉曲张
C. 小隐静脉曲张
D. 精索静脉曲张
E. 脐周静脉曲张
答案:E
单选题
胸导管注入___
A. 左锁骨下静脉
B. 左颈内静脉
C. 右颈内静脉
D. 左静脉角
E. 右静脉角
答案:D
单选题
右淋巴导管注入___
A. 左锁骨下静脉
B. 左颈内静脉
C. 右颈内静脉
D. 左静脉角
E. 右静脉角
答案:E
单选题
胸导管___
A. 收集下半身的淋巴
B. 起自乳糜池
C. 由左、右腰干合成
D. 起始后经膈的食管裂孔人胸腔
E. 注入左锁骨下静脉
答案:B
单选题
右淋巴导管___
A. 收集上半身的淋巴
B. 由右颈干和右锁骨下干合成
C. 长约35cm
D. 注入右静脉角
E. 亦称胸导管
答案:D
单选题
脾的位置___
A. 位于右季肋区
B. 与右第9-11肋相对
C. 长轴与第10肋相一致
D. 与右肾相邻
E. 正常情况下在左肋弓下能触及
答案:C
单选题
心壁的大部分静脉血入心腔前,先汇入___
A. 门静脉
B. 脾静脉
C. 肝静脉
D. 冠状窦
E. 右心房
答案:D
单选题
腹腔不成对的脏器静脉血大部分入下腔静脉前,先汇入___
A. 门静脉
B. 脾静脉
C. 肝静脉
D. 冠状窦
E. 右心房
答案:A
单选题
在胸锁乳突肌表面下降注入锁骨下静脉的是___
A. 颈内静脉
B. 颈外静脉
C. 上颌静脉
D. 下颌后静脉
E. 面静脉
答案:B
单选题
颅内乙状窦直接延续为___
A. 颈内静脉
B. 颈外静脉
C. 上颌静脉
D. 下颌后静脉
E. 面静脉
答案:A
单选题
气管权平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:A
单选题
降主动脉起始处平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:A
单选题
胸主动脉与腹主动脉移行处平___
A. 第4胸椎下缘水平
B. 第8胸椎水平
C. 第10胸椎水平
D. 第1胸椎下缘水平
E. 第12胸椎水平
答案:E
单选题
在耳屏前方可摸动脉搏动的是___
A. 髂外动脉
B. 股动脉
C. 面动脉
D. 颞浅动脉
E. 脑膜中动脉
答案:D
单选题
在腹股沟中点稍下方可摸出搏动的是___
A. 髂外动脉
B. 股动脉
C. 面动脉
D. 颞浅动脉
E. 脑膜中动脉
答案:B
单选题
翼点骨折易受损的血管是___
A. 髂外动脉
B. 股动脉
C. 面动脉
D. 颞浅动脉
E. 脑膜中动脉
答案:E
单选题
直肠上动脉发自___
A. 髂总动脉
B. 髂外动脉
C. 髂内动脉
D. 肠系膜下动脉
E. 阴部内动脉
答案:D
单选题
直肠下动脉发自___
A. 髂总动脉
B. 髂外动脉
C. 髂内动脉
D. 肠系膜下动脉
E. 阴部内动脉
答案:C
单选题
肛动脉发自___
A. 髂总动脉
B. 髂外动脉
C. 髂内动脉
D. 肠系膜下动脉
E. 阴部内动脉
答案:E
单选题
左腋窝淋巴结最终汇入___
A. 胸导管
B. 右淋巴导管
C. 动脉导管
D. 左颈干
E. 右锁骨下干
答案:A
单选题
右腹股沟淋巴结最终汇入___
A. 胸导管
B. 右淋巴导管
C. 动脉导管
D. 左颈干
E. 右锁骨下干
答案:A
多选题
前、后室间沟是哪两者的表面分界线___
A. 左心房
B. 左心室
C. 右心房
D. 右心室
E. 心耳
答案:BD
多选题
下列哪两支血管相互吻合___
A. 桡动脉掌浅支
B. 桡动脉终支
C. 尺动脉掌浅支
D. 桡动脉掌深支
E. 尺动脉终支
答案:AE
多选题
动脉韧带连于哪两者之间___
A. 主动脉弓上缘
B. 主动脉弓下缘
C. 升主动脉根部
D. 肺动脉干根部
E. 肺动脉干分叉处
答案:BE
多选题
在颈部,下列哪两者为伴行___
A. 颈外静脉
B. 颈内静脉
C. 颈外动脉
D. 颈内动脉
E. 椎动脉
答案:BD
多选题
哪两支静脉汇合处的夹角称为静脉角___
A. 上腔静脉
B. 头臂静脉
C. 颈内静脉
D. 奇静脉
E. 锁骨下静脉
答案:CE
多选题
下列哪两支血管汇合为门静脉___
A. 肝静脉
B. 脾静脉
C. 肠系膜上静脉
D. 肠系膜下静脉
E. 肾动脉
答案:BC
多选题
心瓣膜结构中腱索连于___
A. 瓣膜
B. 纤维环
C. 乳头肌
D. 膈缘肉柱
E. 心内膜
答案:AC
多选题
在小腿,哪两者互为伴行___
A. 胫后动脉
B. 胫前动脉
C. 腓浅神经
D. 腓深神经
E. 腓总神经
答案:BD
多选题
在下肢,下列哪两者伴行___
A. 股动脉
B. 胭动脉
C. 隐神经
D. 大隐静脉
E. 小隐静脉
答案:CD
多选题
营养胃小弯处胃壁的动脉为___
A. 胃左动脉
B. 胃右动脉
C. 胃网膜左上动脉
D. 胃网膜右动脉
E. 胃短动脉
答案:AB
多选题
由头臂干发出的动脉是___
A. 左颈总动脉
B. 右颈总动脉
C. 右颈内动脉
D. 右锁骨下动脉
E. 左锁骨下动脉
答案:BD
多选题
下列哪两支血管汇合为头臂静脉___
A. 上腔静脉
B. 颈外静脉
C. 颈内静脉
D. 奇静脉
E. 锁骨下静脉
答案:CE
多选题
营养胃大弯处胃壁的动脉为___
A. 胃左动脉
B. 胃右动脉
C. 胃网膜左动脉
D. 胃网膜右动脉
E. 胃短动脉
答案:CD
多选题
心室收缩时,二尖瓣关闭所分隔的腔隙是哪两个___
A. 左心室
B. 右心室
C. 左心房
D. 右心房
E. 主动脉
答案:AC
多选题
心室收缩时,三尖瓣关闭所分隔的腔隙是哪两个___
A. 左心室
B. 右心室
C. 左心房
D. 右心房
E. 主动脉
答案:BD
单选题
收缩时,使瞳孔转向外上的肌是___
A. 上直肌
B. 下直肌
C. 内直肌
D. 上斜肌
E. 下斜肌
答案:E
单选题
当视近物时___
A. 睫状肌收缩,晶状体曲度变大
B. 睫状肌收缩,晶状体曲度变小
C. 睫状肌舒张,晶状体曲度变小
D. 睫状肌舒张,晶状体曲度变大
E. 瞳孔开大
答案:A
单选题
与鼓室相通的管通___
A. 外耳道
B. 内耳道
C. 咽鼓管
D. 蜗管
E. 螺旋管
答案:C
单选题
鼓室___
A. 经咽鼓管与鼻腔相通
B. 镫骨底封闭其前庭窗
C. 与筛窦小房相通
D. 其内空气来自外耳道
E. 有前庭蜗神经通过
答案:B
单选题
听觉感受器是___
A. 椭圆囊斑
B. 球囊斑
C. 螺旋器
D. 壶腹嵴
E. 听小骨
答案:C
单选题
下列关于鼓膜的说法,正确的是___
A. 位于内耳道和外耳道之间
B. 外观呈粉红色的薄膜
C. 分为上方的紧张部和下方的松弛部
D. 鼓膜中心略呈内凹,称鼓膜脐
E. 鼓膜起阻挡声波作用
答案:D
单选题
中耳炎或施行镫骨手术时常可损伤___
A. 面动脉
B. 面神经
C. 耳大神经
D. 颞浅动脉
E. 枕小神经
答案:B
单选题
关于内分泌系统的描述,正确的是___
A. 其分泌物称细胞因子
B. 是体内除神经系统外的重要调节系统
C. 不受神经系统调节
D. 其分泌物的运输主要靠神经轴突
E. 是有管腺
答案:B
单选题
以下哪项属内分泌组织___
A. 肾上腺
B. 胸腺
C. 垂体
D. 松果体
E. 胰岛
答案:E
单选题
关于甲状腺的描述,正确的是___
A. 形态为“X”型,分左右二叶
B. 锥状叶常由左叶或右叶向上伸出
C. 分泌甲状腺素和降钙素
D. 吞咽时,可随喉上下移动
E. 左右叶后外侧有颈内动脉、颈内静脉、膈神经通过
答案:D
单选题
下述叙述中,正确的是___
A. 甲状腺分泌甲状旁腺素
B. 肾上腺皮质分泌肾上腺素
C. 神经垂体分泌抗利尿激素
D. 腺垂体分泌生长激素
E. 碘是合成甲状旁腺素的重要原料
答案:D
单选题
甲状腺峡多位于___
A. 1~2气管软骨环前方
B. 2~4气管软骨环前方
C. 3~5气管软骨环前方
D. 4~6气管软骨环前方
E. 5~6气管软骨环前方
答案:B
单选题
肾上腺___
A. 左、右各一,均为肾形
B. 左侧呈半月形,右侧呈三角形
C. 右侧似半月形,左侧呈三角形
D. 左右肾上腺均位于肾脏上端,在腹膜腔内
E. 肾上腺皮质激素又称肾上腺素
答案:B
单选题
垂体___
A. 位于颅前窝的垂体窝内
B. 腺垂体分泌的促甲状腺素由神经垂体释放
C. 神经垂体分泌抗利尿激素
D. 一般女性的垂体较男性的大
答案:D
单选题
甲状旁腺___
A. 左、右各一个
B. 每个均黄豆大小
C. 位于甲状腺前方
D. 功能与甲状腺相同
E. 可调节钙的代谢,维持血钙平衡
答案:E
单选题
属于眼球壁的结构是___
A. 上直肌
B. 虹膜
C. 泪腺
D. 结膜
E. 眼睑
答案:B
单选题
眼球壁由外向内依次为___
A. 纤维膜、视网膜、血管膜
B. 血管膜、视网膜、纤维膜
C. 血管膜、纤维膜、视网膜
D. 纤维膜、血管膜、视网膜
E. 视网膜、血管膜、纤维膜
答案:D
单选题
血管膜由前向后依次为___
A. 虹膜、脉络膜、睫状体
B. 睫状体、脉络膜、虹膜
C. 脉络膜、虹膜、睫状体
D. 脉络膜、睫状体、虹膜
E. 虹膜、睫状体、脉络膜
答案:E
单选题
属于眼球壁血管膜的是___
A. 睫状体
B. 晶状体
C. 角膜
D. 巩膜
E. 结膜
答案:A
单选题
视网膜视部组织结构的内层神经细胞层由外向内分___
A. 感光细胞、双极细胞、神经节细胞
B. 神经节细胞、双极细胞、感光细胞
C. 双极细胞、神经节细胞、感光细胞
D. 双极细胞,感光细胞、神经节细胞
E. 神经节细胞、感光细胞、双极细胞
答案:A
单选题
属于眼球内容物的是___
A. 泪腺
B. 眼脸
C. 晶状体
D. 睫状体
E. 瞳孔开大肌
答案:C
单选题
产生眼房水的器官是___
A. 玻璃体
B. 晶状体
C. 睫状体
D. 虹膜
E. 泪腺
答案:C
单选题
眼前房位于什么之间___
A. 虹膜与角膜
B. 角膜与结膜
C. 虹膜与晶状体
D. 角膜与晶状体
E. 睫状体与虹膜
答案:A
单选题
与限球届光作用无关的结构是___
A. 角膜
B. 瞳孔
C. 房水
D. 晶状体
E. 玻璃体
答案:B
单选题
视远物时___
A. 睫状小带拉紧、晶状体变厚
B. 睫状肌收缩、晶状体变薄
C. 睫状肌舒张、睫状小带放松
D. 睫状小带拉紧、晶状体变薄
E. 睫状肌舒张、晶状体变厚
答案:D
单选题
属于眼副器的是___
A. 玻璃体
B. 晶状体
C. 睫状体
D. 虹膜
E. 眼睑
答案:E
单选题
使瞳孔转向外下方的肌是___
A. 下直肌
B. 下斜肌
C. 外直肌
D. 上直肌
E. 上斜肌
答案:E
单选题
眼动脉发自___
A. 颈内动脉
B. 颈总动脉
C. 颈外动脉
D. 椎动脉
E. 面动脉
答案:A
单选题
属于鼓室内侧壁的是___
A. 颈动脉壁
B. 乳突壁
C. 颈静脉壁
D. 迷路壁
E. 鼓膜壁
答案:D
单选题
属于鼓室外侧壁的是___
A. 颈动脉壁
B. 乳突壁
C. 颈静脉壁
D. 迷路壁
E. 鼓膜壁
答案:E
单选题
属于鼓室后壁的是___
A. 颈动脉壁
B. 乳突壁
C. 颈静脉壁
D. 迷路壁
E. 鼓膜壁
答案:B
单选题
听小骨链排列顺序由外向内为___
A. 砧骨、锤骨、镫骨
B. 镫骨、锤骨、砧骨
C. 镫骨、砧骨、锤骨
D. 砧骨、镫骨、锤骨
E. 锤骨、砧骨、镫骨
答案:E
单选题
能感受直线变速运动刺激的___
A. 椭圆囊斑
B. 壶腹嵴
C. 前庭
D. 螺旋器
E. 蜗管
答案:A
单选题
能感受旋转变速运动刺激的___
A. 蜗管
B. 螺旋器
C. 前庭
D. 椭圆囊斑
E. 壶腹嵴
答案:E
单选题
面神经管凸位于___
A. 鼓室下壁
B. 鼓室前壁
C. 鼓室后壁
D. 鼓室内侧壁
E. 鼓室外侧壁
答案:D
单选题
乳突窦开口于___
A. 鼓室下壁
B. 鼓室前壁
C. 鼓室后壁
D. 鼓室内侧壁
E. 鼓室外侧壁
答案:C
单选题
骨膜位于___
A. 鼓室下壁
B. 鼓室前壁
C. 鼓室后壁
D. 鼓室内侧壁
E. 鼓室外侧壁
答案:E
单选题
骨迷路与膜迷路之间___
A. 有内淋巴
B. 有外淋巴
C. 内、外淋巴均无
D. 脑脊液
答案:B
单选题
膜迷路内___
A. 有内淋巴
B. 有外淋巴
C. 内、外淋巴均无
D. 脑脊液
答案:A
单选题
蜗管内___
A. 有内淋巴
B. 有外淋巴
C. 内、外淋巴均无
D. 脑脊液
答案:A
单选题
无血管,但有丰富的感觉神经末楷的结构___
A. 角膜
B. 巩膜
C. 结膜
D. 虹膜
E. 睫状体
答案:A
单选题
具有调节晶状体曲度的平滑肌结构___
A. 角膜
B. 巩膜
C. 结膜
D. 虹膜
E. 睫状体
答案:E
单选题
产生房水的结构___
A. 角膜
B. 巩膜
C. 结膜
D. 虹膜
E. 睫状体
答案:E
多选题
睫状小带连于哪两者之间___
A. 睫状体
B. 玻璃体
C. 晶状体
D. 虹膜
E. 鼓室
答案:AC
多选题
下列哪两块肌互为拮抗肌___
A. 睫状肌
B. 提上睑肌
C. 瞳孔开大肌
D. 瞳孔括约肌
E. 頰肌
答案:CD
多选题
泪囊连于哪两者之间___
A. 泪腺
B. 泪小管
C. 泪点
D. 鼻泪管E鼓室
答案:BD
多选题
下列哪两个结构相交通___
A. 鼓膜
B. 鼓阶
C. 蜗窗
D. 前庭窗
E. 颅腔
答案:BD
多选题
视网膜剥离是指哪两层膜之间的分离?___
A. 脉络膜
B. 视网膜色素上皮层
C. 巩膜
D. 结膜
E. 视网膜神经细胞层
答案:BE
多选题
咽鼓管沟通___
A. 前庭
B. 口腔
C. 鼻咽部
D. 口咽部
E. 鼓室
答案:CE
多选题
眼前房位于什么之间___
A. 角膜
B. 结膜
C. 虹膜
D. 晶状体
E. 睫状体
答案:AC
多选题
眼后房位于什么之间___
A. 角膜
B. 结膜
C. 虹膜
D. 晶状体
E. 睫状体
答案:CD
多选题
巩膜静脉窦位于哪两膜相接处的深面___
A. 脉络膜
B. 角膜
C. 视网膜
D. 巩膜
E. 虹膜
答案:BD
多选题
眼球壁的血管膜位于哪两层之间___
A. 纤维膜
B. 视网膜
C. 巩膜
D. 虹膜
E. 脉络膜
答案:AB
单选题
一中年妇女患动脉粥样硬化数年，但血压正常。某日傍晚剧烈运动时突然晕倒，右上、下肢活动受限，可能的诊断是 ___
A. 脑血栓形成
B. 心肌炎
C. 脑出血
D. 心肌梗死
E. 脑动脉栓塞
答案:E
单选题
机化的血栓中形成与原血管相互沟通的新生血管，使部分血流得以恢复，这种现象称为 ___
A. 血栓脱落
B. 血栓机化
C. 侧枝循环形成
D. 血栓再通
E. 血栓软化
答案:D
单选题
下列对肺出血性梗死的叙述，哪项是错误的 ___
A. 多由支气管动脉阻塞引起
B. 梗死灶呈锥体形
C. 多位于肺下叶
D. 由肺动脉分支阻塞引起
E. 多发生在严重肺淤血的基础上
答案:A
单选题
肺动脉栓塞引起猝死的原因不包括哪一项 ___
A. 肺动脉痉挛
B. 支气管动脉痉挛
C. 支气管及肺泡管痉挛
D. 肺出血性梗死
E. 心冠状动脉痉挛
答案:D
单选题
左心衰竭时发生淤血的脏器是 ___
A. 脑
B. 脾
C. 肺
D. 肝
E. 肾
答案:C
单选题
男，24岁，左脚被钉子扎伤后感染化脓，1个月后逐渐出现左腿麻、凉、苍白而入院。治疗过程中出现胸痛、咳嗽、咯血、口唇发绀而突然死亡。该患者最可能的死因是 ___
A. 心肌梗死
B. 大叶性肺炎
C. 肺动脉栓塞
D. 肺源性心脏病
E. 败血症
答案:C
单选题
肠套叠可引起肠壁 ___
A. 贫血性梗死
B. 气性坏疽
C. 干性坏疽
D. 出血性梗死
E. 溶解坏死
答案:D
单选题
应激性溃疡的发生主要是因为 ___
A. 胃酸过多
B. 胃蛋白酶分泌过多, 消化自身胃粘膜
C. A&#43;B&#43;C
D. 胃粘膜缺血和H&#43;反向扩散
E. 幽门螺杆菌感染
答案:D
单选题
应激过程最突出的表现为 ___
A. 中性粒细胞减少
B. 胸腺细胞肥大
C. 淋巴细胞增多
D. 淋巴细胞增生
E. 肾上腺皮质增大
答案:E
单选题
应激时糖皮质激素不具有下列哪一种作用? ___
A. 维持心血管对儿茶酚胺的敏感性
B. 促进蛋白质分解
C. 降低血糖
D. 促进脂肪分解
E. 稳定溶酶体膜
答案:C
单选题
应激时急性期反应蛋白不具有下列哪一项功能? ___
A. 清除异物和坏死组织
B. 修复受损蛋白质
C. 抗出血
D. 抗感染
E. 抑制蛋白酶作用
答案:B
单选题
在全身适应综合征的警觉期起主要作用的激素是 ___
A. CRH
B. 糖皮质激素
C. 胰岛素
D. β-内啡肽
E. 儿茶酚胺
答案:E
单选题
应激影响机体情绪反应的主要结构基础是 ___
A. 大脑边缘系统
B. 下丘脑
C. 中脑
D. 间脑
E. 大脑皮质
答案:A
单选题
下列哪一种疾病不属于应激相关疾病？ ___
A. 溃疡性结肠炎
B. 白化病
C. 原发性高血压
D. 支气管哮喘
E. 动脉粥样硬化
答案:B
单选题
应激时机体最突出的反应是 ___
A. 热休克反应
B. 免疫反应
C. 急性期反应
D. 炎症反应
E. 神经-内分泌反应
答案:E
单选题
情绪心理应激与原发性高血压发病相关的主要机制是___
A. 交感-肾上腺髓质系统兴奋
B. 血胆固醇升高，血液粘度增高
C. 使心肌发生向心性肥大
D. 肾血管收缩，水钠潴留
E. 激活肾素-血管紧张素-醛固酮系统
答案:A
单选题
热休克转录因子（HSF）启动热休克基因的转录活动是通过___
A. 热休克转录因子单体蛋白质作用
B. 热休克转录因子二聚体作用
C. 热休克转录因子三聚体作用
D. 变性蛋白与热休克因子三聚体结合后作用
E. 变性蛋白与单体热休克因子结合作用
答案:C
单选题
全身适应综合征抵抗期的基本变化是___
A. 代谢率降低
B. 炎症反应增强
C. 淋巴结肿大
D. 防御储备能力增强
E. 糖皮质激素释放增加
答案:E
单选题
应激时最核心的神经内分泌反应可能是___
A. 肾上腺素的分泌
B. 胰高血糖素的分泌
C. 去甲肾上腺素的分泌
D. 胰岛素的分泌
E. CRH的分泌
答案:E
单选题
急性期反应蛋白主要由下列哪一种细胞合成？___
A. 	肝细胞
B. 	肥大细胞
C. 	内皮细胞
D. 	单核吞噬细胞
E. 	成纤维细胞
答案:A
单选题
C-反应蛋白是一种 ___
A. 核蛋白
B. 急性期反应蛋白
C. 转录因子
D. 热休克蛋白
E. 酶
答案:B
单选题
应激时泌尿系统的主要变化有___
A. 血尿，蛋白尿
B. 肾小管泌H&#43;功能明显降低
C. 肾小球滤过率降低
D. 尿量增多，尿比重降低
E. 水钠排泄增多
答案:C
单选题
应激时应激性溃疡的发生与下列哪一项因素无关?___
A. 粘膜缺血使能量供应不足及细胞再生能力降低
B. 胃粘膜合成前列腺素增多
C. 酸中毒时血流对粘膜内H&#43;的缓冲能力降低
D. 胃腔内H&#43;向粘膜内反向弥散
E. 糖皮质激素分泌增多引起胃粘膜屏障受损
答案:B
单选题
关于蜂窝织炎的描述，下列哪项是正确的___
A. 常由金黄色葡萄球菌感染引起
B. 常见部位是内脏器官、肌肉和阑尾
C. 与细菌分泌的激酶和玻璃酸酶（透明质酸酶）有关
D. 细菌不容易经组织间隙、淋巴管和血道蔓延扩展
E. 常由明显的组织坏死
答案:C
单选题
炎症的渗出主要由于___
A. 血流动力学改变
B. 小静脉血栓形成
C. 组织间液比重降低
D. 循环血量增加
E. 血管壁通透性改变
答案:E
单选题
腺癌之主要特征是___
A. 发生于腺体
B. 癌巢形成
C. 癌细胞呈腺样排列
D. 核仁明显
E. 呈结节状外观
答案:C
单选题
肿瘤血道播散最常见的部位是___
A. 肺、脑
B. 肺、脾
C. 肝、肾
D. 肝、脑
E. 肝、肺
答案:E
单选题
化脓菌入血、生长繁殖、产生毒素，形成多发性脓肿，最合适的病名是___
A. 毒血症
B. 败血症
C. 菌血症
D. 脓毒血症
E. 以上均不对
答案:D
单选题
关于肿瘤的间质，下列哪一项是不正确的___
A. 起支持和营养作用
B. 与肿瘤生长速度有关
C. 有大量淋巴细胞浸润者预后较好
D. 可使肿瘤出现一定的肉眼形态
E. 具有特异性
答案:E
单选题
在慢性炎症中下列哪种细胞最常见___
A. 嗜酸粒细胞
B. 巨噬细胞
C. 中性粒细胞
D. 淋巴细胞
E. 肥大细胞
答案:D
单选题
下列关于炎症描述哪一项不正确___
A. 中性粒细胞浸润通常是急性炎症标志
B. 慢性炎症细胞主要是淋巴细胞、巨噬细胞和浆细胞
C. 白细胞的渗出只见于急性炎症早期
D. 中性粒细胞游出后必然引起局部单核细胞增多
E. 淋巴细胞浸润并非总是慢性炎症特征
答案:C
单选题
关于血管瘤下列哪一项是错误的___
A. 肿瘤由增生的血管所构成
B. 是常见于儿童的良性肿瘤
C. 随身体发育而长大，也可以自然消退
D. 肿瘤周围有纤维性包膜
E. 血管瘤多为先天性发生
答案:D
单选题
嗜酸性粒细胞的主要功能是___
A. 吞噬细菌、细胞碎片
B. 吞噬抗原抗体复合物及降解组胺
C. 释放内源性致热源
D. 产生补体
E. 产生抗体
答案:B
单选题
左锁骨上淋巴结转移性腺癌之原发部位最可能是 ___
A. 左侧乳腺
B. 食管
C. 肝
D. 胃
E. 甲状腺
答案:D
单选题
含有三个胚层组织成分的肿瘤称为___
A. 癌肉瘤
B. 混合瘤
C. 错构瘤
D. 胚胎瘤
E. 畸胎瘤
答案:E
单选题
良性肿瘤的特点不包括___
A. 少数可发生远处转移
B. 分化程度高
C. 有些可呈浸润性生长
D. 可无被膜
E. 有不同程度的异型性
答案:A
单选题
下列哪项属于肿瘤组织结构异型性___
A. 瘤细胞失去正常的层次与排列
B. 瘤细胞大小形态不一
C. 核大、大小不等、核畸形
D. 病理性核分裂象
E. 核染色深、核膜厚、胞浆多嗜碱性
答案:A
单选题
良、恶性肿瘤最显著的区别在于___
A. 是否浸润和转移
B. 肿瘤生长的快慢
C. 肿瘤细胞的异型性
D. 用手是否可以推动
E. 切除后是否复发
答案:A
单选题
炎症反应的防御作用，应除外下列哪项___
A. 炎性渗出有利于清除、消灭致病因子
B. 吞噬细胞溶酶体成分外溢有利于炎症介质的形成
C. 纤维素的渗出有利于炎症的局限
D. 液体的渗出可稀释毒素
E. 吞噬搬运坏死组织，有利于再生和修复
答案:B
单选题
肉芽肿性炎中类上皮细胞来源于___
A. 中性粒细胞
B. 浆细胞
C. 淋巴细胞
D. 巨噬细胞
E. 嗜酸性粒细胞
答案:D
单选题
关于脓肿的叙述，下列哪项是正确的？___
A. 为弥漫性化脓性炎
B. 一定有脓腔形成
C. 为局限性化脓性炎
D. 中性粒细胞弥漫浸润
E. 局部组织增生明显
答案:C
单选题
有关乳头状瘤的说法，下列哪些是不正确的？___
A. 有覆盖上皮发生，向表面呈外生性生长，外观呈乳头状或菜花状或绒毛状
B. 每一乳头由具有血管的分支状结缔组织间质构成轴心
C. 表面覆盖的增生上皮可为鳞状上皮、柱状上皮或移行上皮
D. 肿瘤的根部常有较细的蒂与正常组织相连
E. 外耳道、阴茎和结肠的乳头状瘤较易恶变，膀胱乳头状瘤很少恶变
答案:E
单选题
肿瘤对放射治疗和化疗的敏感性取决于___
A. 瘤细胞生长分数
B. 是否有包膜
C. 是否有透明变性，钙化
D. 实质与间质的比例
E. 发生的部位
答案:A
单选题
肿瘤的生物学特性取决于___
A. 肿瘤的间质
B. 肿瘤的实质
C. 肿瘤内的炎症反应
D. 肿瘤的被膜
E. 肿瘤的血管
答案:B
单选题
“癌症”是指___
A. 所有恶性肿瘤的统称
B. 间叶组织发生的恶性肿瘤的统称
C. 上皮组织发生的恶性肿瘤的统称
D. 癌肉瘤的统称
E. 所有肿瘤的统称
答案:A
单选题
在葡萄球菌感染的炎症反应中所见到的主要细胞是___
A. 淋巴细胞
B. 肥大细胞
C. 单核细胞
D. 中性粒细胞
E. 嗜酸粒细胞
答案:D
单选题
关于肿瘤命名原则的叙述，下列哪项是不正确的___
A. 一般根据肿瘤的组织来源命名
B. 间叶组织来源的恶性瘤统称为肉瘤
C. 上皮组织来源的恶性瘤统称为癌
D. 一般根据瘤细胞的异型性和瘤组织的排列方式命名
E. 良性瘤在其来源组织名称后加以“瘤”字
答案:D
单选题
 下列有关炎症介质的描述，哪项是正确的？___
A. 炎症介质包括内源性和外源性的化学因子
B. 炎症介质被释放后，可持续地发挥作用
C. 炎症介质都是由细胞释放的
D. 酶类不属于炎症介质
E. 以上都不对
答案:E
单选题
下列哪种肿块的形状提示是恶性肿瘤的可能性大___
A. 乳头状
B. 囊状
C. 分叶状
D. 绒毛状
E. 火山口状
答案:E
单选题
血浆胶体渗透压的大小主要取决于哪一血浆蛋白的含量___
A. 	清蛋白
B. 	球蛋白
C. 	脂蛋白
D. 	糖蛋白
E. 	纤维蛋白
答案:A
单选题
临床上对伴有低容量性的低钠血症原则上给予___
A. 	低渗氯化钠溶液
B. 	10％葡萄糖液
C. 	高渗氯化钠溶液
D. 	50％葡萄糖液
E. 	等渗氯化钠溶液
答案:E
单选题
体液中各部分间渗透压关系是___
A. 	细胞内高于细胞外
B. 	细胞内低于细胞外
C. 	血浆低于组织间液
D. 	组织间液低于细胞内液
E. 	细胞内外液基本相等
答案:E
单选题
细胞外液透压增高时首先会引起哪一项变化___
A. 	ADH↑
B. 	血管内外钠交换↑
C. 	细胞内外钠交换↑
D. 	醛固酮↑
E. 	心钠素↑
答案:A
单选题
大量体液丢失后滴注葡萄糖液会导致___
A. 	高渗性脱水
B. 	低渗性脱水
C. 	等渗性脱水
D. 	慢性水中毒
E. 	血清钾升高
答案:B
单选题
低容量性低钠血症时体液丢失的特点是___
A. 	血浆和细胞内液明显丢失
B. 	细胞内液无丢失仅丢失细胞外液
C. 	血浆丢失,但组织间液无丢失
D. 	细胞内液丢失,细胞外液无丢失
E. 	细胞内液和外液均明显丢失
答案:B
单选题
人体的体液包括___
A. 	细胞外液、细胞内液、透细胞液
B. 	血管内液和细胞内液
C. 	组织间液和血浆
D. 	结合水和游离水
E. 	细胞外液和细胞内液
答案:E
单选题
淋巴性水肿液蛋白含量较高的主要原因是___
A. 	局部毛细淋巴管通透性高
B. 	局部毛细血管通透性高
C. 	局部微静脉通透性高
D. 	局部组织蛋白分解多
E. 	水和晶体物质透过血管壁回收
答案:E
单选题
血浆中主要的阴离子是 ___
A. 	蛋白质
B. 	HCO3-
C. 	SO42-
D. 	Cl-
E. 	HPO42-
答案:D
单选题
炎性水肿产生的主要机制是___
A. 	局部血管内血浆胶体渗透压降低
B. 	微血管壁通透性增高
C. 	组织间液胶体渗透压升高
D. 	组织间液流体静压增高
E. 	淋巴回流障碍
答案:B
单选题
急性肾小球肾炎引起全身性水肿的主要环节是___
A. 	全身毛细血管通透性增加
B. 	醛固酮增多
C. 	滤过膜通透性增加
D. 	肾小球滤过率降低
E. 	肾小管重吸收增多
答案:D
单选题
低容量性高钠血症又称___
A. 	原发性高钠血症
B. 	Cushing综合征
C. 	高渗性脱水
D. 	原发性醛固酮增多症
E. 	Addison病
答案:C
单选题
全身体循环静脉压增高最主要的原因是___
A. 	左心衰竭
B. 	右心衰竭
C. 	淋巴回流受阻
D. 	纵隔肿瘤
E. 	静脉血栓形成
答案:B
单选题
低蛋白血症引起水肿的机制是___
A. 	血浆胶体渗透压下降
B. 	毛细血管内压升高
C. 	毛细血管壁通透性升高
D. 	组织间液的胶体渗透压升高
E. 	组织间液的流体静压下降
答案:A
单选题
水肿的概念是指___
A. 	细胞外液含量过多
B. 	血管内液体过多
C. 	体内体液含量过多
D. 	细胞内液含量过多
E. 	组织间液或体腔中液体过多
答案:E
单选题
使肾近曲小管重吸收钠水增多的因素是___
A. 	小管周围毛细血管内胶体渗透压增高
B. 	小管周围毛细血管流体静压增高
C. 	ADH分泌增多
D. 	醛固酮分泌增多
E. 	心房肽分泌增多
答案:A
单选题
高渗性脱水患者血浆渗透压是___
A. 	&gt;250mmol/L
B. 	&gt;270mmol/L
C. 	&gt;290mmol/L
D. 	&gt;310mmol/L
E. 	&gt;330mmol/L
答案:D
单选题
下述情况不会引起低钠血症___
A. 	原发性醛固酮增多症
B. 	ADH分泌异常增多症
C. 	结核病
D. 	支气管肺癌
E. 	急性肾衰竭
答案:A
单选题
组织间液和血浆两者含量的主要差别是___
A. 	Na&#43;
B. 	蛋白质
C. 	尿素
D. 	有机酸
E. 	K&#43;
答案:B
单选题
临床上对低容量性低钠血症一般首先应用___
A. 	高渗性氯化钠液
B. 	低渗性氯化钠液
C. 	等渗性氯化钠液
D. 	10%葡萄糖液
E. 	50%葡萄糖液
答案:C
单选题
下列哪一因素使肾近曲小管钠水重吸收增多___
A. 	抗利尿激素分泌增多
B. 	肾素分泌增多
C. 	心房肽分泌减少
D. 	醛固酮分泌增多
E. 	肾上腺素减少
答案:C
单选题
影响血管内外液体交换的因素中下列哪一因素不存在___
A. 	血浆胶体渗透压
B. 	血浆晶体渗透压
C. 	淋巴回流
D. 	微血管壁通透性
E. 	毛细血管流体静压
答案:B
单选题
等渗性脱水如末经处理可转变为___
A. 	低渗性脱水
B. 	水中毒
C. 	高渗性脱水
D. 	低钠血症
E. 	低钾血症
答案:C
单选题
抗利尿激素(ADH)的作用部位是___
A. 	近曲小管和远曲小管
B. 	髓袢降支和远曲小管
C. 	髓袢升支和远曲小管
D. 	近曲小管和集合管
E. 	远曲小管和集合管
答案:E
单选题
低钠血症是指血清钠低于___
A. 	120mmol/L
B. 	125mmol/L
C. 	130mmol/L
D. 	140mmol/L
E. 	150mmol/L
答案:C
单选题
下列哪一种激素病理性分泌增多可导致钠在体内潴留___
A. 	甲状旁腺素
B. 	肾上腺素
C. 	甲状腺素
D. 	醛固酮
E. 	抗利尿激素
答案:D
单选题
细胞内液中最主要的阳离子是___
A. 	K&#43;
B. 	Ca2&#43;
C. 	Fe2&#43;
D. 	Mg2&#43;
E. 	Na&#43;
答案:A
单选题
尿崩症患者易出现___
A. 	高渗性脱水
B. 	低渗性脱水
C. 	等渗性脱水
D. 	水中毒
E. 	低钠血症
答案:A
单选题
低渗性脱水患者体液丢失的特点是___
A. 	细胞内液无丢失，仅丢失细胞外液
B. 	细胞内液无丢失，仅丢失血浆
C. 	细胞内液无丢失，仅丢失组织间液
D. 	细胞外液无丢失，仅丢失细胞内液
E. 	细胞内液和外液均明显丢失
答案:A
单选题
低渗性脱水时血浆渗透压低于___
A. 	320mmol/L
B. 	310mmol/L
C. 	300mmol/L
D. 	290mmol/L
E. 	280mmol/L
答案:B
单选题
细胞外液渗透压至少有多少变动才会影响体内抗利尿激素(ADH)释放___
A. 	1％～2％
B. 	9％～10％
C. 	3％～4％
D. 	5％～6％
E. 	7％～8％
答案:A
单选题
微血管壁受损引起水肿的主要机制是___
A. 	淋巴回流障碍
B. 	毛细血管流体静压升高
C. 	静脉端的流体静压下降
D. 	血液浓缩
E. 	组织间液的胶体渗透压增高
答案:E
单选题
心性水肿最先出现的部位是___
A. 	腹腔
B. 	眼睑
C. 	面部
D. 	四肢
E. 	下垂部位
答案:E
单选题
下述哪一情况可引起低渗性脱水___
A. 	大量体液丢失后只补水
B. 	大量胃肠液丢失
C. 	长期使用速尿、利尿酸
D. 	经皮肤大量失液
E. 	髓袢升支功能受损
答案:A
单选题
血浆中主要的阳离子是___
A. 	Ca2&#43;
B. 	Mg2&#43;
C. 	Na&#43;
D. 	Fe2&#43;
E. 	K&#43;
答案:C
单选题
代谢性酸中毒时过度通气可产生___
A. 	水肿
B. 	等渗性脱水
C. 	水中毒
D. 	低渗性脱水
E. 	高渗性脱水
答案:E
单选题
下述哪一类水肿不属于全身性水肿___
A. 	炎性水肿
B. 	营养不良性水肿
C. 	肾性水肿
D. 	肝性水肿
E. 	心性水肿
答案:A
单选题
下列哪一种情况的早期出现神经精神症状___
A. 	高渗性脱水
B. 	低渗性脱水
C. 	等渗性脱水
D. 	急性水中毒
E. 	慢性水中毒
答案:D
单选题
高渗性脱水患者血浆渗透压是___
A. 	&gt;250mmol/L
B. 	&gt;270mmol/L
C. 	&gt;290mmol/L
D. 	&gt;310mmol/L
E. 	&gt;330mmol/L
答案:D
单选题
促使醛固酮分泌增多的最重要因素是___
A. 	血清[K&#43;]↓
B. 	血容量↓
C. 	血清[Na&#43;]↑
D. 	血浆渗透压↓
E. 	渗透压感受器敏感性↑
答案:B
单选题
低容量性高钠血症患者的处理原则是补充___
A. 	先3%NaCl液,后5%葡萄糖液
B. 	 0.9％NaCl
C. 	5％葡萄糖液
D. 	先50%葡萄糖液后0.9%NaCl液
E. 	先5%葡萄糖液,后0.9%NaCl液
答案:E
单选题
水肿时产生钠水潴留的基本机制是___
A. 	有效胶体渗透压下降
B. 	淋巴回流张障碍
C. 	毛细血管壁通透性升高
D. 	毛细血管有效流体静压增加
E. 	肾小球-肾小管失平衡
答案:E
单选题
低容量性低钠血症对机体最主要的影响是___
A. 	循环衰竭
B. 	脑出血
C. 	神经系统功能障碍
D. 	氮质血症
E. 	酸中毒
答案:A
单选题
决定细胞外液渗透压的主要因素是___
A. 	清蛋白
B. 	尿素
C. 	Na&#43;
D. 	球蛋白
E. 	K&#43;
答案:C
单选题
正常成人的每天最低尿量为___
A. 1000ml
B. 800ml
C. 500ml
D. 300ml
E. 100ml
答案:C
单选题
	下列哪一类水电解质失衡最容易发生休克___
A. 低容量性高钠血症
B. 低钾血症
C. 低容量性低钠血症
D. 等渗性脱水
E. 高容量性低钠血症
答案:A
单选题
	下列哪一因素使肾远曲小管钠水重吸收增多___
A. 肾上腺素减少
B. 醛固酮分泌增多
C. 肾素分泌增多
D. 心房肽分泌减少
E. 抗利尿激素分泌增多
答案:B
单选题
	下述有关体液描述哪项是正确的___
A. 年龄越小，体液越少
B. 和进水量关系十分密切
C. 不同年龄体液占体重都是60%
D. 因年龄、性别、胖瘦而异
E. 体瘦者体液含量少
答案:D
单选题
	哪一类水、电解质代谢紊乱可导致脑内出血___
A. 低钠血症
B. 低钾血症
C. 高渗性脱水
D. 低渗性脱水
E. 等渗性脱水
答案:C
单选题
	高容量性低钠血症的特征是___
A. 组织间液增多
B. 过多的液体积聚于体腔
C. 血容量急剧增加
D. 过多的低渗性液体潴留,造成细胞内液和细胞外液均增多
E. 细胞外液增多
答案:D
单选题
	肝性水肿最先出现的部位是___
A. 面部
B. 上肢
C. 下垂部
D. 腹腔
E. 下肢
答案:D
单选题
	下列哪一种激素病理性分泌增多可导致钠在体内潴留___
A. 甲状腺素
B. 醛固酮
C. 抗利尿激素
D. 肾上腺素
E. 甲状旁腺素
答案:B
单选题
	水肿首先出现于身体低垂部,可能是___
A. 肺水肿
B. 肾病性水肿
C. 肝性水肿
D. 肾炎性水肿
E. 心性水肿
答案:E
单选题
	成人的体液总量约占体重的___
A. 40%
B. 50%
C. 60%
D. 70%
E. 80%
答案:C
单选题
短期内大量丢失小肠液首先常出现___
A. 	高渗性脱水
B. 	低渗性脱水
C. 	等渗性脱水
D. 	低钠血症
E. 	高钾血症
答案:C
单选题
正常成人血浆占体重的___
A. 4%
B. 5%
C. 6%
D. 7%
E. 8%
答案:B
单选题
下述有关高渗性、低渗性、等渗性三类脱水描述哪一项是正确的___
A. 	临床上最常见的是高渗性脱水
B. 	分别由不同的原因引起，其病生变化相同
C. 	均有明显口渴、尿少症状
D. 	细胞内、外液量都会减少
E. 	严重时都可因血容量明显减少而导致循环障碍
答案:E
单选题
血液中缓冲固定酸最强的缓冲对是___
A. 	HbO2－／HHbO2
B. 	HPO42-／H2PO4-
C. 	HCO3¯/H2CO3
D. 	Pr－／HPr
E. 	Hb－／HHb
答案:C
单选题
AB增加和AB&gt;SB表明可能有___
A. 	代谢性碱中毒
B. 	AG增高型代谢性酸中毒
C. 	呼吸性碱中毒
D. 	混合性碱中毒
E. 	代谢性酸中毒
答案:A
单选题
血气分析反映酸碱平衡呼吸性因素的重要指标是___
A. 	BE
B. 	PACO2
C. 	PaO2
D. 	PaCO2
E. 	AB
答案:D
单选题
HCO3-重吸收的主要部位是___
A. 	远曲小管
B. 	皮质集合管
C. 	外髓集合管
D. 	髓袢升支
E. 	近曲小管
答案:E
单选题
下列指标中哪一项是反映血中H2CO3浓度的最佳指标?___
A. 	AB
B. 	BB
C. 	SB
D. 	PaCO2
E. 	pH
答案:D
单选题
机体的正常代谢必须处于___
A. 	弱酸性的体液环境中
B. 	中性的体液环境中
C. 	弱碱性的体液环境中
D. 	较强的碱性体液环境中
E. 	较强的酸性体液环境中
答案:C
单选题
能直接反映血液中一切具有缓冲作用的负离子碱的总和的指标是___
A. 	缓冲碱（BB）
B. 	标准碳酸氢盐（SB）
C. 	实际碳酸氢盐（AB）
D. 	PaCO2
E. 	碱剩余（BE）
答案:A
单选题
机体代谢过程中产生最多的酸性物质是___
A. 	含硫氨基产生的硫酸
B. 	核蛋白和磷脂水解产生的磷酸
C. 	嘌呤类化合物氧化分解产生的尿酸
D. 	糖、脂肪分解代谢产生的乳酸﹑β-羟丁酸
E. 	以上都不是
答案:E
单选题
PaCO2升高兴奋呼吸中枢的机制主要是由于___
A. 	CO2刺激主动脉体化学感受器
B. 	CO2使脑脊液H&#43;增加，H&#43;刺激延髓中枢化学感受器
C. 	CO2直接刺激延髓中枢化学感受器
D. 	H&#43;刺激颈动脉体化学感受器
E. 	CO2刺激颈动脉体化学感受器
答案:B
单选题
呼吸性酸中毒时血液中起主要作用的缓冲碱是___
A. 	NaHCO3
B. 	NaPr
C. 	K-Hb
D. 	Na2HPO4
E. 	K2HPO4
答案:C
单选题
肾小管尿液酸化的部位与方式是___
A. 	近曲小管H&#43;-ATP酶泵分泌H&#43;
B. 	近曲小管H&#43; -Na&#43;交换
C. 	集合管H&#43; 泵泌H&#43;
D. 	集合管H&#43; -K&#43;交换
E. 	远曲小管H&#43; -Na&#43;交换
答案:C
单选题
正常体液中的H＋主要来自___
A. 	食物中摄入的H＋
B. 	碳酸释出的H＋
C. 	硫酸释出的H＋
D. 	脂肪代谢产生的H＋
E. 	糖酵解过程中生成的H＋
答案:B
单选题
碱性物的来源有___
A. 	氨基酸脱氨基产生的氨
B. 	肾小管细胞分泌的氨
C. 	蔬菜中含有的有机酸盐
D. 	水果中含有的有机酸盐
E. 	以上都是
答案:E
单选题
机体在代谢过程中产生最多的酸性物质是___
A. 	乙酰乙酸
B. 	三羧酸
C. 	碳酸
D. 	硫酸
E. 	乳酸
答案:C
单选题
从动脉抽取血样后如不与大气隔绝，下列哪项指标将会受到影响?___
A. 	AB
B. 	AG
C. 	SB
D. 	BB
E. 	BE
答案:A
单选题
标准碳酸氢盐小于实际碳酸氢盐（SB＜AB）可能有___
A. 	混合性碱中毒
B. 	呼吸性碱中毒
C. 	呼吸性酸中毒
D. 	高阴离子间隙代谢性酸中毒
E. 	代谢性酸中毒
答案:C
单选题
血液中挥发酸的缓冲主要靠___
A. 	HbO2及Hb
B. 	红细胞HCO3ˉ
C. 	磷酸盐
D. 	血浆蛋白
E. 	血浆HCO3ˉ
答案:A
单选题
AB减少和AB&lt;SB表明可能有___
A. 	代谢性酸中毒
B. 	代谢性碱中毒
C. 	代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
D. 	呼吸性酸中毒
E. 	混合性酸中毒
答案:A
单选题
血液中缓冲固定酸的主要缓冲碱是___
A. 	K-HbO2
B. 	Na-Pr
C. 	K-Hb
D. 	NaHCO3
E. 	Na2HPO4
答案:D
单选题
血液pH 值主要取决于血浆中___
A. 	[Hb¯]/[HHb]
B. 	 [HbO2¯]/[HHbCO2]
C. 	[HCO3¯]/[H2CO3]
D. 	[Prˉ]/[HPr¯]
E. 	[HPO42¯]/[H2PO4¯]
答案:C
单选题
下列哪一项双重性酸碱失衡不可能出现___
A. 	呼吸性酸中毒合并呼吸性碱中毒
B. 	代谢性碱中毒合并呼吸性酸中毒
C. 	代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
D. 	代谢性酸中毒合并呼吸性碱中毒
E. 	代谢性碱中毒合并呼吸性碱中毒
答案:A
单选题
急性呼吸性碱中毒时起主要作用的缓冲物质是___
A. 	H2CO3
B. 	有机磷酸
C. 	HHb 及HHbO2
D. 	H2PO4-
E. 	HPr
答案:C
单选题
由于剧烈呕吐引起的代谢性碱中毒最佳治疗方案是___
A. 	静注0.9%生理盐水
B. 	给予三羟基氨基甲烷
C. 	给予噻嗪类利尿剂
D. 	给予抗醛固酮药物
E. 	给予碳酸酐酶抑制剂
答案:A
单选题
肾衰竭患者发生代谢性酸中毒时机体最主要的代偿方式是___
A. 	细胞外液缓冲
B. 	骨骼代偿
C. 	细胞内液缓冲
D. 	呼吸代偿
E. 	肾脏代偿
答案:D
单选题
慢性呼吸性酸中毒的代偿调节主要靠___
A. 	骨骼代偿
B. 	呼吸代偿
C. 	肾脏代偿
D. 	心脏代偿
E. 	血液系统代偿
答案:C
单选题
下列哪一项不是引起酸中毒时心肌收缩力降低的机制___
A. 	H＋影响钙内流
B. 	代谢酶活性抑制
C. 	H＋竞争性地抑制钙与肌钙蛋白亚单位结合
D. 	低钙
E. 	H＋影响心肌细胞肌浆网释放钙
答案:D
单选题
某肝性脑病患者，血气分析结果：pH 7.5，PaCO2  13mmHg，HCO3-  11mmol/L，可诊断为___
A. 	呼吸性酸中毒合并代谢性碱中毒
B. 	呼吸性碱中毒合并代谢性酸中毒
C. 	呼吸性酸中毒合并代谢性酸中毒
D. 	呼吸性碱中毒合并代谢性碱中毒
E. 	以上都不是
答案:E
单选题
血气分析反映酸碱平衡呼吸性因素的重要指标是___
A. 	BE
B. 	PACO2
C. 	PaO2
D. 	PaCO2
E. 	AB
答案:D
单选题
急性呼吸性酸中毒对机体主要的影响是___
A. 	缺氧
B. 	高钾引起心律失常
C. 	功能性肾衰
D. 	肺性脑病
E. 	心肌收缩减弱
答案:D
单选题
应用速尿引起代谢性碱中毒时，机体主要的代偿方式是___
A. 	肾代偿
B. 	肺代偿
C. 	骨代偿
D. 	血液代偿
E. 	细胞代偿
答案:B
单选题
慢性呼吸性碱中毒主要靠___
A. 	骨代偿
B. 	胃肠道代偿
C. 	血液代偿
D. 	肾代偿
E. 	肺代偿
答案:D
单选题
血气分析结果为PaCO2降低同时伴HCO3-升高，可诊断为___
A. 	呼吸性酸中毒合并代谢性碱中毒
B. 	呼吸性碱中毒合并代谢性酸中毒
C. 	呼吸性酸中毒合并代谢性酸中毒
D. 	呼吸性碱中毒合并代谢性碱中毒
E. 	代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
答案:D
单选题
急性代谢性酸中毒机体最主要的代偿方式是___
A. 	骨骼代偿
B. 	呼吸代偿
C. 	细胞外液缓冲
D. 	细胞内液缓冲
E. 	肾脏代偿
答案:B
单选题
下列哪一项不是呼吸性酸中毒的原因___
A. 	呼吸中枢抑制
B. 	呼吸道阻塞
C. 	肺泡弥散障碍
D. 	通风不良
E. 	胸廓病变
答案:C
单选题
休克伴发代谢性酸中毒中下列哪项变化是不存在的？___
A. 	尿pH↓
B. 	AG↑
C. 	BB↓
D. 	血[K&#43;]↑
E. 	血[Cl–]↑
答案:E
单选题
下列哪一项不是代谢性碱中毒的原因___
A. 	低钾血症
B. 	严重腹泻
C. 	盐皮质激素过多
D. 	剧烈呕吐
E. 	应用利尿剂（速尿，噻嗪类）
答案:B
单选题
一肾功能衰竭患者血气分析可见：pH 7.28，PaCO2 3.7kPa（28mmHg），HCO3ˉ 17mmol/L，最可能的酸碱平衡紊乱类型是___
A. 	代谢性酸中毒
B. 	呼吸性酸中毒
C. 	代谢性碱中毒
D. 	呼吸性碱中毒
E. 	以上都不是
答案:A
单选题
某溺水窒息患者，经抢救后血气分析结果为：pH 7.18，PaCO2 9.9 kPa （75mmHg），HCO3ˉ 28mmol/L，最可能的酸碱平衡紊乱类型是___
A. 	慢性呼吸性酸中毒
B. 	代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
C. 	代谢性酸中毒
D. 	代谢性碱中毒
E. 	急性呼吸性酸中毒
答案:E
单选题
血液pH 值主要取决于血浆中___
A. 	[Hb¯]/[HHb]
B. 	 [HbO2¯]/[HHbCO2]
C. 	[HPO42¯]/[H2PO4¯]
D. 	[HCO3¯]/[H2CO3]
E. 	[Prˉ]/[HPr¯]
答案:D
单选题
血气分析结果为PaCO2升高同时伴有HCO3-降低，可诊断为___
A. 	呼吸性酸中毒合并代谢性酸中毒
B. 	呼吸性酸中毒合并代谢性碱中毒
C. 	呼吸性碱中毒合并代谢性酸中毒
D. 	呼吸性碱中毒合并代谢性碱中毒
E. 	以上都不是
答案:A
单选题
代谢性碱中毒时，起主要作用的缓冲系统是___
A. 	HbO2- / HHbO2
B. 	HPO42- / H2PO4-
C. 	HCO3- / H2CO3
D. 	Pr / HPr
E. 	Hb- / HHb
答案:C
单选题
代谢性碱中毒常见的病因是___
A. 	严重呕吐
B. 	正常人摄入NaHCO31000mmol/d
C. 	使用安体舒通等利尿剂
D. 	高血钾
E. 	严重腹泻
答案:A
单选题
下列哪一项不是呼吸性碱中毒的原因___
A. 	长期处在密闭小室内
B. 	发热
C. 	脑外伤刺激呼吸中枢
D. 	吸入气中氧分压过低
E. 	癔病
答案:A
单选题
严重失代偿性呼吸性酸中毒患者出现精神错乱和谵妄时，下列哪项治疗措施是错误的___
A. 	使用呼吸中枢兴奋剂
B. 	去除呼吸道梗阻
C. 	使用呼吸中枢抑制剂
D. 	使用碱性药物
E. 	控制感染
答案:C
单选题
AB增加和AB&gt;SB表明可能有___
A. 	代谢性酸中毒
B. 	呼吸性碱中毒
C. 	代谢性碱中毒
D. 	混合性碱中毒
E. 	AG增高型代谢性酸中毒
答案:C
单选题
下列指标中哪一项是反映血中H2CO3浓度的最佳指标?___
A. 	PaCO2
B. 	AB
C. 	pH
D. 	SB
E. 	BB
答案:A
单选题
酮症酸中毒时下列哪项不存在___
A. 	BE负值增大
B. 	Cl－增高
C. 	血K&#43;升高
D. 	PaCO2下降
E. 	AG升高
答案:B
单选题
阴离子间隙正常型代谢性酸中毒可见于___
A. 	严重腹泻
B. 	使用碳酸酐酶抑制剂
C. 	轻度肾功能衰竭
D. 	肾小管酸中毒
E. 	以上都是
答案:E
单选题
严重酸中毒引起心肌收缩力___
A. 	先增强后减弱
B. 	先减弱后增强
C. 	减弱
D. 	增强
E. 	不变
答案:C
单选题
AG增高型代谢性酸中毒常见于___
A. 使用乙酰唑胺利尿
B. 肾小管性酸中毒
C. 腹泻
D. 糖尿病
E. 慢性肾衰竭早期
答案:D
单选题
	某肺心病患者，因受凉、肺部感染而住院，血气分析结果如下：pH 7.33，PaCO2  70mmHg，  HCO3-  36mmol/L，可诊断为___
A. 代谢性酸中毒
B. 代谢性碱中毒
C. 急性呼吸性酸中毒
D. 慢性呼吸性酸中毒
E. 混合性酸中毒
答案:D
单选题
剧烈呕吐引起代谢性碱中毒时机体主要的代偿调节方式为___
A. 细胞外液的缓冲作用
B. 骨骼缓冲
C. 细胞内缓冲
D. 肾的调节
E. 肺的调节
答案:D
单选题
	慢性呼吸性碱中毒主要靠___
A. 肺代偿
B. 血液代偿
C. 肾代偿
D. 胃肠道代偿
E. 骨代偿
答案:C
单选题
	治疗代谢性酸中毒的首选药物___
A. 柠檬酸钠
B. 三羟基氨基甲烷
C. 碳酸氢钠
D. 磷酸氢二钠
E. 乳酸钠
答案:C
单选题
	碱中毒时出现手足搐搦的重要原因是___
A. 血清K&#43;降低
B. 血清Ca2&#43;降低
C. 血清Cl-降低
D. 血清Mg2&#43;降低
E. 血清Na&#43;降低
答案:B
单选题
慢性肾衰竭患者剧烈呕吐，血气分析结果：pH  7.39，PaCO2   44mmHg，  HCO3-  26.2mmol/L，Na&#43;  142 mmol/L， Cl -  91.5 mmol/L，该患者属哪一种酸碱失衡___
A. AG增高型代谢性酸中毒合并呼吸性碱中毒
B. AG正常型代谢性酸中毒合并呼吸性碱中毒
C. AG增高型代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
D. AG正常型代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
E. 代谢性酸中毒合并呼吸性碱中毒
答案:C
单选题
AG正常型代谢性酸中毒常见于___
A. 缺氧
B. 饥饿
C. 摄入大量水杨酸制剂
D. 严重腹泻
E. 严重肾衰竭
答案:D
单选题
某溃疡病并发幽门梗阻患者，因反复呕吐入院，血气分析结果如下：pH 7.49，PaCO2  48mmHg，HCO3-  36mmol/L，该病人酸碱失衡的类型是___
A. 代谢性酸中毒
B. 代谢性碱中毒
C. 呼吸性酸中毒
D. 呼吸性碱中毒
E. 混合性碱中毒
答案:B
单选题
某ARDS患者，pH  7.48，PaCO2  29mmHg，HCO3-  23mmol/L，可诊断为___
A. 	急性呼吸性酸中毒
B. 	慢性呼吸性酸中毒
C. 	代谢性碱中毒
D. 	急性呼吸性碱中毒
E. 	慢性呼吸性碱中毒
答案:D
单选题
代谢性酸中毒时，下列哪项酶活性的变化是正确的___
A. 	谷氨酰胺酶活性降低
B. 	碳酸酐酶活性降低
C. 	γ－氨基丁酸转氨酶活性升高
D. 	谷氨酸脱羧酶活性升高
E. 	丙酮酸脱羧酶活性升高
答案:D
单选题
体温调节中枢的高级部分是___
A. 	脊髓
B. 	延脑
C. 	桥脑
D. 	视前区-前下丘脑
E. 	中脑
答案:D
单选题
严重高热病人未经任何处理首先容易发生___
A. 	低渗性脱水
B. 	等渗性脱水
C. 	高渗性脱水
D. 	肾排水下降引起潴留
E. 	热惊厥
答案:C
单选题
下列哪一种物质不是内生致热原？___
A. 	PGE
B. 	MIP-1
C. 	TNF
D. 	IFN
E. 	IL-1
答案:A
单选题
内毒素是___
A. 	革兰阳性菌的菌壁成分，其活性成分是脂多糖
B. 	革兰阴性菌的菌壁成分，其活性成分是核心多糖
C. 	革兰阴性菌的菌壁成分，其活性成分是脂多糖
D. 	革兰阳性菌的菌壁成分，其活性成分是核心多糖
E. 	革兰阴性菌的菌壁成分，其活性成分是小分子蛋白质
答案:C
单选题
下列哪种情况下的体温升高属于过热？___
A. 	妇女月经前期
B. 	剧烈运动后
C. 	中暑
D. 	妇女妊娠期
E. 	流行性感冒
答案:C
单选题
引起发热的最常见的病因是___
A. 	细菌感染
B. 	淋巴因子
C. 	变态反应
D. 	病毒感染
E. 	恶性肿瘤
答案:A
单选题
下列哪一种物质属发热中枢正调节介质？___
A. 	巨噬细胞炎症蛋白-1
B. 	一氧化氮
C. 	黑素细胞刺激素
D. 	脂皮质蛋白-1
E. 	精氨酸加压素
答案:B
单选题
人体最重要的散热途径是___
A. 	皮肤
B. 	尿
C. 	粪
D. 	肺
E. 	肌肉
答案:A
单选题
发热激活物又称EP诱导物，包括___
A. 	CRH和NOS
B. 	外致热原和某些体内产物
C. 	内生致热原和某些体外代谢产物
D. 	前列腺素和其体内代谢产物
E. 	IL-1和TNF
答案:B
单选题
寒战是由于___
A. 	全身性骨骼肌不随意的僵直性收缩
B. 	全身性骨骼肌不随意的周期性收缩
C. 	全身皮肤的竖毛肌周期性收缩
D. 	全身皮肤的竖毛肌不随意收缩
E. 	下肢骨骼肌不随意的周期性收缩
答案:B
单选题
热限是指发热时___
A. 	发热激活物的强度受限制
B. 	内生致热原的作用受限制
C. 	体温升高的高度限于一定水平
D. 	体温升高持续时间受限制
E. 	内生致热原产生的量受限制
答案:C
单选题
体温每升高1°C，心率平均每分钟约增加___
A. 	15次
B. 	18次
C. 	10次
D. 	5次
E. 	20次
答案:B
单选题
发热时体温每升高1℃,基础代谢率一般可提高___
A. 	3%
B. 	5%
C. 	15%
D. 	10%
E. 	13%
答案:E
单选题
发热激活物引起发热主要是___
A. 	刺激神经末梢,释放神经介质
B. 	加速分解代谢使产热增加
C. 	激活血管内皮细胞,释放致炎物质
D. 	直接作用于下丘脑的体温调节中枢
E. 	促进产EP细胞产生和释放内生致热原
答案:E
单选题
发热激活物的主要作用是___
A. 	引起产热增加
B. 	作用于体温调节中枢
C. 	激活产生内生性致热原细胞
D. 	激活单核细胞
E. 	激活中性粒细胞
答案:C
单选题
下述哪一种体温升高属于过热___
A. 	妇女妊娠期
B. 	流行性脑膜炎
C. 	妇女月经前期
D. 	先天性无汗腺
E. 	剧烈运动后
答案:D
单选题
下列哪种物质属于内生致热原?___
A. 	革兰阳性菌产生的外毒素
B. 	体内肾上腺皮质激素代谢产物
C. 	体内的抗原抗体复合物
D. 	巨噬细胞被激活后释放的IL-1
E. 	革兰阴性菌产生的内毒素
答案:D
单选题
下列哪种物质不是发热激活物?___
A. 	抗原抗体复合物
B. 	白细胞致热原
C. 	螺旋体
D. 	尿酸结晶
E. 	流感病毒
答案:B
单选题
下列哪种物质是发热激活物?___
A. 	TNF
B. 	IFN
C. 	MIP-1
D. 	IL-1
E. 	抗原抗体复合物
答案:E
单选题
发热时体温升高超过正常值的___
A. 	0.1℃
B. 	0.2℃
C. 	0.5℃
D. 	0.8℃
E. 	1.0℃
答案:C
单选题
下列有关发热概念的叙述哪一项是正确的___
A. 	由体温调节中枢调节功能障碍引起的体温升高
B. 	体温超过正常值0.6℃
C. 	是临床上常见的疾病
D. 	由体温调节中枢调定点上移引起的体温升高
E. 	产热过程超过散热过程
答案:D
单选题
退热期可导致___
A. 	脱水
B. 	Na&#43;潴留
C. 	出汗减少
D. 	Cl-潴留
E. 	水潴留
答案:A
单选题
不产生内生致热原的细胞是___
A. 	单核细胞
B. 	巨噬细胞
C. 	星状细胞
D. 	淋巴细胞
E. 	心肌细胞
答案:E
单选题
在体温上升期动脉血压___
A. 	明显上升
B. 	轻度下降
C. 	无变化
D. 	明显下降
E. 	轻度上升
答案:E
单选题
发热时机体不会出现___
A. 	心率加快
B. 	脂肪分解代谢加强
C. 	糖原分解代谢加强
D. 	物质代谢率增高
E. 	蛋白质代谢正氮平衡
答案:E
单选题
高热持续期热代谢特点是___
A. 	产热与散热在高水平上相对平衡，体温保持高水平
B. 	产热增加，散热减少，体温升高
C. 	产热减少，散热增加，体温升高
D. 	产热增加，散热减少，体温保持高水平
E. 	产热减少，散热增加，体温下降
答案:A
单选题
近年来证明白细胞致热原（LP）与下述哪种物质相一致___
A. 	IL-2
B. 	淋巴因子
C. 	IL-1
D. 	组织胺
E. 	肿瘤坏死因子
答案:C
单选题
下列哪种情况可使体温调节中枢的调定点上移？___
A. 	妇女月经前期
B. 	流行性脑膜炎
C. 	先天性汗腺缺陷
D. 	甲状腺功能亢进
E. 	夏季高温中暑
答案:B
单选题
有致热作用的本胆烷醇酮来自哪一物质？___
A. 	雌激素
B. 	睾丸酮
C. 	肾上腺素
D. 	甲状腺素
E. 	胆汁酸盐
答案:B
单选题
下列哪种物质是血液制品和输液过程的主要污染物?___
A. 	血细胞凝集素
B. 	螺旋体
C. 	内毒素
D. 	疟色素
E. 	外毒素
答案:C
单选题
下列哪一物质属于发热激活物？___
A. 	肿瘤坏死因子
B. 	白细胞致热原
C. 	干扰素
D. 	白喉毒素
E. 	内生致热原
答案:D
单选题
下述哪种物质属内生致热原___
A. 	体内肾上腺皮质激素代谢产物本胆烷醇酮
B. 	体内的抗原抗体复合物
C. 	革兰阴性菌产生的内毒素
D. 	革兰阳性细菌产生的外毒素
E. 	单核细胞等被激活后释放的致热原
答案:E
单选题
下列哪种情况体温升高属于发热?___
A. 	妇女月经前期
B. 	急性肺炎
C. 	甲状腺功能亢进
D. 	先天性汗腺缺乏
E. 	环境高温
答案:B
单选题
高热患者容易发生___
A. 	低渗性脱水
B. 	高渗性脱水
C. 	水中毒
D. 	等渗性脱水
E. 	水肿
答案:B
单选题
下述对发热时机体物质代谢变化的叙述中那项哪项是错误的___
A. 	蛋白质代谢出现负氮平衡
B. 	脂肪分解加强
C. 	物质代谢率增高
D. 	糖原分解加强
E. 	维生素消耗减少
答案:E
单选题
下述哪一类物质有明显解热作用？___
A. 	去氧皮质酮
B. 	苯海拉明
C. 	茶碱
D. 	环磷酸腺苷
E. 	糖皮质激素
答案:E
单选题
发热的发生机制中共同的中介环节主要是通过___
A. 	环磷酸腺苷
B. 	5-羟色胺
C. 	外致热原
D. 	内生致热原
E. 	前列腺素
答案:D
单选题
输液反应出现的发热其产生原因多数是由于___
A. 	药物的毒性反应
B. 	变态反应
C. 	内毒素污染
D. 	霉菌污染
E. 	外毒素污染
答案:C
单选题
小儿热惊厥产生的机制是___
A. 	大脑皮质处于抑制，皮质下中枢亦受抑制
B. 	先天性体温中枢疾病
C. 	大脑皮质处于兴奋，皮质下中枢兴奋性减弱
D. 	大脑皮质处于兴奋，皮质下中枢兴奋性增强
E. 	中枢神经尚未发育成熟
答案:E
单选题
多数发热发病学的第一环节是___
A. 	内生致热原的作用
B. 	发热激活物的作用
C. 	中枢发热介质参与作用
D. 	产热增多，散热减少
E. 	体温调定点上移
答案:B
多选题
决定组织供氧量的因素为？___
A. 动脉血氧分压
B. 动脉血氧含量
C. 血氧容量
D. 组织血流量
E. 动脉血二氧化碳分压
答案:ABCD
多选题
缺氧初期心排血量增加的机制是___
A. 心率加快
B. 心肌收缩力增强
C. 呼吸运动增强
D. 外周阻力降低
E. 静脉回流增加
答案:ABE
多选题
休克病程的三期有___
A. 缺血缺氧期
B. 淤血缺氧期
C. 微循环衰竭期
D. 充血缺氧期
E. 继发性纤溶亢进期
答案:ABC
多选题
休克经历的四个主要发展阶段包括___
A. 症状描述阶段
B. 微循环学说创立阶段
C. 凝血障碍学说阶段
D. 急性循环衰竭认识阶段
E. 细胞分子水平研究阶段
答案:ABDE
多选题
休克的始动环节有___
A. 血容量减少
B. 血管壁通透性增加
C. 心泵功能障碍
D. 血管床容量增加
E. 体循环淤血
答案:ACD
多选题
微循环早期缺血缺氧是由于 ___
A. 微静脉收缩
B. 动静脉短路开放
C. 直捷通路关闭
D. 微动脉、后微动脉收缩
E. 大量真毛细血管网关闭
答案:ABDE
多选题
微循环淤血期患者的主要表现包括___
A. 血压和脉压进行性下降
B. 脉搏细速，静脉萎缩
C. 少尿甚至无尿
D. 患者神志尚可保持清醒
E. 皮肤粘膜发绀或出现花斑
答案:ABCE
多选题
下列因素中能成为心衰诱因的是___
A. 上呼吸道感染
B. 心律失常
C. 代谢性酸中毒
D. 过度激动
E. 洋地黄中毒
答案:ABCDE
多选题
高排出量性心力衰竭可见于___
A. 甲亢
B. 肺源性心脏病
C. 重度贫血
D. 维生素B1缺乏
E. 冠心病
答案:ACD
多选题
离心性心肌肥大的特点是___
A. 肌小节并联性增生
B. 肌小节串联性增生
C. 通常继发于容量超负荷
D. 心室腔容积显著增大
E. 心室壁厚度显著增大
答案:BCD
多选题
左心衰的患者会出现___
A. 肺静脉压升高
B. 肺淤血水肿
C. 下肢水肿
D. 端坐呼吸
E. 左房舒张末期压力升高
答案:ABDE
多选题
呼吸衰竭发病的基本机制是___
A. 肺通气障碍
B. 弥散障碍
C. 解剖分流增加
D. 肺泡通气与血流比例失调
E. 组织利用氧障碍
答案:ABCD
多选题
Ⅰ型呼吸衰竭常见的病因及机制有___
A. 呼吸中枢抑制
B. 通气与血流比例失调
C. 外周气道阻塞
D. 解剖分流增加
E. 弥散膜面积减小
答案:BDE
多选题
Ⅱ型呼吸衰竭常见的病因及机制有___
A. 中央气道阻塞
B. 弥漫性肺泡炎
C. 睡眠呼吸暂停综合征
D. 肺顺应性下降
E. 呼吸中枢器质性病变
答案:ACDE
多选题
可导致微循环血管收缩的休克原因有___
A. 心力衰竭
B. 失血失液
C. 过敏
D. 创伤
E. 强烈的神经刺激
答案:ABD
多选题
下列哪些临床表现可见于代谢性酸中毒？___
A. 呼吸深快
B. 心肌收缩力减弱
C. 中枢神经系统抑制
D. 心律失常
E. 血管对儿茶酚胺反应性下降
答案:ABCDE
多选题
AG在诊断下列哪些酸碱失衡时有意义___
A. 三重性酸碱失衡
B. 单纯型代谢性酸中毒
C. 单纯型代谢性碱中毒
D. 单纯型呼吸性酸中毒
E. 代谢性酸中毒合并代谢性碱中毒
答案:ABE
多选题
SB&gt;27mmol/L可见于___
A. 代谢性酸中毒
B. 呼吸性酸中毒
C. 呼吸性碱中毒
D. 代谢性碱中毒
E. 呼吸性酸中毒合并代谢性碱中毒
答案:BDE
多选题
AG增高型代谢性酸中毒可见于___
A. 休克
B. 严重肾衰竭
C. 饥饿
D. 应用碳酸酐酶抑制剂
E. 近端肾小管性酸中毒
答案:ABC
多选题
人工呼吸机使用不当可引起 ___
A. 呼吸性酸中毒
B. 呼吸性碱中毒
C. 代谢性酸中毒
D. 呼吸性酸中毒转变为代谢性碱中毒
E. 呼吸性酸中毒合并呼吸性碱中毒
答案:ABD
多选题
发热的体温上升期的特点有___
A. 皮肤出现“鸡皮”
B. 产热大于散热
C. 患者有酷热感
D. 皮肤血管扩张
E. 体温调定点上移
答案:ABE
多选题
下述哪些情况会引起过热___
A. 体温调节障碍
B. 散热障碍
C. 产热异常增多
D. 调定点上移
E. 正调节占优势
答案:ABC
多选题
发热的高热持续期的特点是___
A. 皮肤发红
B. 寒战加剧
C. 皮肤干燥
D. 大量出汗
E. 自觉酷热
答案:ACE
多选题
发热时机体的物质代谢变化是___
A. 糖原分解增多
B. 大量水分丢失
C. 蛋白质呈正氮平衡
D. 维生素消耗增加
E. 脂肪分解减弱
答案:ABD
多选题
可能对发热时体温产生负向影响的中枢有___
A. POAH
B. 中杏仁核
C. 腹中隔
D. 弓状核
E. 红核
答案:BCD
多选题
应激时分泌增多的激素是 ___
A. 儿茶酚胺
B. 催乳素
C. β-内啡肽
D. 糖皮质激素
E. 胰岛素
答案:ABCD
多选题
HPA轴的基本组成单元有 ___
A. 下丘脑室旁核
B. 腺垂体
C. 杏仁复合体
D. 肾上腺皮质
E. 边缘皮层
答案:ABD
多选题
关于热休克蛋白的叙述，正确的是___
A. 是进化过程中高等动物所获得的一类蛋白质
B. 主要在细胞内发挥功能
C. 增强机体对多种应激原的耐受能力
D. 与应激时受损蛋白质的修复或移除有关
E. 可以稳定新生肽链折叠的中间状态,避免错误或非特异性聚集
答案:BCDE
多选题
人体排水的途径有 ___
A. 消化道
B. 肾
C. 皮肤
D. 肺
E. 心
答案:ABCD
多选题
应激时对消化系统的影响描述正确的是___
A. 慢性应激时可有食欲减退
B. 可引起应激性溃疡
C. 心理应激可诱发溃疡性结肠炎
D. 食欲降低可能与CRH的分泌增加有关
E. 胃粘液蛋白分泌增加
答案:ABCD
多选题
机体内环境稳定是指细胞外液的下述哪些理化指标稳定？___
A. 溶液容量
B. 溶液分布
C. 渗透压
D. pH
E. 电解质的含量和比例
答案:ACDE
多选题
醛固酮的作用是___
A. 排钾
B. 排氢
C. 保钠
D. 保钾
E. 排钠
答案:ABC
多选题
单纯失水见于___
A. 发热
B. 腹泻
C. 呕吐
D. 呼吸加快
E. 甲状腺功能亢进
答案:ADE
多选题
造成毛细血管流体静压增高的疾病有___
A. 左心衰竭
B. 右心衰竭
C. 门脉性肝硬化
D. 静脉血栓
E. 肾病综合征
答案:ABCD
多选题
局部性水肿可见于___
A. 炎症性水肿
B. 心性水肿
C. 淋巴性水肿
D. 过敏性水肿
E. 营养不良性水肿
答案:AC
单选题
提出道德发展学说的学者是___。
A. 佛洛伊德
B. 科尔伯特
C. 艾瑞克森
D. 皮亚杰
答案:A
单选题
对临终病人亲属的心理支持不正确的是___
A. 听取并鼓励他们表达情感
B. 讲述有关卫生知识
C. 共同讨论护理计划
D. 避免亲属单独接触病人，以免悲伤过度
答案:B
单选题
3由医生的诊断书来宣告的死亡是___。
A. 临床死亡
B. 社会性死亡
C. 法律死亡
D. 脑死亡
答案:C
单选题
不属于预防性服务的内容是___。
A. 计划生育
B. 保持饮水卫生
C. 妇幼保健
D. 计划免疫
答案:A
单选题
一级预防的措施不包括___。
A. 提供安全的环境
B. 教育人们养成健康的生活习惯
C. 指导妇女自我检查乳房以早期发现乳癌
D. 教育人们养成健康的饮食习惯
答案:C
单选题
关于病人的主观资料下列说法正确的是___。
A. 病人的主观资料只能来自于病人本身
B. 指病人对自己健康问题的体验和认识
C. 护士对病人健康问题的体验和认识
D. 指护士通过观察、会谈、体格检查和实验等方法得到的有关病人健康状态的资料
答案:B
单选题
下列哪项不属于认知评价的方式___。
A. 原发性评价
B. 继发性评价
C. 综合性评价
D. 重新评价
答案:C
单选题
在护理诊断陈述时常用的字母E表示___:
A. 相关因素
B. 诊断名称
C. 临床表现
D. 实验室检查
答案:A
单选题
书写病室报告时，首先报告的是___。
A. 出院病人
B. 大手术后病人
C. 危重病人
D. 新入院病人
E. 特殊检查治疗的病人
答案:A
单选题
病房最适宜的温度和相对湿度为___。
A. 14-15℃，15%-25%
B. 10-17℃，30%-40%
C. 20-22℃，40%-50%
D. 18-22℃，50%-60%
E. 15-16℃，60%-70%
答案:D
单选题
观察危重病人病情的最佳方法是___。
A. 在护士交接班中
B. 与病人日常接触中
C. 护士在阅读病历时
D. 加强医护间的联系
E. 经常察看护理记录
答案:B
单选题
护理诊断具有的显著特点是___。
A. 病人的病理变
B. 从生物学观点考虑问题
C. 通过护理措施能解决的问题
D. 对疾病本质的判断
E. 类似医疗诊断
答案:C
单选题
15以下属于护理工作中常见的沟通错误的是___。
A. 适当保证
B. 主观判断
C. 及时作出反应
D. 鼓励病人发泄
答案:B
单选题
16护患双方在治疗性会谈时的空间距离属于___。
A. 亲昵距离
B. 个人距离
C. 社会距离
D. 公众距离
答案:A
单选题
17病人没有进入病人角色，不愿承认自己是病人，这是一种心理防御的表现，称之为___
A. 病人角色行为冲突
B. 病人角色行为的强化
C. 病人角色行为的消退
D. 病人角色行为缺如
E. 病人角色行为异常
答案:D
单选题
当一个人进入陌生的文化环境，开始学习、适应新环境的文化模式，解决文化冲突问题时，表明他已进入___。
A. 意识期
B. 接受期
C. 转变期
D. 兴奋期
答案:C
单选题
在进行沟通时,影响沟通并使双方产生不信任感的行为是___。
A. 双眼注视对方
B. 全神贯注倾听
C. 倾听中特别注意对方的弦外音
D. 言语简单明确
E. 及时评论对方所谈内容
答案:E
单选题
护士对患者说：“今天我们就谈到这里，改天再谈其他情况。” 该沟通属于哪个层次___。
A. 一般性沟通
B. 陈述事实的沟通
C. 交流看法的沟通
D. 情感性沟通
E. 共鸣性沟通
答案:B
单选题
适用于对急性病病人护理时的护患关系是___
A. 共同参与型
B. 指导-合作型
C. 主动-被动型
D. 统一型
答案:B
单选题
以下哪项是共同参与型护患关系模式的特点___。
A. 微弱单向性的关系
B. 心理方位为差位
C. 护士教会服务对象做什么
D. 以生物医学-社会心理模式及健康为中心
E. 护士的权威在护患关系中起主导作用
答案:D
单选题
23一位患有心梗的病人住院治疗后已好转,但由于他年迈的母亲突然中风,他毅然离开医院照顾母亲,此病人出现了病人角色适应的哪个问题___。
A. 角色行为缺如
B. 角色行为冲突
C. 角色行为强化
D. 角色行为消退
E. 角色行为矛盾
答案:D
单选题
24处于护理历史上黑暗时期的护士形象___。
A. 宗教形象
B. 教师形象
C. 母亲形象
D. 仆人形象
E. 白衣天使形象
答案:D
单选题
25《中华人民共和国护理管理办法》的实施完善了护士注册及考试制度，其颁布的时间是___。
A. 1993年
B. 1994年
C. 1995年
D. 1996年
答案:A
单选题
26目前,护理学发展到了什么阶段:___
A. 以病人为中心的阶段
B. 以健康为中心的阶段
C. 以疾病为中心的阶段
D. 以人的生理健康为中心的阶段
答案:D
单选题
南丁格尔护理理论的核心是___
A. 护理
B. 环境
C. 健康
D. 人体
答案:B
单选题
在新的医学模式下对健康的认识包括:___
A. 健康与疾病有明显分界
B. 健康是身体、心理、社会适应能力处于良好状态，这一状态在一个阶段里是静止不动的
C. 健康是机体各系统内、系统间及与外环境间的平衡
D. 没有疾病就是健康
E. 健康和疾病是一个连续的过程
答案:E
单选题
被称为“现代心理学之父”的精神分析学派的创始人是___。
A. 艾瑞克森
B. 佛洛伊德
C. 科尔伯格
D. 皮亚杰
答案:B
单选题
护理学对人的理解以下不正确的有___。
A. 人是一个整体
B. 人是一个开放系统
C. 人有基本需要
D. 人从健康状态到疾病状态是有明确界限的
E. 人对维持自身完好状态有所追求
答案:E
单选题
护士对病人进行入院介绍、术前教育等，主要是为了满足病人___。
A. 生理的需要
B. 安全的需要
C. 爱与归属的需要
D. 自我实现的需要
答案:B
单选题
33处于某一层次的思维者开始走出权威，独立地分析和选择方案，对问题会依据具体的情况而定，思维能力得到一定的提高。属于评判性思维的哪一层次___。
A. 基础层次
B. 复杂层次
C. 推理层次
D. 决策层次
E. 尽职层次
答案:B
单选题
34颜面部烧伤病人常有失落感，这属于哪个层次的需要没有得到满足: ___
A. 生理需要
B. 自尊的需要
C. 安全的需要
D. 自我实现的需要
答案:B
单选题
35关于睡眠与年龄的关系下列哪种说法不对___。
A. 婴儿期约需16-20h
B. 幼儿期约需10-14h
C. 学龄前儿童约需11-12h
D. 青少年约需7-8h
E. 老年期约6-7h
答案:D
单选题
36护士在完成独立性及合作性护理功能，从法律及专业的角度来讲下列哪项是不正确的___
A. 明确自己的职责范围及工作单位的政策及工作要求
B. 严格执行查对制度
C. 明确自己的优势和劣势，尽量独立应用
D. 委派别人实施护理时，尽量做到心中有数
答案:C
单选题
37要帮助病人获得某种自护技能，最佳的方法是___。
A. 讲授
B. 讨论
C. 示范
D. 个别会谈
答案:C
单选题
38病人没有进入病人角色，不愿承认自己是病人，这是一种心理防御的表现，称之为___
A. 病人角色行为冲突
B. 病人角色行为的强化
C. 病人角色行为的消退
D. 病人角色行为缺如
E. 病人角色行为异常
答案:D
单选题
39促进健康的护理活动是通过护理人员的努力___。
A. 减轻术前病人的焦虑
B. 为病人解决饮食、饮水、排泄等方面的需要
C. 使病人懂得适当运动有益于健康
D. 帮助病人采取舒适体位
答案:C
单选题
41张某，男，31岁，因过敏性休克急诊入院。患者恢复期，护患关系的模式应为___。
A. 主动－被动型
B. 共同参与型
C. 指导－合作型
D. 服务-指导型
E. 双向活动
答案:B
单选题
42当患者病情突然加重或恶化时，常见的角色适应问题是___。
A. 角色行为缺如
B. 角色行为冲突
C. 角色行为强化
D. 角色行为消退
E. 角色行为矛盾
答案:A
单选题
43当一个人已经了解发生了什么事，所要回答的问题是“在这种情况下我应该做什么?”这种评价属于___。
A. 挑战性评价
B. 原发性评价
C. 继发性评价
D. 重新评价
答案:C
单选题
44非语言沟通中最丰富的源泉是___
A. 空间距离
B. 眼神
C. 面部表情
D. 身体姿势
答案:C
单选题
46濒死病人最后消失的感觉是___。
A. 视觉
B. 听觉
C. 嗅觉
D. 味觉
E. 触觉
答案:B
单选题
47中国首先开展临终关怀研究与实践的是___。
A. 天津
B. 上海
C. 北京
D. 南京
答案:A
单选题
48临终关怀组织在医护方面应尽量避免的措施是___。
A. 口腔护理
B. 饮食可口
C. 化学疗法
D. 美化环境
答案:C
单选题
49中国Cochrane中心1999年正式成立于___。
A. 成都
B. 北京
C. 上海
D. 广州
E. 天津
答案:A
单选题
50目前全世界共有___个Cochrane中心。
A. 11
B. 12
C. 13
D. 14
E. 15
答案:C
单选题
51对疼痛患者，最先满足的需求应该是___。
A. 生理的需要
B. 安全的需要
C. 爱与归属的需要
D. 自尊的需要
答案:B
单选题
52瑞士杰出的心理学家皮亚杰提出___。
A. 性心理发展学说
B. 心理、社会发展学说
C. 道德发展理论
D. 智力发展学说
答案:D
单选题
53人类生存所必需的最基本的需要是___。
A. 生理的需要
B. 安全的需要
C. 爱与归属的需要
D. 自尊的需要
答案:A
单选题
54根据皮亚杰关于人的智力发育4个阶段的学说，10~12岁儿童为___。
A. 感觉运动期
B. 前运思期
C. 具体运思期
D. 形式运思期
答案:D
单选题
55病人在手术前要了解手术的有关注意事项，属于___。
A. 安全的需要
B. 生理的需要
C. 自尊的需要
D. 刺激的需要
答案:A
单选题
善于抓住事物的规律和本质，预见事物发展过程体现了思维的___。
A. 思维的间接性
B. 思维的逻辑性
C. 思维的物质属性
D. 思维的推理性
E. 思维的概括性
答案:E
单选题
57下面哪项属于爱与归属的需要? ___
A. 食物、空气、水
B. 渴望名誉及声望
C. 各种政治宗教制度
D. 和周围的人友好相处
答案:D
单选题
58著名心理学家艾瑞克森提出的理论是___。
A. 心理社会发展学说
B. 压力与适应学说
C. 道德发展理论
D. 智力发展学说
答案:A
单选题
59处于某一层次的思维者开始走出权威，独立地分析和选择方案，对问题会依据具体的情况而定，思维能力得到一定的提高。属于评判性思维的哪一层次___。
A. 基础层次
B. 复杂层次
C. 推理层次
D. 决策层次
E. 尽职层次
答案:B
单选题
60下列应首先满足的生理需要是___
A. 水分
B. 睡眠
C. 营养
D. 氧气
答案:D
单选题
61下列哪项不属于危机的特征？___
A. 特殊性
B. 普通性
C. 时限性
D. 循环性
答案:A
单选题
62用理智的力量去控制自己的情绪及心理需求属于心理防卫机转的___。
A. 潜抑作用
B. 补偿作用
C. 抑制作用
D. 升华作用
答案:C
单选题
产生失望的原因是___。
A. 反复尝试失败
B. 重要东西的改变
C. 失业
D. 离婚
答案:A
单选题
64纽曼认为维持机体基本结构正常状态的是下列何种防线___。
A. 应变
B. 正常
C. 抵抗
D. 防御
答案:C
单选题
下列有关罗伊适应模式的描述，正确的是___。
A. 人是一个适应系统只具有生物属性
B. 效应者适应表现在生理功能和自我概念
C. 适应性反应是指人能够不断适应而保持健康
D. 人是一个适应系统，具有生物和社会属性
E. 人是通过生理调节维持身体平衡而达到适应
答案:D
单选题
65对于需要二级护理的病人,护理人员应做到___
A. 24小时专人护理
B. 15--30分钟巡视病人一次
C. 备急救物品
D. 1—2小时巡视病人一次
答案:D
单选题
66首先将压力的概念用于生物医学领域，被称为是“压力之父”的是___
A. 加拿大生理、心理学家席尔
B. 美国心理学家拉扎勒斯
C. 美国精神病学家霍姆斯
D. 美国精神病学家拉赫
答案:A
单选题
67根据艾瑞克森的心理社会发展学说，老年期发展的危机与转机的关键是___
A. 完美无憾对悲观绝望
B. 亲密对孤独
C. 精力充沛对颓废迟滞
D. 自我统一对角色混乱
答案:A
单选题
68不属于预防性服务的内容是___。
A. 计划生育
B. 保持饮水卫生
C. 妇幼保健
D. 计划免疫
答案:A
多选题
护理立法的意义有___
A. 促进护理管理法制化，提高护理质量
B. 促进护理教育及护理学科的发展
C. 维护护士的权益
D. 保护护理人员具有良好的护理道德
E. 有利于维护服务对象的正当权益
答案:ABCDE
多选题
导致医疗事故的要素有___
A. 医疗药品、器械等因素
B. 环境因素
C. 时间因素
D. 人为因素
E. 医疗设备因素
答案:ABCDE
多选题
医院的任务包括哪些方面___
A. 医疗
B. 教学
C. 科学研究
D. 预防和社区卫生服务
答案:ABCD
多选题
护理工作的范围根据护理功能来划分可以分为___
A. 独立性的护理功能
B. 合作性护理功能
C. 指导性护理功能
D. 依赖性护理功能
E. 专业性护理功能
答案:ABE
多选题
非语言性沟通的表现形式有___。
A. 面部表情
B. 仪表
C. 手势
D. 沉默
E. 倾听
答案:ABC
多选题
影响病人角色适应的因素有：___。
A. 疾病的性质和严重程度
B. 症状的可见性
C. 医院规则
D. 病人的社会特征
答案:ABCD
多选题
压力源作用的大小及对机体的影响取决于压力源的___。
A. 性质
B. 强度
C. 频率
D. 数量
E. 无助
答案:ABCD
多选题
护理的服务对象可以是___。
A. 个人
B. 家庭
C. 整个社会
D. 健康人
E. 患病的人
答案:ABCDE
多选题
关于约翰逊的行为系统模式正确的是___。
A. 行为系统模式有利于护理
B. 是一个有组织的整体的功能单位
C. 功能就是调节个人对环境中输入刺激的反应以维持系统的平衡
D. 人是一个特殊的个人行为系统
E. 七个子系统包括：成就、从属、攻击、依赖、排泄、摄取和性
答案:ABCDE
多选题
护理学的理论能范畴包括___。
A. 护理学的研究对象
B. 护理学与社会发展的关系
C. 护理专业知识体系与理论架构
D. 护理交叉学科和分支学科
答案:ABCD
多选题
医疗事故的构成要件有___。
A. 主体是医疗机构及其医务人员
B. 行为的违法性
C. 过失造成病人的人身损害
D. 过失行为和后果之间存在因果关系
答案:ABCD
多选题
影响文化休克的因素包括___。
A. 新旧文化间的差别程度
B. 新文化的包容性
C. 个体年龄、性别、职业、健康状况
D. 个体以往应对生活改变的经历
E. 个体一般性的应对类型
答案:ABCDE
多选题
护理专业具有的特征包括___。
A. 全力投入工作
B. 重视人际关系
C. 具有专门的知识与技能
D. 有伦理规则
E. 重视自律
答案:ABCDE
多选题
护理措施可以哪三类___。
A. 护士独立决定实施的护理措施
B. 遵医嘱处理的措施
C. 与其他医务人员协同完成的护理措施
D. 依病人需要采取的护理措施
答案:ABC
多选题
不符合护理记录书写要求的是___。
A. 体温单每页第一日应填写月、日
B. 一律用蓝钢笔书写特别护理记录单
C. 24h出入液量记量均于毫升为单位
D. 体温单上“住院日数”从入院后第一天开始写
E. 交班报告按床号先写离去病室的病人
答案:AB
多选题
护理程序具有以下哪些特点___。
A. 以护理对象为中心
B. 有特定目标
C. 组织性和计划性
D. 适用范围广泛
E. 具有创造性
答案:ABCDE
判断题
一护士未给病人做青霉素过敏试验就给予了注射，结果造成病人死亡，这种情况属于医疗事故
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
护理程序的五个步骤是互不联系、互不影响的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
护理措施是指护士为消除或减少护理诊断中的原因，使病人达到预期目标而拟定的护理活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
护理计划由护理诊断或问题，预期效果，护嘱和评价四个栏目组成
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
道德这一社会现象，包括两大领域和三个方面
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
第三级预防称为三早预防
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
初级卫生保健是人们所能得到的最基本的保健照顾
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
护患关系就是在特定条件下，护理人员通过医疗、护理等活动与病人建立起的一种工作性的人际关系
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
人际关系是指人与人之间在心理上的吸引和排斥关系，反映人与人之间在心理上的亲疏远近距离
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
被誉为西方医学之父的是希波克拉底
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
1978年WHO提出：“护士作为护理的专业工作者，其惟一的任务就是帮助病人恢复健康，帮助健康人促进健康”
A. 对
B. 错
答案:A
单选题
关于内分泌系统的最佳描述是___
A. 区别于外分泌腺的系统
B. 由内分泌腺及全身内分泌细胞组成的信息传递系统
C. 无导管，分泌物直接进入血液的腺体
D. 分泌物通过体液传递信息的系统
E. 与神经系统相互配合的系统
答案:B
单选题
体内大多数由内分泌腺释放的激素转送到靶组织的方式是___
A. 远距分泌
B. 腔分泌
C. 旁分泌
D. 自分泌
E. 神经分泌
答案:A
单选题
“神经激素”是指___
A. 作用于神经细胞的激素
B. 具有酶功能的神经递质
C. 神经细胞分泌的激素
D. 神经系统内存在的激素
E. 使神经兴奋的激素
答案:C
单选题
血中激素浓度极低，但生理作用却非常明显，这是因为___
A. 细胞内存在高 效能的生物放大系统
B. 激素的半衰期非常长
C. 激素分泌的持续时间长
D. 激素随血液分布全身
E. 激素的特异性很高
答案:A
单选题
下列激素中，属于下丘脑调节肽的是___
A. 促甲状腺激素
B. 促肾上腺皮质激素
C. 生长抑素
D. 促性腺激素
E. 催乳素
答案:C
单选题
由下丘脑产生的激素是___
A. 催乳素
B. 促肾上腺皮质激素
C. 血管紧张素
D. 生长激素
E. 血管升压素
答案:E
单选题
下列哪种激素的分泌不受腺垂体的控制___
A. 糖皮质激素
B. 甲状腺激素
C. 甲状旁腺激素
D. 雌激素
E. 雄激素
答案:C
单选题
实现下丘脑与神经垂体之间的功能联系，依靠___
A. 垂体门脉系统
B. 下丘脑促垂体区
C. 下丘脑-垂体束
D. 正中隆起
E. 下丘脑调节
答案:C
单选题
肽生长激素可通过靶细胞生成某种物质间接促进生长发育,该物质是___
A. 转化生长因子
B. 表皮生长因子
C. 胰岛素样生长因子
D. 成纤维细胞生长因子
E. 神经营养因子
答案:C
单选题
下列关于生长激素生理作用的叙述，错误的是___
A. 促进长骨生长
B. 增大内脏器官
C. 促进脑的发育
D. 促进肌肉的生长
E. 参与机体的应激反应
答案:C
单选题
生长激素分泌过多的患者可出现___
A. 尿氮含量增加
B. 血糖升高甚至出现尿糖
C. 血中脂肪酸含 量降低
D. 血中氨基酸含量降低
E. 抑制 DNA、RNA合成
答案:B
单选题
下列各项中，对GH分泌刺激作用最强的是___
A. 血中氨基酸增多
B. 血中脂肪酸增多
C. 睡眠
D. 运动
E. 低血糖
答案:E
单选题
在射乳反射中，除缩宫素外，下列哪种激素的分泌也增加___
A. GnRH
B. PRL
C. LH
D. FSH
E. GH
答案:B
单选题
下列关于缩宫素的叙述，哪项是错误的___
A. 由下丘脑合成甲
B. 由神经垂体释放
C. 促进妊娠子宫收缩
D. 促进妊娠乳腺生长发育
E. 促进哺乳期乳腺排乳
答案:D
单选题
褪黑素对下列哪种内分泌腺的功能活动有明显的抑制作用___
A. 甲状腺
B. 肾上腺
C. 腺垂体
D. 性腺
E. 胰岛
答案:D
单选题
下列哪种激素是通过基因调节机制而发挥生物学效应的___
A. 肾上腺素
B. 心房钠尿肽
C. 缩胆囊素
D. 甲状腺激素
E. 促肾上腺皮质激素
答案:D
单选题
下列哪种激素合成后储存于细胞外，而且储量最大___
A. 肾上腺素
B. 甲状腺激素
C. 胰岛素
D. 皮质醇
E. 生长激素
答案:B
单选题
血液中的上向甲状腺滤泡细胞内转运的方式是___
A. 单纯扩散
B. 载体易化扩散
C. 继发性主动转运
D. 原发性主动转运
E. 入胞
答案:C
单选题
下列哪种酶在TSH促进甲状腺激素合成的过程中起关键性作用___
A. 脱碘酶
B. 蛋白水解酶
C. 甲状腺过氧化物酶
D. 腺苷酸环化酶
E. 磷脂酶
答案:C
单选题
丙硫氧嘧啶用于治疗甲状腺功能亢进的作用环节是___
A. 抑制甲状腺过氧化物酶活性
B. 抑制肠黏膜吸收碘
C. 抑制甲状腺滤泡细胞的碘捕获
D. 抑制甲状腺激素的释放
E. 促进甲状腺激素的灭活
答案:A
单选题
下列关于甲状腺激素生物学作用的叙述，错误的是___
A. 提高绝大多数组织的基础代谢率
B. 加强心肌收缩力 
C. 提高神经系统的兴奋性 
D. 促进骨骼和脑生长发育
E. 减少蛋白质合成
答案:E
单选题
下列关于甲状腺激素对物质代谢影响的叙述，正确的是___
A. 正常情况下，加强蛋白质分解
B. 分泌过多时，使组织间隙中黏蛋白增多
C. 抑制组织利用糖，使血糖浓度升高
D. 促进胆固醇合成，更加速其清除
E. 抑制肠粘膜吸收葡萄糖
答案:D
单选题
甲状腺功能亢进患者血中，下列哪-种物质的浓度降低___
A. 氨基酸
B. 葡萄糖
C. 尿酸
D. 血钙
E. 胆固醇
答案:E
单选题
影响神经系统发育最重要的激素是___
A. 生长素
B. 甲状腺激素
C. 皮质醇
D. 肾上腺素
E. 胰岛素
答案:B
单选题
寒冷刺激可引起下丘脑促垂体区释放___
A. CRH
B. TRH
C. GnRH
D. GHIH
E. GHRH
答案:B
单选题
正常成年人，调节血钙平衡最重要的激素是___
A. 皮质醇
B. 肾上腺素
C. 生长激素
D. 甲状腺激素
E. 甲状旁腺激素
答案:E
单选题
下列属于甲状旁腺激素作用的是___
A. 抑制活性维生素D3的合成
B. 抑制肾小管磷的重吸收
C. 抑制肾小管钙的重吸
D. 抑制肠道钙吸收
E. 抑制破骨细胞的活性
答案:B
单选题
甲状腺滤泡旁细胞(又称C细胞)分泌的降钙素的作用是___
A. 促进细胞内的氧化作用
B. 维持糖、蛋白质和脂肪正常的代谢
C. 促进机体的正常生长发育
D. 抑制溶骨反应
E. 保持机体各系统、器官的生理功能
答案:D
单选题
25-羟维生素D3转变为1，25-二羟维生素D3在下列哪个器官___
A. 肝
B. 皮肤
C. 肠
D. 骨
E. 肾
答案:E
单选题
转导胰岛素对靶细胞生物学作用的共同信号蛋白是___
A. IRS
B. GLUT
C. PI-3K
D. CaM
E. C肽
答案:A
单选题
下列哪种激素是蛋白质合成与贮存所不可缺少的___
A. 胰高血糖素
B. 胰多肽
C. 胰岛素
D. 生长抑素
E. 氢化可的松
答案:C
单选题
下列有关胰岛素的叙述，错误的是___
A. 促进糖的储存和利用
B. 促进葡萄糖转变为脂肪
C. 抑胃肽对胰岛素的分泌有调节作用
D. 促进脂肪和蛋白质的分解和利用
E. 与生长激素有协同效应
答案:D
单选题
调节胰岛素分泌最重要的刺激因素是___
A. 血中氨基酸水平
B. 血糖水平
C. 血中脂肪酸水平
D. 乙酸胆碱
E. 胰高血糖素
答案:B
单选题
通过旁分泌的方式抑制胰岛素分泌的激素是___
A. 抑胃肽 
B. 肾上腺素
C. 生长抑素  
D. 胰高血糖素 
E. 皮质醇
答案:C
单选题
胰高血糖素调节糖代谢的主要靶器官或靶组织是___
A. 肝 
B. 肾 
C. 骨骼肌
D. 脑组织  
E. 心
答案:A
单选题
下列哪种激素与水、钠代谢无关___
A. 氢化可的松 
B. 醛固酮
C. 雌激素
D. 胰高血糖素
E. 抗利尿激素
答案:D
单选题
调节胰高血糖素分泌最重要的因素是___
A. 血糖浓度 
B. 血中氨基酸浓度
C. 胰岛素分泌量
D. 生长抑素分泌量  
E. 生长激素分泌量
答案:A
单选题
下列关于糖皮质激素作用的叙述错误的是___
A. 减弱机体对有害刺激的耐受
B. 促进蛋白质分解，抑制其合成
C. 分泌过多时可引起脂肪重新分布
D. 对保持血管对儿茶酚胺的正常反应有重要作用
E. 有一定的保钠排钾作用
答案:A
单选题
糖皮质激素的作用有___
A. 促进肝组织蛋白质分解和葡萄糖的利用
B. 抑制肝内糖异生
C. 抑制脂肪分解
D. 使血糖降低
E. 使外周血液中红细胞、血小板和中性粒细胞增加，嗜酸性粒细胞和淋巴细胞减少
答案:E
单选题
糖皮质激素升高血糖的机制是___
A. 减少糖异生
B. 抑制肝外组织的葡萄糖利用
C. 促进糖类转变为脂肪
D. 促进脂酸合成
E. 促进葡萄糖氧化
答案:B
单选题
肾上腺皮质功能低下时出现的变化是___
A. 血容量减少
B. 血压升高
C. 血浆Na&#43;浓度升高
D. 血浆K&#43;浓度降低
E. 血容量增多
答案:A
单选题
机体受到刺激而发生应激反应的系统是___
A. 下丘脑-腺垂体~肾上腺皮质系统
B. 下丘脑-神经垂体系统
C. 交感-肾上腺髓质系统
D. 迷走-胰岛素系统
E. 下丘脑-腺垂体-甲状腺系统
答案:A
单选题
机体在发生应激反应时，血中浓度明显升高并起关键作用的激素是___
A. GHRH、GH
B. TSH、T3、T4
C. ACTH、 GC
D. 3 FSH、LH
E. ADH、OT
答案:C
单选题
保钠排钾作用最强的肾上腺皮质激素是___
A. 皮质醇
B. 可的松
C. 皮质酮
D. 脱氧皮质酮
E. 醛固酮
答案:E
单选题
下列有关醛固酮的叙话， 哪项是正确的___
A. 由肾上腺皮质束状带分泌的一种激素
B. 分泌调节的主要因素是AcTH
C. 肾素-血管紧张素系统对其分泌调节的作用极微
D. 血浆中Na&#43;和K&#43;浓度变化对其分泌的调节无作用
E. 作用是促进远曲 小管和集合管对Na&#43;的主动重吸收，同时促进
答案:E
单选题
引起醛固酮分泌的因素有___
A. 细胞外液渗透压升高
B. 严重失血后
C. 垂体功能低下
D. 垂体功能亢进
E. 血钾降低
答案:B
单选题
关于ACTH分泌的调节，错误的是___
A. 受下丘脑促肾上腺皮质激素释放激素的调节
B. 受肾上腺皮质分泌糖皮质激素的反馈调节
C. 受醛固酮的反馈调节
D. 受下丘脑-垂体-肾上腺皮质轴调节
E. 有与光照无关的日周期变化
答案:C
单选题
以IP3和 DG作为第二信使的激素是___
A. 肾上腺素
B. 醛固酮
C. 促肾上腺皮质激素
D. 甲状腺激素
E. 胰岛素
答案:A
单选题
机体在遇到环境因素紧急变化时，即刻被调动的系统是___
A. 迷走-胰岛系统
B. 交感-肾上腺髓质系统
C. 下丘脑-神经垂体系统
D. 肾素-血管紧张素-醛固嗣系统
E. 下丘脑-腺垂体-甲状腺系统
答案:B
单选题
关于肾上腺髓质的叙述，下列哪项是错误的___
A. 受交感神经节前纤维支配
B. 节前神经末梢释放乙酰胆碱
C. 神经递质作用于嗜铬细胞上的N型受体
D. 释放去甲肾上腺素为主
E. 在应急反应时激素释放增加
答案:D
单选题
实验发现，糖皮质激素本身对血管平滑肌收缩并无直接影响，但缺乏糖皮质激素的动物注射去甲肾上腺素的缩血管效应显著低于正常对照动物。糖皮质激素与去甲肾上腺素之间的相互关系是___
A. 相加作用
B. 相减作用
C. 协同作用
D. 拮抗作用
E. 允许作用
答案:E
单选题
女，40岁。闭经、溢乳半年，磁共振发现垂体1.5cmx1.0cm占位病变，需做激素检查。下列无助于诊断的检查是___
A. 泌乳素
B. 生长激素
C. 促肾上腺皮质激素
D. 血管升压素甲
E. 促甲状腺激素
答案:D
单选题
26岁女性患者，因马术训练不慎跌落，导致头部严重挫伤，CT检查发现其垂体柄完全离断。推测其血浆中水平可能升高的激素是___
A. GH
B. OT
C. TSH
D. PRL
E. 
F. SH
答案:D
单选题
某患者因脑肿瘤浸润下丘脑室旁核，其所致分泌障碍的下列激素是___
A. LH
B. GH
C. PRL
D. ADH
E. ACTH
答案:D
单选题
43岁男性患者就诊时发现，头、手、足均增大:呈鼻宽、唇厚、粗犷容貌;脊柱变形，体毛多并伴有乳房增大与泌乳现象。患者最可能发生病变的部位是___
A. 睾丸
B. 肾上腺
C. 腺垂体
D. 下丘脑
E. 神经垂体
答案:C
单选题
9岁女童， 因确诊为体肿瘤而行放射性治疗，而后患儿的垂体功能完全丧失，其后将导致的功能显著变化将是___
A. 生长加速
B. 出现甲状腺肿
C. 性腺发育障碍
D. 血浆 ACTH水平升高
E. 血浆 TSH水平升高
答案:C
单选题
25岁妇女就诊，主诉体重减轻，怕热，出汗过多和疲乏无力。体检发现甲状腺肿。化验检查,血中TSH和甲状腺激素浓度升高，但未检测到抗甲状腺抗体。推测符合这些症状的诊断很可能是___
A. Graves 病
B. 甲状腺激素抵抗
C. 甲状腺腺瘤
D. 5-脱碘酶缺乏
E. 分泌TSH的垂体瘤
答案:E
单选题
女，27岁。多食、善饥、大便次数增多，体重下降1个月。经甲疏咪唑治疗1个月后。FT3、FT4 正常，TSH 0.01umol/ml。查体:P78次/分，BP120/60mmHg, 甲状腺Ⅲº肿大，左侧明显气管右偏。患者拟行甲状腺手术治疗，术前准备应选择的药物是___
A. 左甲状腺素钠
B. 普萘洛尔
C. 糖皮质激素
D. 丙硫氧嘧啶
E. 复方碘溶液
答案:E
单选题
甲状腺切除术后半年，患者出现乏力、便秘、怕冷、体重增加，最可能需要的治疗药物是___
A. 左甲状素钠
B. 普萘洛尔
C. 糖皮质激素
D. 内硫氧嘧啶
E. 复方碘溶液
答案:A
单选题
甲状腺功能减退症患者有严重的智力低下、聋哑，估计其甲状腺功能减退始于___
A. 胎儿期或新生儿期
B. 3~5岁
C. 6~10岁
D. 11~17岁
E. 18岁以后
答案:A
单选题
某男性患者，因甲状腺手术不当损伤甲状旁腺十余天，其可能出现的变化是___
A. 低血钙、低血磷，全身僵直
B. 低血钙、低血磷，手足抽搐
C. 低血钙，肌兴奋增强，手足抽搐
D. 高血钙、高血磷，骨基质脱钙
E. 高血钙，肌兴奋增强，骨基质脱钙
答案:C
单选题
符合甲状旁腺功能亢进症的实验室检查结果是___
A. 高血钙、高血磷和低尿钙
B. 高血钙、低血磷和低尿钙
C. 低血钙、低血磷和高尿钙
D. 高血钙、低血磷和高尿钙
E. 低血钙、高血磷和高尿钙
答案:D
单选题
某患者低钙饮食约两月余，可能引起的变化是___
A. 减少小肠上皮细胞钙结合蛋白量
B. 促进24,25-二羟维生素D3合成
C. 提高血磷水平
D. 升高血浆降钙素水平
E. 刺激甲状旁腺激素分泌
答案:E
单选题
女性，45岁。脸圆、变红1年，体重增加、月经稀发6个月。查体: BP160100mmHg,向心性肥胖，皮肤薄，面部痤疮较多，下颌小胡须，全身毳毛增多。腹部、大腿根部可见宽大紫纹。血钾3. 3mmol/L,空腹血糖15.4mmol/L. 该患者最可能的诊断是___
A. 原发性醛固酮增多症
B. 原发性高血压
C. 女性男性化
D. 库欣综合征
E. 糖尿病
答案:D
单选题
66女性，45岁。脸圆、变红1年，体重增加、月经稀发6个月。查体: BP160100mmHg,向心性肥胖，皮肤薄，面部痤疮较多，下颌小胡须，全身毳毛增多。腹部、大腿根部可见宽大紫纹。血钾3. 3mmol/L,空腹血糖15.4mmol/L. 该患者最可能的诊断是库欣综合征，为明确诊断，该患者首先要做的检查是___
A. 促肾上腺皮质激素、皮质醇
B. 肾素、醛固酮
C. 催乳素
D. 尿绒毛膜促性腺激素
E. 肾上腺素
答案:A
单选题
肾上腺皮质功能低下的患者,排除水分的能力大为减弱,可出现“水中毒”，补充下列哪种激素可缓解症状___
A. 胰岛素
B. 糖皮质激素
C. 醛固酮
D. 肾上腺素
E. 胰高血糖素
答案:B
单选题
患者长期大量使用糖皮质激素时,下列哪种变化正确___
A. 血中CRH增加
B. 血中ACTH减少
C. 血中TSH增加
D. 血中GH减少
E. 血中 PRL增加
答案:B
单选题
某人因肾病长期大量用糖皮质激素治疗，患者不会因此而出现___
A. 血糖升高
B. 蛋白质合成增加
C. 面部和躯干脂肪增加
D. 红细胞、血小板增多
E. 淋巴细胞减少
答案:B
单选题
下列关于消化道平滑肌生理特性的叙述正确的是
A. 兴奋性比骨骼肌高
B. 收缩缓慢
C. 对化学刺激不敏感
D. 自律性频率较高且稳定
E. 没有伸展性
答案:B
单选题
消化道平滑肌基本电节律的产生主要由于___
A. Ca2*的跨膜扩散
B. K*的跨膜扩散
C. Na*的跨膜扩散
D. 生电性钠泵周期性变化
E. H*的跨膜扩散
答案:D
单选题
消化道平滑肌细胞的动作电位产生的离子基础是___
A. K*内流
B. Ca2*内流
C. Ca2*与K*内流
D. Na*与 K*内流
E. H*的内流
答案:B
单选题
胃和小肠蠕动频率的决定性因素是___
A. 胃肠平滑肌动作电位频率
B. 胃肠平滑肌本身节律活动
C. 胃肠肌间神经丛活动水平
D. 胃肠平滑肌慢波节律
E. 胃肠平滑肌动作电位幅度
答案:D
单选题
消化道平滑肌收缩的强度主要取决于___
A. 慢波频率
B. 慢波的幅度
C. 动作电位的幅度
D. 动作电位的频率
E. 阈电位
答案:D
单选题
消化道平滑肌的慢波起源于___
A. 黏膜层
B. 环行肌
C. 纵行肌
D. Cajal 间质细胞
E. 神经丛
答案:D
单选题
关于消化道神经系统的叙述，错误的是___
A. 是指消化道壁内的神经丛
B. 不受外来神经的调节
C. 含有大量的神经纤维和神经元
D. 参与消化道运动和消化液分泌的调节
E. 受外来神经的调节
答案:B
单选题
支配消化道的交感神经节后纤维末梢释放的神经递质是___
A. 乙酰胆碱
B. 去甲肾上腺素
C. 多巴胺
D. 肾上腺素
E. 谷氨酸
答案:B
单选题
关于胃肠内在神经从的叙述， 正确的是___
A. 包括粘膜下神经丛和肌间神经丛
B. 含大量神经纤维， 但神经元不多
C. 递质仅是乙酰胆碱或去甲肾上腺素
D. 仅有运动功能，而无感觉功能
E. 内在神经丛不可在局部发挥作用
答案:A
单选题
以下关于促胃液素的叙述，正确的是___
A. 产生促胃液素的细胞存在于胃体和胃底黏膜内
B. 蛋白质消化产物及HCI是引起促胃液素释放的主要因素
C. 促胃液素对壁细胞有很强的刺激分泌作用
D. 切除胃窦的患者， 促胃液素分泌作用不受影响
E. 促胃液素刺激壁细胞分泌作用弱
答案:C
单选题
以下不属于促胃液素生理作用的是___
A. 刺激胃酸分泌
B. 促进胃运动
C. 刺激胰液分泌
D. 促进唾液分泌
E. 延缓胃排空
答案:D
单选题
下列哪一项不是促胰液素的作用___
A. 促进胰液中水和HCO3-的大量分泌
B. 促进胃酸分泌
C. 促进肝细胞分泌胆汁
D. 促进小肠液的分泌
E. 抑制胃排空
答案:B
单选题
下列哪项不属于缩胆囊素(CCK) 的作用___
A. 促进胰酶分泌
B. 促进食管下括约肌收缩
C. 促进胆汁排出
D. 促进胆囊收缩
E. 促进幽门括约肌收缩
答案:B
单选题
下列选项中，不能引起促胃液素分泌的是___
A. HCl灌注刺激幽门部黏膜
B. 肉汤灌注刺激幽门部黏膜
C. 扩张刺激幽门部黏膜
D. 刺激支配幽门部迷走神经
E. 扩张胃
答案:A
单选题
唾液中除唾液淀粉酶以外，还有___
A. 凝乳酶
B. 蛋白水解酶
C. 溶菌酶
D. 寡糖酶
E. 脂肪酶
答案:C
单选题
唾液分泌的调节主要是___
A. 神经反射
B. 神经反射和体液因素
C. 条件反射和体液因素
D. 非条件反射和体液因素
E. 体液因素
答案:A
单选题
关于食管下括约肌的叙述，错误的是___
A. 该部位平滑肌增厚
B. 其内压力比胃高 5~10mmHg
C. 食物经过食管时可反射性舒张
D. 促胃液素可刺激其收缩
E. 阻止胃内容物反流入食管
答案:A
单选题
18关于胃液分泌的描述，哪项是错误的___
A. 壁细胞分泌盐酸
B. 主细胞分泌胃蛋白酶
C. 黏液细胞分泌糖蛋白
D. 幽门腺分泌黏液
E. 壁细胞分泌内因子
答案:B
单选题
在胃黏膜壁细胞完全缺乏时，患者不会出现的表现是___
A. 维生素B¹²吸收障碍
B. 肠道内细菌加速生长
C. 胰腺分泌HCO3-减少
D. 食物蛋白质消化不良
E. 巨幼红细胞性贫血
答案:D
单选题
分泌促胃液素的主要部位是___
A. 胃体
B. 十二指肠
C. 胃窦和十二指肠
D. 空肠
E. 大肠
答案:C
单选题
胃酸的生理作用不包括___
A. 激活胃蛋白酶原，并提供酸性作用环境
B. 杀死进入胃内的细菌
C. 促进胰液和胆汁的分泌
D. 促进维生素 B12的吸收
E. 促进铁的吸收
答案:D
单选题
下列关于壁细胞质子泵的叙述，错误的是___
A. 存在于顶端膜内凹的分泌小管膜上
B. 是一种H&#43;-K&#43;依赖式的ATP酶
C. 抑制质子泵不影响胃酸的分泌
D. 分泌H&#43;同时伴有K&#43;进入细胞
E. H*与K*的交换是1对1的电中性交换
答案:C
单选题
正常情况下胃黏膜不会被胃液所消化，主要是由于___
A. 胃液中不含有可消化胃黏膜的酶
B. 胃液中的内因子具有保护作用
C. 胃液中的糖蛋白可中和胃酸
D. 黏液-碳酸氢盐屏障的作用
E. 胃黏膜的细胞保护作用
答案:D
单选题
关于胃蛋白酶的叙述，正确的是___
A. 由壁细胞分泌胃蛋白酶原
B. 在碱性环境中活性增高
C. 反馈性抑制盐酸分泌
D. 盐酸激活胃蛋白酶原
E. 促胃液素抑制其释放
答案:D
单选题
关于头期胃液分泌的叙述，正确的是___
A. 只有食物直接刺激口腔才能引起
B. 酸度低、消化力弱
C. 不包括条件反射
D. 传出神经是迷走神经
E. 不包括非条件反射
答案:D
单选题
胃期胃液分泌的主要途径不包括___
A. 扩张刺激胃、胃体感受器，通过迷走-迷走神经长反射
B. 扩张刺激胃引起壁内神经丛短反射
C. 食物的化学成分直接作用于G细胞
D. 交感神经对胃活动的调节作用
E. 扩张刺激胃幽门部感受器，通过壁内神经丛
答案:D
单选题
下列关于胃液分泌调节的叙述，正确的是___
A. 头期分泌主要是体液调节
B. 胃期分泌兼有神经和体液调节
C. 肠期分泌主要是神经调节
D. 头期、胃期和肠期分泌都有自身调节
E. 头期胃液的分泌量与食欲无关
答案:B
单选题
将蛋白质类食物通过胃瘘直接放入胃内引起胃液分泌的特点是___
A. 量大，酸度高，消化力较弱
B. 量大，酸度高，消化力较强
C. 量小，酸度低，消化力较弱
D. 量小， 酸度低，消化力较强
E. 量小， 酸度高，消化力较强
答案:B
单选题
迷走神经节后纤维兴奋引起胃幽门部促胃液素分泌的神经递质是___
A. 乙酰胆碱
B. 三磷酸腺苷
C. 铃蟾素
D. 一氧化氮
E. 肾上腺素
答案:C
单选题
刺激胃液分泌的重要物质是___
A. 去甲肾上腺素
B. 肾上腺素
C. 组胺
D. 促胰液素
E. 脂肪
答案:C
单选题
抑制胃液分泌的重要因素___
A. 蛋白质
B. 脂肪
C. 低张溶液
D. 促胃液素
E. 组胺
答案:B
单选题
在下列选项中，胃所具有的运动形式是___
A. 蠕动冲
B. 容受性舒张
C. 分节运动
D. 袋状往返运动
E. 多袋推进运动
答案:B
单选题
胃容受性舒张的主要刺激物是___
A. 胃中的食物
B. 小肠中的食物
C. 咽部和食管中的食物
D. 缩胆囊素
E. 促胃液素
答案:C
单选题
胃容受性舒张是通过下列哪一途径实现的___
A. 交感神经兴奋
B. 迷走神经末梢释放ACh
C. 迷走神经末梢释放某种肽类物质
D. 壁内神经丛兴奋
E. 食物对胃的扩张刺激
答案:C
单选题
关于胃运动的叙述，下列哪项是错误的___
A. 从胃的中部开始，向幽门方向传播
B. 人胃蠕动的频率约为每分钟3次
C. 具有混合、 搅拌食物，并促进胃排空的作用
D. 受胃慢波节律的控制，不受神经和体液因素的影响
E. 胃容受性舒张是通过迷走-迷走反射实现的
答案:D
单选题
促进胃排空的原动力来自___
A. 迷走神经兴奋引起胃排空
B. 交感神经兴奋引起胃排空
C. 食物在胃内的刺激引起胃的运动
D. 促胰液素和抑胃肽的刺激引起胃排空
E. 促胃液素促进胃排空
答案:C
单选题
胃中排空速度由快至慢的排列顺序是___
A. 糖类、蛋白质、脂肪
B. 蛋白质、脂肪、糖类
C. 糖类、脂肪、蛋白质
D. 脂肪、糖类、蛋白质
E. 脂肪、蛋白质、糖类
答案:A
单选题
可抑制胃排空的因素是___
A. 食物对胃的扩张刺激
B. 迷走神经兴奋释放乙酰胆碱
C. 胃 内的氨基酸和肽浓度升高
D. 肠-胃反射增强
E. 壁内神经从局部反射
答案:D
单选题
胰液中不含___
A. HCO3-
B. 胰蛋白酶原
C. 淀粉酶和脂肪酶
D. 肠激酶
E. 核糖核苷酸
答案:D
单选题
对胰腺分泌HCO3-的叙述，错误的是___
A. 由胰腺内小导管 上皮细胞分泌
B. 缩胆囊素可引 起大量分泌
C. 可防 止盐酸对&#43;二指肠黏膜的侵蚀
D. 胃酸进入十二指肠有利于HCO3-分泌
E. 促胰液素可 引起大量分泌
答案:B
单选题
胃酸分泌减少时，促胰液素的分泌___
A. 减少
B. 增多
C. 先减少， 后增多
D. 先增多， 后减少
E. 不变
答案:A
单选题
能使胰蛋白酶原转变为胰蛋白酵最重要的物质是___
A. 胃酸
B. 胰蛋白酶
C. 糜蛋白酶
D. 肠激酶
E. HCO3-
答案:D
单选题
廩蛋白酶原的激活依赖于___
A. 胰蛋白酶
B. HCI蛋
C. HCO3-
D. 肠激酶
E. 胃酸
答案:A
单选题
在胰脂肪酶消化脂肪的过程中，辅脂酶起的作用是___
A. 将胰脂肪酶原转变为胰脂防酶
B. 防止胰脂肪酶从脂滴表面被清除
C. 促进胰腺细胞分泌大量胰脂肪酶
D. 提高胰脂肪酶对脂肪的酶解速度
E. 增加胰脂肪酶活性
答案:B
单选题
对胰酶分泌促进作用最强的是___
A. 生长抑素
B. 促胃液素
C. 缩胆囊素
D. 促胰液素
E. 胃动素
答案:C
单选题
关于胰液分泌的调节，下列哪项错误___
A. 在非消化期， 胰液基本上不分泌
B. 食物的形象、气味可通过条件反射引起胰液分泌
C. 反射的传 出神经是迷走神经
D. 迷走神经兴奋引起胰腺分泌大量水和碳酸氢盐，而酶含量很少
E. 进食时胰液分泌以体液调节为主
答案:D
单选题
下列关于促胰液素生理作用的叙述，错误的是___
A. 促进胰腺细胞分泌胰酶
B. 促进胰腺小导管分泌水和HCO3-
C. 促进肝胆汁分泌
D. 抑制胃液分泌
E. 促进胰腺外分泌部生长
答案:A
单选题
引起促胰液素释放作用最强的物质是___
A. 蛋白质分解产物
B. HCI
C. 葡萄糖
D. 脂肪酸
E. HCO3-
答案:B
单选题
CCK刺激胰液分泌的特点是___
A. 水分少，HCO3-和酶含量多
B. 水分和HCO3-含量少，酶含量多
C. 水分和HCO3-含量多，酶含量少
D. 水分多,HCO3-和酶含量少
E. 水分、 HCO3-和酶含量都多
答案:B
单选题
促胰液素引起胰腺分泌胰液的特点是___
A. 水分和HCO3-多， 酶含量少
B. 水分和 HCO3-少，酶含量多
C. 水分多，HCO3-和酶含量少
D. 水分、 HCO3-和酶含量都多
E. 水分、 HCO3-和酶含量都少
答案:A
单选题
胆汁中有利胆作用的成分是 ___
A. 胆色素
B. 胆固醇
C. 卵磷脂
D. 胆盐
E. 脂肪酸
答案:D
单选题
关于胆汁的描述，正确的是___
A. 非消化期无胆汁分泌
B. 消化期时只有胆囊胆汁排入小肠
C. 胆汁中含有脂肪消化酶
D. 胆汁中与消化有 关的成分是胆盐
E. 胆汁中含有蛋白消化酶
答案:D
单选题
胆汁在小肠内促进脂肪消化与吸收的主要作用机制是___
A. 胆盐对脂肪的乳化作用
B. 所含脂肪酶的脂肪 分解作用
C. 碳酸氢盐对胃酸的中和作用
D. 直接刺激肠上皮细胞吸收作用
E. 所含辅脂酶的脂肪 分解作用
答案:A
单选题
下列因素中，不刺激胆汁分泌的是___
A. 迷走神经兴奋
B. 促胃液素释放
C. 交感神经兴奋  
D. 胆盐的肠-肝循环  
E. 促胰液素释放
答案:C
单选题
胆盐可协助下列哪一种酶消化食物___
A. 胰蛋白酶
B. 糜蛋白酶
C. 胰脂肪酶
D. 胰淀粉酶
E. 胃蛋白酶
答案:C
单选题
胃和小肠都具有的运功形式是___
A. 紧张性收缩
B. 容受性舒张
C. 分节运动
D. 袋状往返运动李味是
E. 多袋推进运动
答案:A
单选题
关于分节运动的叙述，错误的是___
A. 是一种以环行肌为主的节律性舒缩活动
B. 是小肠所特有的运动形式
C. 空腹时即有明显 分节运动
D. 存在频率梯度， 上段频率高于下段
E. 对食糜有 推进作用
答案:C
单选题
下列关于 大肠功能的叙述，错误的是___
A. 贮存食物残渣、形成粪便
B. 大肠液有 保护肠黏膜、润滑粪便的作用
C. 大肠内的细菌可合成维生素 B和K
D. 大肠液的消化酶可分解纤维素
E. 大肠液含有黏液
答案:D
单选题
排便感由下列哪种原因引起___
A. 降结肠积聚粪便
B. 乙状结肠积聚粪便
C. 粪便进入直肠
答案:C
单选题
小肠黏膜对葡萄糖的转运依靠___
A. 血浆中的胰岛素
B. 肠腔中的钾
C. 血浆中的胰高 血糖素
D. 肠腔中的钠
E. 肠腔中的HCO3.
答案:D
单选题
关于蛋白质的吸收，错误的是___
A. 主要以氨基酸的形式被吸收
B. 氨基酸的吸收是主动性的
C. 中性氨基酸的转运比酸性氨基酸或碱性氨基酸速度快
D. 与单糖相耦联的形式吸收
E. 少量的食物蛋白可完整的被吸收入血
答案:D
单选题
维生素B12是许多代谢过程所必需的，下列哪种情况不会引起缺乏___
A. 萎缩性胃炎
B. 外科切除空肠内
C. 外科切除回肠
D. 胃大部分切除
E. 胃酸缺乏
答案:B
单选题
脂肪的吸收，错误的是___
A. 水解为脂肪酸、 甘油一酯和甘油后才能吸收
B. 吸收过程需要胆盐协助
C. 进入肠上皮细胞的脂肪水解产物绝大部分在细胞内又合成为甘油三酯
D. 长链脂肪酸可直接扩散入血液
E. 中、短链三酰甘油水解产物直接入血
答案:D
单选题
有关铁的吸收的叙述，错误的是___
A. 吸收部位主要 在小肠下部
B. 亚铁比高铁容易被吸收
C. 铁在酸性环境容易而被吸收
D. 维生素C可促进铁的吸收
E. 胃大部分切除的患者可伴有缺铁性贫血
答案:A
单选题
关于Ca2在小肠被吸收的叙述，错误的是___
A. 维生素D可促进Ca2&#43;的吸收
B. 只有 离子状态的Ca2&#43;才能被吸收
C. 草酸盐、磷酸盐、植酸抑制Ca2*的吸收
D. 胃酸及维生素 C抑制Ca2t的吸收
E. 十二指肠是跨上皮细胞主动吸收Ca’的主要部位
答案:D
单选题
在消化实验中，电刺激免膈下迷走神经时，不会出现___
A. 胃平滑肌收缩
B. 肠道平滑肌收缩
C. 胰液分泌增加
D. 胃液分 泌增加
E. 胃肠道括约肌收缩
答案:E
单选题
动物实验显示，口服葡萄糖比静脉注射相同剂量葡萄糖引起的胰岛素分泌更多,这是由于口服可引起哪种具有很强刺激胰岛素分泌的胃肠激素释放___
A. 促胃液素
B. 抑胃肽
C. 缩胆囊素
D. 胰高血糖素
E. 促胰液素
答案:B
单选题
胃大部分切除的患者出现严重贫血，表现为外周巨幼红细胞增多，其主要 原因是下列哪项减少上___
A. HCI
B. 粘液
C. 胃蛋白酶原
D. HCO3
E. 内因子
答案:E
单选题
胃黏膜处于高酸和胃蛋白酶环境中，却不被消化是由于存在着自我保护机制，这种机制主要是___
A. 黏液屏障
B. 碳酸氢盐屏障
C. 黏液-碳酸氢盐屏障
D. 黏液细胞保护
E. 粘液凝胶层保护
答案:C
单选题
幽门梗阻患者出现严重呕吐，可导致___
A. 代谢性碱中毒
B. 呼吸性碱中毒
C. 代谢性酸中毒
D. 混合性酸中毒
E. 呼吸性酸中毒
答案:A
单选题
在动物实验中，将蛋白质类食物通过胃痿直接放入胃内，引起胃液分泌的特点是___
A. 量大、酸度高，消化力较强
B. 量大、 酸度高，消化力较弱
C. 量大、酸度低，消化力较强
D. 量大、酸度低，消化力较弱
E. 量小、酸度低，消化力较强
答案:A
单选题
使切除也不能超过50%，为什么? ___
A. 小肠回盲瓣的功能
B. 小肠具有移行性复 合运动
C. 小肠是食物消化和吸收的重要部位
D. 小肠液含有胰液和胆汁
E. 十二指肠和小肠 腺是重要的消化腺
答案:C
单选题
在做胆囊造影时，为检查胆囊的收缩功能，让受试者进食油煎荷包蛋是为了促进___
A. 胆盐的合成
B. 胆固醇的合成
C. 迷走神经的兴奋
D. 缩胆囊素的分泌
E. 促胃液素的分泌
答案:D
单选题
下列各项中，不属于神经纤维兴奋传导特征的是___
A. 完整性
B. 绝缘性
C. 双向性
D. 衰减性
E. 相对不疲劳性
答案:D
单选题
神经干中许多纤维同时传导兴奋时互不干扰的主要原因是___
A. 髓鞘的绝缘作用
B. 细胞膜电阻很大
C. 细胞外液的短路作用
D. 跨膜电流很小
E. 不同纤维传导速度不等
答案:C
单选题
神经纤维 外包裹髓鞘的主要作用是___
A. 起保护作用
B. 起绝缘作用
C. 提高传导速度
D. 增加膜电阻
E. 增加膜电容
答案:C
单选题
顺向快速轴浆运输主要运送的物质是___
A. 具有膜结构的细胞器
B. 递质合成酶
C. 微丝和微管
D. 神经营养因子
E. 神经递质
答案:A
单选题
脊髓灰质 炎患者发生肢体肌肉萎缩的主要原因是___
A. 病毒的直接侵害
B. 患肢肌肉 血供减少
C. 失去神经营养性作用
D. 患肢长期废用
E. 脊髓失去高位中枢控制
答案:C
单选题
下列关于神经胶质细胞的描述，正确的是___
A. 有树突和轴突之分
B. 细胞间能形成化学性突触
C. 膜电位随[K*]改交而改变
D. 能产生动作电位
E. 发育成熟后 不再分裂增殖
答案:C
单选题
在中枢神经系统内形成髓鞘的神经胶质细胞是___
A. 原浆型星形胶质细胞
B. 纤维型星形胶质细胞
C. 小胶质细胞
D. 少突胶质细胞
E. 放射状胶质细胞
答案:D
单选题
电突触传递的一般特点是___
A. 单向，低电阻，快速
B. 单向，高电阻，慢速
C. 双向，低电阻，快速
D. 双向，高电阻，慢速
E. 单向，高电阻，慢速
答案:C
单选题
突触传递中，影响神经末梢递质释放量的关键因素是___
A. 末梢膜钠通道密度
B. 进入末梢的Ca2&#43;量
C. 末梢内囊泡数量
D. 囊泡内递质含量
E. 活化区面积大小
答案:B
单选题
中枢神经系统内的非定向突触传递多见于___
A. 胆碱能纤维末梢
B. 单胺类纤维末梢
C. 肽能纤维末梢
D. 嘌呤类纤维末梢
E. 氨基酸类纤维末梢
答案:B
单选题
下列关于兴奋性突触后电位的叙述，正确的是___
A. 是由突触前神经元释放抑制性递质而引起
B. 性质上属于动作电位，但幅度较小
C. 重复刺激可发生时间总和
D. 通过突触后膜 K&#43;通道开放而产生
E. 突触后神经元受刺激兴奋
答案:C
单选题
产生抑制性突触后电位(IPSP)的主要机制是___
A. 突触前末梢递质释放减少
B. 突触后膜Ca2&#43;电导降低
C. 突触后膜 Na&#43;电导降低
D. 由中间神经元受抑制
E. 突触后膜发生超极化
答案:E
单选题
若干EPSP总和后足以达到阔电位水平神经元上首先爆发动作电位的部位是___
A. 树突
B. 胞体
C. 轴突始段
D. 轴突末稍
E. 轴突中段
答案:C
单选题
下列关于神经递质的描述，正确的是___
A. 指凡能与受体结合的各种物质
B. 起调节突触传递效率的作用
C. 一个神经元只释放一种递质
D. 一种递质只作用于一种受体
E. 与受体结合生效后很快被消除
答案:E
单选题
下列关于神经递质受体的描述，正确的是___
A. 仅分布于细胞膜上
B. 与相应配体结合后定能生效
C. 有多种亚型，可产生多种效应
D. 突触前受体是突触双向传递的基础
E. 在递质释放过多时常发生上调
答案:C
单选题
在周围神经系统中，属于胆碱能神经纤维的是___
A. 所有自主神经节前纤维
B. 所有副交感节后纤维
C. 所有舒血管神经纤维
D. 支配胰腺的所有交感节后纤维
E. 支配所有汗腺的交感节后纤维
答案:A
单选题
在周围神经系统，毒蕈碱受体分布于___
A. 自主神经节
B. 骨骼肌终板膜
C. 多数副交感神经支配的效应器
D. 多数交感神经支配的效应器
E. 消化道壁内神经从所有的神经元
答案:C
单选题
具有缓解胃肠痉挛作用的自主神经递质受体阻断剂是___
A. 阿替洛尔
B. 阿托品
C. 酚妥拉明
D. 育亨宾
E. 简箭毒碱
答案:B
单选题
在骨骼肌标本浸液中加入筒箭毒碱后.刺激支配该肌的运动神经纤维，肌细胞终板电位的变化是___
A. 去极化加大
B. 维持原水平
C. 去极化减小
D. 爆发动作电位
E. 发生超极化
答案:C
单选题
下列神经递质中，未见于周围神经系统中的是___
A. 多巴胺
B. 肾上腺素
C. 腺苷
D. ATP
E. 5-羟色胺
答案:B
单选题
下列神经纤维中,属于肾上腺素能纤维的是___
A. 支配肾上腺髓质的神经
B. 骨骼肌交感舒血管神经
C. 交感缩血管神经
D. 骨骼肌运动神经
E. 支配多数小汗腺的神经
答案:C
单选题
由α受体介导的生理效应是___
A. 瞳孔扩大
B. 心率加快
C. 支气管扩张
D. 糖酵解加强
E. 脂肪分解加强
答案:A
单选题
去甲肾上腺素与α受体结合后引起舒张效应的平滑肌是___
A. 血管平滑肌
B. 子宫平滑肌
C. 虹膜辐射状肌
D. 胃肠括约肌
E. 小肠平滑肌
答案:E
单选题
由β受体介导的生理效应是___
A. 骨骼肌血管收缩
B. 胃肠括约肌收缩
C. 膀胱逼尿肌收缩
D. 竖毛肌收缩
E. 糖酵解加强
答案:E
单选题
去甲肾上腺素与β受体结合后引起收缩或收缩加强的肌组织是___
A. 心房肌
B. 子宫平滑肌
C. 小肠平滑肌
D. 血管平滑肌
E. 支气管平滑肌
答案:A
单选题
下列各项中，属于条件反射的是___
A. 咀嚼、吞咽食物引起胃液分泌
B. 异物接触眼球引起眼睑闭合
C. 叩击股四头肌腱引起小腿前伸
D. 强光刺激视网膜引起瞳孔缩小
E. 闻到食物香味引起唾液分泌
答案:E
单选题
完成一个反射所需时间的长短主要取决于___
A. 传入与传出纤维的传导速度
B. 刺激的强弱和性质
C. 经过中枢突触的多少
D. 感受器的敏感性
E. 效应器的敏感性
答案:C
单选题
下列中枢神经元联联系方式中，能产生后发放效应的是___
A. 辐散式联系
B. 聚合式联系
C. 链锁式联系
D. 环式联系
E. 单线式联系
答案:D
单选题
下列关于化学性突触传递特征的叙述，正确的是___
A. 双向传播
B. 不衰减传递
C. 兴奋节律不变
D. 对内环境变化敏感
E. 不易疲劳
答案:D
单选题
突触后抑制的产生机制是___
A. 进入突触前末梢Ca2&#43;量减少
B. 突触前末梢递质释放量减少
C. 抑制一兴奋性中间神经元
D. 兴奋一抑制性中间神经元
E. 突触后膜去极化程度减小
答案:D
单选题
下列关于传入侧支性抑制的描述，正确的是___
A. 传入侧支负反馈抑制自身胞体
B. 传入纤维主干与侧支释放不同递质
C. 通过交互性突触而形成交互抑制
D. 通过抑制一兴奋性中间神经元实现
E. 意义在于协调不同中枢的活动
答案:E
单选题
下列关于回返性抑制的描述，正确的是___
A. 经自身受体抑制递质释放而实现
B. 通过串联性突触而起抑制作用
C. 细胞内共存兴奋性和抑制性递质
D. 能使同一中枢神经元同步活动
E. 能使兴奋神经元周边的神经元抑制
答案:D
单选题
突触前抑制的特点是___
A. 突触前膜超极化
B. 突触前轴突末梢释放抑制性递质
C. 突触后膜的兴奋性降低
D. 突触后膜的兴奋性突触后电位降低
E. 通过轴突-树突突触的活动实现
答案:D
单选题
下列关于感受器电位的描述，错误的是___
A. 具有局部电位的性质
B. 与动作电位的发生部位是分开的
C. 与启动电位无本质区别
D. 一旦产生即表明感受器功能完成
E. 一般能真实反映外界刺激携带的信息
答案:D
单选题
下列关于生物电的叙述，错误的是___
A. 感受器电位和突触后电位的幅度可随刺激强度的增加而增大
B. 感受器电位和突触后电位的幅度在产生部位较其周围大
C. 感受器电位和突触后电位均可以总和
D. 感受器电位和突触后电位的幅度比动作电位大
E. 感受器电位和突触后电位都是局部电位
答案:D
单选题
不经过丘脑感觉接替核中继而传向大脑皮层的感觉是___
A. 视觉
B. 听觉
C. 前庭感觉
D. 嗅觉 
E. 味觉
答案:D
单选题
感觉的特异投射系统能引起特定感觉的主要原因是___
A. 发自丘脑特异感觉接替核
B. 中间不换元，直接投射到大脑皮层
C. 与大脑皮层有点对点的投射关系
D. 投射纤维主要终止于皮层的第四层
E. 很少受内环境理化因素的影响
答案:C
单选题
下列选项中，符合非特异性感觉投射系统功能的是___
A. 产生某种特定的感觉
B. 维持和改变大脑皮质的兴奋状态
C. 激发大脑质层发出传出冲动
D. 参与形成躯体平衡感觉
E. 抑制大脑皮层的活动
答案:B
单选题
感觉的非特异投射系统不能引起特定感觉的主要原因是___
A. 接受感觉传导路的侧支投射
B. 主要发自丘脑的髓板内核群
C. 进入大脑皮层各层结构
D. 通路失去感觉传入的专一性
E. 易受环境因素和药物的影响
答案:D
单选题
关于皮层第一感觉区投射规律的叙述，正确的是___
A. 所有的纤维投射均交叉
B. 代表区大小与身体各部大小一致
C. 整个人体完全倒置性安排
D. 膝以下代表区位于半球内侧面
E. 前后按肢体近、远端顺序排列
答案:D
单选题
中枢损伤最不易缺损的感觉是___
A. 本体感觉
B. 触压觉
C. 温度觉
D. 躯体痛
E. 内脏痛
答案:B
单选题
内脏痛最主要的特点是___
A. 一般表现为锐痛
B. 潜伏期和持续时间长
C. 定位不准确
D. 伴有不愉快情绪
E. 伴有自主神经反应
答案:C
单选题
下列关于牵涉痛的描述，正确的是___
A. 患病内脏周边区痛觉过敏眼现在
B. 为内脏痛必有的表现之一
C. 体表放射部位具有确定性
D. 体腔壁痛属于其特殊表现
E. 是疾病预后不良的征兆
答案:C
单选题
与眼视近物所做的调节无关的反射活动是___
A. 双眼会聚
B. 晶状体变凸
C. 瞳孔对光反射
D. 瞳孔调节反射
E. 瞳孔缩小
答案:C
单选题
在正常人眼，入射光线的折射主要发生在___
A. 角膜前表面
B. 角膜后表面
C. 晶状体前表面
D. 晶状体后表面
E. 玻璃体前表面
答案:A
单选题
正常情况下列哪一种感受器最容易适应___
A. 肌梭  
B. 伤害性感受器
C. 触觉感受器
D. 内胜化学感受器
E. 肺牵张感受器
答案:C
单选题
当睫状肌收缩时，可引起的生理效应是___
A. 睫状小带紧张性增加
B. 角膜曲度增加
C. 瞳孔增大
D. 晶状体曲度增加  
E. 眼轴会聚
答案:D
单选题
老视发生的主要原因是___
A. 玻璃体透明度改变
B. 晶状体弹性减弱
C. 角膜透明度改变
D. 房水循环障碍
E. 晶状体浑浊
答案:B
单选题
正常情况下，用手电筒灯光照射人左眼时出现的反射性反应是___
A. 左侧瞳孔缩小，右侧瞳孔不变
B. 右侧瞳孔缩小，左侧瞳孔不变
C. 左则瞳孔明显缩小，右侧瞳孔略有增大发喷排内实意
D. 左、右两侧瞳孔同等程度缩小
E. 生理意义是减少球面像差和色像差
答案:D
单选题
视近物和远物均需眼进行调节的折光异常是___
A. 近视
B. 远视
C. 散光  
D. 斜视  
E. 复视  
答案:B
单选题
人眼的近点表示___
A. 视力
B. 眼的折光能力
C. 眼的调节能力
D. 视杆细胞的功能
E. 视锥细胞的功能
答案:C
单选题
视网膜上形成生理盲点的部位是___
A. 视盘
B. 黄斑中央凹
C. 黄斑外环区
D. 中央凹外20°
E. 视网膜锯齿缘
答案:A
单选题
与视锥细胞相比，视杆细胞的特点是___
A. 数量少
B. 对光敏感度高
C. 能产生色觉
D. 分能力强
E. 主要在昼光下起作用
答案:B
单选题
视网膜中央凹对光的感受分辨力高，其主要原因是___
A. 感光色素含量高
B. 感光细胞的兴奋性高
C. 视觉传递呈单线联系
D. 感光色素处于合成状态
E. 视锥细胞外段呈圆锥状
答案:C
单选题
参与构成视觉细胞内感光物质的维生素是___
A. 维生素D
B. 维生素A
C. 维生素B2
D. 维生素B
E. 维生素C
答案:B
单选题
光线刺激视杆维胞可引起___
A. Na&#43;内流增加和超极化
B. Na&#43;内流增加和去极化
C. Na&#43;内流减少和超极化
D. Na&#43;内流减少和去极化
E. K&#43;外流停止和去极化
答案:C
单选题
下列关于视网膜上两种感光细胞的叙述错误的是___
A. 视杆细胞分布于视网膜周边部，而视锥细胞分布于中心部
B. 视杆细胞对光敏感度较视锥细胞低
C. 视杆细胞不能 分辨颜色，而视锥细胞能分辨颜色
D. 视杆细胞对被视物结构的分辨能力较视锥细胞低
E. 视杆细胞传入通路的会聚程度较视锥细胞高
答案:B
单选题
关于国际标准视力表上1.0所表达的情况，正确的描述是___
A. 反映视网膜上任意一处的视力
B. 反映视角为1分角时的视力
C. 1.0表示以分角计的视角大
D. 相当十最小的视网膜像大小
E. 相当于一个感光细胞的平均直径
答案:B
单选题
人眼暗适应过程的实质是___
A. 视力的提高
B. 视野的增大
C. 光感受器的适应
D. 视色素合成增加
E. 色素上皮突起缩回
答案:D
单选题
在设计视力表时，考虑判断人眼视力高低的标准是___
A. 人眼所能看清楚的物体大小
B. 视网膜中央凹处最小的清晰像大小
C. 视网膜中央凹以外最小的清晰像大小
D. 人眼能看清楚的物体的距离
E. 视杆细胞的直径
答案:B
单选题
下列关于正常人眼调节的叙述，正确的是___
A. 视远物时需调节才能清晰成像于视网膜
B. 晶状体变凸有助于消除球面像差和色像差
C. 瞳孔缩小可避免强光对视网膜的有害刺激
D. 双眼球会聚可避免复视而形成单视视觉
E. 调节能力随年龄的增长而得到加强
答案:D
单选题
声波由鼓膜经听骨链传向卵圆窗时出现的振动变化是___
A. 幅度增大，压强增大
B. 幅度减小，压强减小
C. 幅度增大，压强减小
D. 幅度减小，压强增大
E. 声压增高，振幅增大
答案:D
单选题
64当飞机在升降时，做吞咽动作有助于平衡下列哪个膜两侧压力___
A. 鼓膜
B. 卵圆窗膜
C. 圆窗膜
D. 前庭膜
E. 基底膜
答案:A
单选题
65听觉器官的感音换能装置--螺旋器所在的部位___
A. 盖膜
B. 卵圆窗膜
C. 基底膜
D. 前庭膜
E. 耳蜗骨壁
答案:C
单选题
按照行波理论，低频振动(低音调)___
A. 只引起耳蜗顶部基底膜发生振动
B. 只引起耳蜗底部基底膜发生振动
C. 是整个基底膜均有振动，振幅大小相同，终止于顶部
D. 首先引起耳蜗底部基底膜振动，振幅逐渐增大，近顶端达到到最大振幅
E. 首先引起耳底部基底膜振动，开始较大而后逐渐减小，近顶端处逐渐消失
答案:D
单选题
蜗管内淋巴正电位的形成和维持主要依靠___
A. 毛细胞顶膜钠泵的活动
B. 蜗管外侧壁血管纹活动
C. 基底膜支持细胞的活动
D. 基底膜的上下位移
E. 前庭膜的上下位移
答案:B
单选题
关于耳蜗微音器电位的特点，错误的有___
A. 频率和幅度与声波一致
B. 不发生适应
C. 没有阈值
D. 有一定的不应期
E. 具有一定的位相性
答案:D
单选题
69，一侧听觉传入通路在上橄榄核以上损伤的结果是___
A. 同侧听力障碍，对侧听力增强
B. 对侧听力障碍，同侧听力增强
C. 同侧听力障碍，对侧听力正常
D. 对侧听力障碍，同侧听力正常
E. 双侧听力均无明显障碍
答案:E
单选题
半规管壶腹嵴的适宜刺激是___
A. 旋转加速运动
B. 旋转匀速运动
C. 直线加速运动
D. 直线匀速运动
E. 直立静止状态
答案:A
单选题
71椭圆囊和球囊囊斑的适宜刺激是___
A. 旋转加速运动
B. 旋转匀速运动
C. 直线加速运动
D. 直线匀速运动
E. 直立静止状态
答案:C
单选题
冷水进人一侧耳内，可引起下列哪一变化，从而导致出现头晕和恶心等植物性功能改变___
A. 冷却了耳石器官
B. 壶腹嵴的运动减弱
C. 前庭传入神经放电增加
D. 前庭传入神经放电减少
E. 内淋巴液流动
答案:E
单选题
73关于脊休克的描述，不正确的是___
A. 脊休克的产生不是由于切断损伤刺激本身引起的
B. 脊休克后脊髓反射可逐渐恢复再次切断脊髓会再引起脊休克
C. 脊休克的产生与恢复说明脊髓能完成某些简单的反射
D. 产生与恢复说明高位中枢易化伸肌反射、抑制屈肌反射
E. 脊休克发生时脊髓反射减弱或消失
答案:B
单选题
下列哪种反射不属于姿势反射___
A. 腱反射
B. 对侧伸肌反射
C. 屈肌反射
D. 节间反射
E. 肌紧张
答案:C
单选题
75有思想准备情况下做膝跳反射，受试者膝跳反射会减弱原因是___
A. 高级中枢对低级中枢的调节作用
B. 反射弧发生变化
C. 传出神经受阻
D. 感受器受到抑制
E. 传入信号减少
答案:A
单选题
下列关于腱反射的叙述，正确的是___
A. 效应器为同一关节拮抗肌
B. 高位中枢病变反射亢进
C. 反射中枢位于延髓
D. 为多突触反射
E. 腱反射感受器是腱器官
答案:B
单选题
γ运动神经元在牵张反射中的作用是___
A. 使肌梭感受器处于敏感状态
B. 直接诱发梭外肌收缩
C. 直接发动牵张反射
D. 引起腱器官兴奋
E. 使收缩停止
答案:A
单选题
维持躯体资势的最基本的反射是___
A. 屈肌反射
B. 对侧伸肌反射
C. 腱反射
D. 肌紧张
E. 状态反射
B. 对同一肌肉的α运动神经元起抑制作用
D. 使梭內肌收缩增强
E. 肌肉内的温度变化
答案:D
单选题
腱器官传入冲动增加所引起的效应是
答案:B
答案:B
单选题
人为牵拉肌肉时，肌张力突然降低的原因是___
A. 肌梭抑制
B. 拮抗肌抑制
C. 骨骼肌疲劳
D. 协同肌兴奋
E. 腱器官兴奋
答案:E
单选题
当α运动神经元兴奋时可引起___
A. 梭外肌收缩
B. 梭内肌收缩
C. 肌梭敏感性增加
D. 肌梭敏感性降低
E. 梭内和梭外肌同时收缩
答案:A
单选题
在整体中， 当某一肌肉受到牵拉时将发生牵张反射，表现为___
A. 其他关节的肌肉也同时收缩
B. 同一关节的协同肌抑制
C. 同一关节的拮抗肌兴奋
D. 受牵拉的肌肉收缩
E. 伸肌和屈肌都收缩
答案:D
单选题
在中脑头端切断网状结构，则动物（如猫）处于下列何种状态___
A. 脊休克
B. 去大脑僵直
C. 觉醒
D. 昏睡
E. 运运动共济失调
答案:D
单选题
84下列关于肌牵张反射的叙述，错误的是___
A. 肌梭是肌牵张反射的感受器
B. 反射的基本中枢位于脊髓
C. 脊髓离断后，牵张反射永久消失
D. 是维持姿势的基本反射
E. 在脊髓突然与高位中枢离断后，牵张反射增强
答案:C
单选题
当γ运动神经元的传出冲动增加时，可使___
A. α运动神经元传出冲动减少
B. 肌梭传入冲动减少
C. 牵张反射加强
D. 梭外肌收缩
E. 梭内肌舒张
答案:C
单选题
高位中枢易化肌紧张的部位是___
A. 小脑前叶两侧部和小脑后叶中间带
B. 纹状体
C. 小脑前叶蚓部  
D. 大脑皮层运动区  
E. 延髓网状结构抑制区
答案:A
单选题
腱反射或骨骼肌牵张反射___
A. 是由于刺激了肌腱内的感受器引起的反射活动
B. 传出神经元是前角小运动神经元
C. 效应器是被牵拉的肌肉
D. 在屈肌较明显
E. 以上各项都对
答案:C
单选题
支配小汗腺的自主神经和其节后纤维末梢释放的递质分别是___
A. 交感神经，乙酰胆碱
B. 副交感神经，乙酰胆碱
C. 副交感神经，肽类递质
D. 交感神经，去甲肾上腺素
E. 副交感神经，氨基酸类递质
答案:A
单选题
与运动调节有关的基底神经节结构不包括___
A. 旧纹状体
B. 黑质
C. 丘脑底核
D. 新纹状体
E. 杏仁核
答案:E
单选题
90黑质纹状体束释放的主要递质是___
A. 多巴胺
B. 甘氨酸
C. 乙酰胆碱
D. 5-羟色胺
E. 氨基丁酸
答案:A
单选题
下列关于基底神经节运动调节功能的叙述，错误的是___
A. 基底神经节受损患舞蹈病
B. 发动随意运动
C. 调节肌紧张
D. 处理本体感觉传入信息
E. 参与运动的设计
答案:B
单选题
下列关于手足徐动症的描述，正确的是___
A. 是肌紧张过强而运动过少的疾病
B. 常伴有静止性震颤
C. 与多巴胺合成减少密切相关
D. 应用利血平治疗此病
E. 与γ-氨基丁酸能神经元功能亢进有关
答案:D
单选题
帕金森病产生的原因是___
A. 新纹状体.苍白球内侧部直接通路活动增强
B. 新纹状体.苍白球内侧部间接通路活动减弱
C. 黑质多巴胺递质 系统功能受损
D. 纹状体乙酰胆碱递质系统活动减弱
E. 黑质多巴胺递质系统功能亢进
答案:C
单选题
治疗帕金森病的药物是___
A. 利血平
B. 哌唑嗪
C. 育亨宾
D. 左旋多巴
E. 去甲肾上腺素
答案:D
单选题
帕金森病患者可出现症状是___
A. 静止性震颤
B. 意向性震颤
C. 运动共济失调
D. 骨骼肌张力降低
E. 皮肤感觉迟钝
答案:A
单选题
患者出现意向性震颤、走路呈酩酊蹒跚状最有可能损伤部位是___
A. 小脑
B. 延髓
C. 皮层 运动区
D. 基底神经节
E. 前庭神经
答案:A
单选题
男，72岁。乏力，走路不稳3个月。查体肌张力减低，共济失调,意向性震颤，指鼻试验阳性，该患者最可能的病变部位是___
A. 小脑
B. 皮层运动区
C. 脑干
D. 基底神经节
E. 脊髓
答案:A
单选题
查体巴宾斯基征阳性提示皮质脊髓侧束损伤的条件是___
A. 婴儿在清醒状态下
B. 成人在熟睡状态下
C. 成人在麻醉状态下
D. 成人在清醒状态下
E. 婴儿在熟睡状态下
答案:D
单选题
下列哪项与小脑的功能无关___
A. 参与随意运动的设计和程序的编制
B. 内脏活动的调节
C. 维持姿势和身体平衡
D. 协调随意运动
E. 调节肌紧张
答案:B
单选题
人小脑绒球小结叶损伤后，将会出现下列哪种症状___
A. 站立不稳
B. 四肢乏力
C. 运动不协调
D. 静止性震颤
E. 意向性震颤
答案:A
单选题
下列有关交感神经系统的描述，哪一项是不正确的___
A. 交感神经分布广泛
B. 交感节前纤维往往和多个节内神经元发生突触联系
C. 交感神经系统可促使机体适应环境的急变
D. 交感神经系统可使肝糖原分解加速
E. 交感神经系统的意义主要在于保护机体、休整恢复
答案:E
单选题
交感神经兴奋可使___
A. 胃肠运动加强
B. 消化腺分泌增多
C. 膀胱逼尿肌收缩
D. 支气管平滑肌舒张
E. 瞳孔缩小
答案:D
单选题
下丘脑控制日周期节律的核团是___
A. 视交叉上核
B. 视上核
C. 室旁核
D. 下丘脑前核
E. 下丘脑后核
答案:A
单选题
下列哪项不属于下丘脑的功能___
A. 调节体温
B. 维持水平衡
C. 协调随意运动
D. 控制生物节律
E. 调控摄食行为
答案:C
单选题
交感神经活动增强时，下列哪一项不出现___
A. 肠蠕动抑制
B. 瞳孔开大肌收缩
C. 肾素分泌
D. 胰岛素分泌
E. 骨骼肌血管舒张
答案:D
单选题
破坏下列哪一个脑区，动物会出现食欲增加而逐渐肥胖___
A. 边缘叶
B. 中脑网状结构
C. 延髓背侧区
D. 下丘脑外侧区
E. 下丘脑腹内侧核
答案:C
单选题
脑电图对于以下哪种疾病的诊断有价值___
A. 抑郁症
B. 精神分裂症
C. 焦虑
D. 智力低下
E. 癫痫
答案:E
单选题
大脑皮层处于紧张活动时脑电活动主要表现为___
A. α波
B. β波
C. δ波
D. 棘波
E. θ波
答案:B
单选题
109关于皮层诱发电位的描述，错误的是___
A. 感觉传导途径受刺激引起
B. 出现于皮层某一局限区域
C. 主反应为先负后正的电位变化
D. 协助诊断中枢损伤部位
E. 了解各种感觉在皮层的投射定位
答案:C
单选题
脑干网状结构上行激动系统的主要功能是___
A. 是一个多突触接替的系统，不易受药物的影响
B. 形成模糊的感觉
C. 激发情绪生理反应
D. 起上行唤醒作用
E. 维持躯体姿势的平衡
答案:D
单选题
慢波睡眠的特征是___
A. 脑电呈去同步化慢波
B. 多梦
C. 生长激素分泌减少
D. 促进生长和体力恢复
E. 促进神经系统发育成熟
答案:D
单选题
异相睡眠所特有的表现是___
A. 眼球快速运动、躯体抽动等阵发性表现
B. 生长激素分泌增加
C. 交感神经活动减弱
D. 骨骼肌肌紧张增强
E. 脑电呈现慢波
答案:A
单选题
下列药物或毒物中，可阻断N型胆碱能受体的物质是___
A. 筒箭毒
B. 心得安(普萘洛尔)
C. 酚妥拉明
D. 阿托品
E. 烟碱
答案:A
单选题
下面关于非联合型学习的描述，正确的是___
A. 需要两种刺激或刺激与反应间的联合
B. 习惯化不属于非联合型学习
C. 敏感化不属于非联合型学习
D. 人体不存在非联合型学
E. 不需要两种刺激或刺激与反应间的联合就可形成
答案:E
单选题
下列哪项属于副交感神经的作用___
A. 瞳孔扩大
B. 糖原分解增加
C. 逼尿肌收缩
D. 骨骼肌血管舒张
E. 消化道括约肌收缩
答案:C
单选题
116大脑优势半球在下列何种功能或能力上占优势___
A. 空间辨认
B. 深度知觉
C. 语言活动
D. 触觉认识
E. 音乐欣赏
答案:C
单选题
交感神经系统功能活动的意义在于___
A. 促进消化
B. 保存能量
C. 加速排泄
D. 帮助生殖
E. 应付环境急骤变化
答案:E
单选题
下列关于抑制性突触后电位的叙述，正确的是___
A. 是局部去极化电位
B. 具有“全或无”性质
C. 是局部超极化电位
D. 由突触前膜递质释放量减少所致
E. 由突触后膜对钠通透性增加所致
答案:C
单选题
关于大脑皮层功能一侧优势的叙述，错误的是___
A. 左侧半球在语言功能上占优势
B. 右侧半球在非词语性认知功能上占优势
C. 左侧半球为主要半球，右侧为次要半球
D. 惯用右手者，右侧皮层损伤常表现为穿衣失用症
E. 惯用左手者，左侧皮层损伤不会产生语言功能障碍
答案:E
单选题
运动失语症表现为___
A. 看不懂文字
B. 听不懂别人谈话
C. 与发音有关肌肉麻痹
D. 不能用语词来口头表达
E. 以上都不对
答案:D
单选题
失写症表现为___
A. 能听懂别人谈话
B. 能看懂文字
C. 自己能讲话
D. 自己不能书写
E. 以上都正确
答案:E
单选题
男性患者，20岁，生活于西北牧区，患有脑囊虫病，临床表现为脑实质型脑囊虫病，以多种类型的癫痫发作为其突出症状。根据生理学知识，试问产生癫痫的主要原因是___
A. 囊虫占位，使颅内压升高
B. 脑组织水肿，压迫脑实质
C. 神经元死亡被清除，形成缺损
D. 胶质细胞受损，脑屏障作用减弱
E. 胶质细胞瘢痕形成，泵K*能力减弱
答案:E
单选题
女性患者，35 岁，主诉睁不开眼和四肢乏力，早上起床时感觉尚可，但活动后肌力很快减弱，休息后有所改善，感觉功能基本正常。给予抗胆碱酯酶抑制剂治疗后，症状明显缓解，该病可诊断为___
A. 重症肌无力
B. 肌营养不良
C. 肌萎缩性侧索硬化症
D. 帕金森病
E. 多发性硬化
答案:A
单选题
女性患者，28岁，因夫妻吵架而喝下几口有机磷农药(敌百虫),被制止后送往附近医院，此时患者出现恶心、呕吐、腹痛、多汗、胸闷气急、心率减慢、视觉模糊、部分肌肉抽搐。医生在迅速给予彻底洗胃外，常用的解毒药物是___
A. 毛果芸香碱和新斯的明
B. 阿托品和胆碱酯酶复活剂
C. 酚妥拉明和倍他洛克
D. 喷他佐辛和甲氧氯普胺
E. 奥美拉唑和硫糖铝
答案:B
单选题
女性患者，30岁，寒冷季节经常反复出现手指末端肤色变苍白，继而发绀，有向整个手指甚至手掌发展的趋势，伴有局部冷、麻和针刺样疼痛感，数分钟后患处皮肤先转为潮红，然后恢复正常。临床诊断为雷诺病(末梢血管痉挛)，可用下列哪种药物治疗___
A. 阿托品
B. 戈拉碘铵
C. 酚妥拉明
D. 育亨宾
E. 普萘洛尔
答案:C
单选题
男性患者，45岁，患有冠心病和支气管哮喘，长期服用肾上腺素能受体拮抗剂治疗心绞痛，应选用的药物是___
A. 酚妥拉明
B. 育亨宾
C. 普萘洛尔
D. 阿替洛尔
E. 丁氧胺
答案:D
单选题
男性患者，26岁，因发热、腹痛并加剧来医院就诊，开始时腹痛位于上腹部和脐周围，数小时后转移至右下腹部。查体右下腹部有压痛、反跳痛，伴轻度腹壁肌紧张，体温39℃，白细胞计数超过10x109/L。该患者所患疾病应诊断为___.
A. 心绞痛发作
B. 急性胆囊炎
C. 十二指肠溃疡穿孔
D. 急性阑尾炎血
E. 输尿管结石发作
答案:D
单选题
男性患者，67岁，主诉1个月前自觉视物有重影感觉，近来有所加重，感觉很不舒服，但用手遮住任何一侧眼时则重影消失。2年137前曾发生一次脑梗死，现已基本恢复。脑磁共振检查未发现新的梗死灶，血常规、尿糖、眼眶CT、颈椎X线摄片均正常。出现双眼复视的生理学机制是___
A. 物像分别落在左右视网膜前与后
B. 物像分别落在左右视网膜上与后
C. 物像分别落在左右视网膜上与前
D. 物像落在左右视网膜的对称点上
E. 物像落在左右视网膜的非对称点上
答案:E
单选题
女性患者，40岁，患有慢性腹泻疾病，影响营养物质的吸收，粪便中检出大量脂肪，患者在黎明和黄昏时看东西不清楚，逐渐发展为夜盲，试问该患者暗视觉功能减退的主要原因是___
A. 缺乏蛋白质
B. 缺乏脂肪
C. 缺乏维生素A
D. 缺乏维生素B
E. 缺乏维生素C
答案:C
单选题
女性患者，67岁，主诉一觉醒来时发现视力明显下降，眼科检查发现两眼右半视野大部分缺失，但右黄班区视野和两眼左半视野保留，可推测患者视觉通路受损的部位是___
A. 右侧视神经
B. 视交叉
C. 左侧视束
D. 左外侧膝状体
E. 左侧视皮层
答案:E
单选题
男性患者，45岁，患有慢性肾功能不全，每日尿量少于500ml,大剂量使用呋塞米利尿后，尿量恢复到2000ml左右，但长期反复用药后出现听觉障碍，其原因是___
A. 血Na&#43;、K&#43;、CI-过低
B. 药物蓄积毒害耳蜗毛细胞
C. 脱水引起螺旋器血供不足
D. 耳蜗外淋巴Na&#43;浓度降低
E. 耳蜗内淋巴 K&#43;浓度降低
答案:E
单选题
临床上存在- 些顽固的神经痛(如头痛、三叉神经痛等), 为减轻患者痛苦常采用局部麻醉药封闭疗法，其作用机制是___
A. 局麻药物使神经支配的肌肉发生代谢改变，减轻疼痛
B. 局部麻醉药阻断神经冲动的传导，减轻疼痛
C. 局麻药物使神经支配的肌肉发生功能改变，减轻疼痛
D. 局麻药物使神经末梢释放的神经营养因子减少，局部萎缩
E. 局麻药物阻断致痛物质的释放，减轻疼痛
答案:B
单选题
当脊髓和高位中枢离断后，可出现___
A. 断面以下骨骼肌肌紧张增强
B. 血压升高
C. 脊休克恢复后伸肌和屈肌反射都增强
D. 粪、尿潴留
E. 断面以下基本反射活动丧失
答案:D
单选题
当出现巴宾斯基征阳性体征时，表明下列哪个结构受损___
A. 网状脊髓束
B. 皮层脑干束
C. 顶盖脊髓束
D. 基底神经节
E. 皮层脊髓侧束
答案:E
单选题
帕金森病患者出现震颤麻痹是由于___
A. 前庭小脑神经元病变所致
B. 红核神经元病变所致
C. 纹状体神经元病变所致
D. 多巴胺神经递质系统功能受损
E. 乙酰胆碱递质系统功能受损
答案:D
单选题
脊髓小脑能对随意运动进行适时的控制___
A. 仅与大脑皮层有纤维联系
B. 仅与脊髓有纤维联系
C. 仅与前庭器官有纤维联系
D. 与大脑皮层和脊髓都有纤维联系
E. 与脊髓和前庭器官都有纤维联系
答案:D
单选题
尿前症患者多尿症状是由于以下哪种激素异常所致___
A. 肾上腺素
B. 催产素
C. 血管升压素
D. 甲状腺激素
E. 生长激素
答案:C
单选题
切断动物中脑头端网状结构，将出现___
A. 脊休克
B. 去大脑僵直
C. 站立不稳  
D. 持久昏睡
E. 运动共济失调
答案:D
单选题
慢性酒精中毒患者最常出现的记忆障碍的特点是___
A. 新近记忆和短时记忆无障碍
B. 逆行性遗忘
C. 不能形成新记忆，已形成的记忆不受影响
D. 不能回忆以前发生的事情
E. 与海马和颞叶皮层损失引起的记忆障碍截然不同
答案:C
单选题
男，45岁。右利手。因头痛和言语障碍6月余就诊。头颅MRI显示左侧中央前回底部前方有占位性病变，脑膜瘤可能性大。该患者的言语障碍最可能是___
A. 失写
B. 失读
C. 感觉性失语
D. 超导性失语
E. 运动性失语
答案:E
单选题
下列关于神经纤维传导速度的描述，正确的是___
A. 直径越大，传导越慢
B. 一定范围内升高温度可加快传导
C. 髓鞘越厚，传导越慢
D. 增加细胞外 K*浓度可加快传导
E. 麻醉不影响传导速度
答案:B
单选题
关于皮质肾单位，下列哪项是错误的___
A. 主要分布于外皮层和中皮层
B. 肾血流量的5% -6%进入皮质肾单位
C. 入球小动脉的口径比出球小动脉的粗
D. 髓袢甚短，只达外髓层
E. 功能侧重于滤过和重吸收
答案:B
单选题
近髓肾单位的主要功能是___
A. 分泌肾素
B. 分泌醛固酮
C. 分泌ADH
D. 排泄Na&#43;和CI-
E. 浓缩和稀释尿液
答案:E
单选题
在肾脏产生的激素是___
A. 皮质醇
B. 醛固酮
C. 肾上腺素
D. 去甲肾上腺素
E. 肾素
答案:E
单选题
肾致密斑的作用是直接感受___
A. 肾血管血压变化
B. 肾血流Na&#43;变化
C. 肾小管内压变化
D. 肾小管液Na&#43;含量变化
E. 肾血流K&#43;变化
答案:D
单选题
在肾小球滤过膜中起机械屏障作用的主要结构是___
A. 肾小囊脏层足细胞足突
B. 肾小囊脏层足细胞胞体
C. 肾小囊脏层足细胞足突裂隙膜
D. 肾小球毛细血管内皮下基膜
E. 肾小球毛细血管内皮细胞
答案:D
单选题
在肾小球滤液中几乎没有蛋白质，原因是___
A. 所有血浆蛋白分子均较大，不能通过滤过膜上的孔
B. 滤过膜上有带负电荷的成分，可以排斥血浆蛋白
C. 滤过膜上孔的大小和带负电荷的成分两个因素共同作用
D. 肾小球内皮细胞可将滤过的蛋白质主动重吸收
E. 滤过膜中的内皮细胞层和基底膜层有相同大小的网孔
答案:C
单选题
在肾病理情况下， 出现蛋白尿的原因是___
A. 血浆蛋白含量增多
B. 肾小球滤过率增多
C. 滤过膜上的唾液蛋白减少
D. 肾小球对蛋白质的重吸收减少
E. 肾血浆流量增大
答案:C
单选题
动脉血压在80~160mmHg范围内变动时，肾血流量可保持相对稳定，这是由于下列哪一种调节的结果___
A. 肾素-血管紧张素系统调节
B. 球-管平衡
C. 副交感神经系统调节
D. 自身调节
E. 神经~体液调节
答案:D
单选题
肾血流量能适应于泌尿功能主要依靠___
A. 神经和体液共同调节
B. 神经调节
C. 体液调节
D. 神经- 体液调节
E. 自身调节
答案:A
单选题
肾血流量与全身血液循环相配合主要靠下列哪项调节___
A. 自身调节
B. 神经和体液调节
C. 负反馈调节
D. 正反馈调节
E. 前馈调节
答案:B
单选题
原尿的成分与血浆相比不同的是___
A. 葡萄糖含量
B. K&#43;的含量
C. 蛋白质的含量
D. Na*的含量
E. 水
答案:C
单选题
肾小球滤过率是指___
A. 每分钟滤过的血液量
B. 每分钟两侧肾形成的超滤液量
C. 每分钟每侧肾形成的超滤液量
D. 每分钟每侧肾形成的超滤液量与肾血浆流量之比
E. 每分钟两侧肾形成的超滤液量与肾血浆流量之比
答案:B
单选题
滤过分数是指___
A. 肾小球滤过率/肾血浆流量
B. 肾血浆流量/肾血流量
C. 肾血流量/肾血浆流量
D. 肾小球滤过率/肾血流量
E. 肾血流量/心输出量
答案:A
单选题
血液经肾小球时，促进原尿生成的直接动力是___
A. 全身平均动脉压
B. 血浆胶体渗透压
C. 肾动脉压
D. 肾小球毛细血管血压
E. 囊内压
答案:D
单选题
肾小球有效滤过压等于___
A. 肾小球毛细血管血压&#43;血浆胶体渗透压-囊内压
B. 肾小球毛细血管血压-血浆晶体渗透压&#43;囊内压
C. 肾小球毛细血管血压&#43;血浆胶体渗透压&#43;囊内压
D. 肾小球毛细血管血压-血浆晶体渗透压－囊内压
E. 肾小球毛细血管血压 -血浆胶体渗透压－囊内压
答案:E
单选题
肾小球滤过作用一般只发生在入球端毛细血管段的主要原因是___
A. 出球端毛细血管血压过低
B. 囊内压逐渐升高
C. 毛细血管内晶体渗透压逐渐升高
D. 肾小囊内胶体渗透压逐渐降低
E. 毛细血管内胶体渗透压逐渐升高
答案:E
单选题
下列选项中，能使肾小球有效滤过压升高的是___
A. 肾血浆流量增多
B. 肾小球囊内压升高
C. 血浆晶体渗透压降低
D. 血浆胶体渗透压降低
E. 毛细血管血压降低
答案:D
单选题
下列哪种情况下肾小球滤过率基本保持不变___
A. 动脉血压由80mmHg升高到160mmHg
B. 血浆胶体渗透压降低
C. 囊内压升高
D. 滤过膜的通透性增大
E. 毛细血管血压降低
答案:A
单选题
能使滤过分数增加的因素是___
A. 入球小动脉阻力不变， 出球小动脉阻力增大
B. 肾血流量增加
D. 血浆胶体渗透压升高
E. 肾小囊内压升高
答案:A
单选题
能使肾小球滤过率降低的情况是___
A. 肾小球毛细血管血压升高
B. 血浆胶体渗透压升高
C. 血浆胶体渗透压降低
D. 血浆晶体渗透压升高
E. 血浆晶体渗透压降低
答案:B
单选题
原尿在肾被重吸收的比率为___
A. 67%
B. 85%
C. 89%
D. 95%
E. 99%
答案:E
单选题
近端小管重吸收的特点是___
A. 重吸收的物质种类少
B. 各种物质重吸收的量少
C. 小管上皮腔面膜两侧电位差大
D. 受神经和体液因素调节
E. 小管液与上皮细胞内液保持等渗
答案:E
单选题
有关近端小管前半段对Na*的重吸收，错误的是___
A. 重吸收超滤液中约70%的Na*
B. 主动转运
C. 与葡萄糖和氨基酸同向转运
D. 与H*逆向转运
E. 受醛固酮的调节
答案:E
单选题
肾小管重吸收Na*与水的量与肾小球滤过率成定比关系的部位是___
A. 髓袢降支细段
B. 髓袢升支细段
C. 髓袢升支粗段
D. 近端小管
E. 远曲小管
答案:D
单选题
下列关于CI-在近端小管重吸收的描述，正确的是___
A. 主要发生在近曲小管
B. 与HCO3-重吸收竞争转运体
C. 主要通过细胞旁路重吸收
D. 顺浓度和电位梯度而重吸收
E. 优先于HCO3-的重吸收
答案:C
单选题
肾维持体内水平衡的功能，主要靠调节下列哪项活动来实现___
A. 肾小球的滤过量
B. 近端小管对水的重吸收量
C. 髓袢降支对水的重吸收量
D. 肾小管的分泌功能
E. 远端小管和集合管对水的重吸收量
答案:E
单选题
在近端小管中滤出的HCO3被重吸收的主要形式是___
A. CO2
B. H*
C. HCO3
D. H2CO3
E. (NH2)2CO
答案:A
单选题
下列关于肾近端小管重吸收HCO3的描述，正确的是___
A. 重吸收量约 占超滤液总量的1/3
B. 通过CI-HCO3交换进入上皮细胞
C. 与管腔膜上 Na*-H*交换密切相关
D. 与小管上皮细胞分泌NH3无关
E. 滞后于CI-吸收
答案:C
单选题
下列关于肾近端小管分泌H*的描述，正确的是___
A. 主要依靠管腔膜上的质子泵转运
B. 与上皮细胞重吸收Na*无关
C. 碳酸酐酶在泌H*中起重要作用
D. 与上皮细胞分泌 NH3相互抑制
E. 分泌1个H*必有1个K&#43;被重吸收
答案:C
单选题
关于小管分泌NH3, 以下错误的是___
A. NH3是通过主动转运而进入小管液的
B. NH3与小管液中的H*结合，生成NH4&#43;
C. NH4*与小管液中强酸盐(如NaCl)中的CI-结合:生成酸性铵盐(NH4CI),起到排酸作用
D. 强酸盐中的Na*与H&#43;交换，而后与HCO3~一起转运回血，起到保碱作用
E. 肾小管上皮细胞内的谷氨酰胺可生成NH3和NH4*
答案:A
单选题
肾小管和集合管上皮细胞分泌NH4*和NH3的主要生理意义是___
A. 完成细胞内代谢
B. 排泄体内毒素
C. 维持机体酸碱平衡
D. 维持机体电解质平衡
E. 调节体液渗透压
答案:C
单选题
关于肾重吸收和分泌K*的叙述正确的是___
A. 近端肾小管重吸收25%~ 30%的K*
B. 髓袢重吸收65%~70%的K*
C. 远端肾小管分泌K&#43;, 但不重吸收K&#43;
D. 远曲小管分泌 K*受醛固酮调节
E. K&#43;的分泌与肾小管泌H*无关
答案:D
单选题
正常人摄取K*多，由肾排出也增多，其主要原因是___
A. 远曲小管和集合管分泌K*增多
B. 近端小管重吸收K*减少
C. 髓袢重吸收减少
D. 醛固酮分泌减少
E. 肾小球滤过率增加
答案:A
单选题
肾小管将滤液中葡萄糖全部重吸收的部位是___
A. 近端小管
B. 髓袢细段
C. 髓袢升支粗段
D. 远端小管
E. 集合管
答案:A
单选题
葡萄糖的重吸收与下列哪项有密切联系___
A. Na*的被动重吸收
B. Na*的主动重吸收
C. K*的主动重吸收
D. CI-的被动重吸收
E. H*的主动重吸收
答案:B
单选题
血中某种物质的肾阈是指___
A. 该物质的最大滤过率
B. 该物质的最大重吸收率
C. 该物质开始在尿中出现的血浆浓度
D. 该物质的最大分泌率
E. 该物质在肾小管的最大分泌能力
答案:C
单选题
静脉推注少量高浓度葡萄糖时出现尿量增多的原因是___
A. 肾小球滤过率升高
B. 血浆胶体渗透压下降
C. 肾血流量增多
D. 肾小管液溶质浓度升高
E. ADH分泌减少
答案:D
单选题
球-管平衡是___
A. 近端小管对滤过率的重吸收率为65%~ 70%
B. 肾小球滤过率等于肾小管重吸收率
C. 肾小管的重吸收率为 65% ~ 70%
D. 肾小球滤过率随肾小管吸收率而变化
E. 远曲小管重吸收率等于肾小球滤过率
答案:A
单选题
肾外髓部组织液高渗的形成是由于___
A. 近端小管对NaCl的重吸收
B. 近端小管对葡萄糖的重吸收
C. 髓袢升支细段对 NaCl的重吸收
D. 髓袢升支粗段对NaCl的重吸收
E. 远端小管对NaCl的重吸收
答案:D
单选题
形成肾内髓部组织液高渗的物质是___
A. KCI
B. NaCl
C. 尿素和KCI
D. 尿素和NaCl
E. NaCl和KCl
答案:D
单选题
肾髓质高渗状态的维持主要依靠___
A. 小叶间动脉
B. 弓形动脉
C. 弓形静脉
D. 网状小血管
E. 直小血管
答案:E
单选题
进入集合管的尿液是___
A. 低渗的
B. 高渗的
C. 等渗的
D. 低渗或等渗的， 但不会是高渗的
E. 等渗 或高渗的，但不会是低渗的
答案:D
单选题
肾小管液被显著稀释的部位是___
A. 近端小管
B. 髓袢细段
C. 髓袢升支粗段
D. 远曲小管
E. 集合管
答案:C
单选题
在尿液的浓缩和稀释中起关键作用的体液因子是___
A. 血管紧张素II
B. 血管升压素
C. 心房钠尿肽
D. 醛固酮
E. 肾素
答案:B
单选题
抗利尿激素对肾的主要作用是___
A. 提高远曲小管和集合管对水的通透性
B. 增强髓袢升支粗段对NaCl的重吸收
C. 提高内髓部集合管对尿素的通透性
D. 促进近端小管对水的重吸收
E. 促进远端小管对钠的重吸收
答案:A
单选题
促进血管升压素合成和分泌的最重要因素是___
A. 动脉血压降低
B. 循环血量减少
C. 血浆晶体渗透压增高
D. 血浆胶体渗透压增高
E. 情绪紧张
答案:C
单选题
大量饮清水后引起尿量增多的主要原因是___
A. 抗利尿激素分泌减少
B. 醛固酮分泌减少
C. 血浆胶体渗透压下降
D. 肾血流量增多
E. 肾小球滤过率增加
答案:A
单选题
醛固酮的主要作用是___
A. 保K*排 Na*
B. 保Na*排K*
C. 保Na*保K*
D. 保K*排 H&#43;
E. 保Na*排H*
答案:B
单选题
机体安静情况下，对醛固酮分泌调节不起作用的因素是___
A. 高血Na*
B. 血管紧张素I
C. 促肾上腺皮质激素
D. 高血K*
E. 肾交感神经兴奋
答案:C
单选题
可致肾素分泌增多的因素是___
A. 入球小动脉血压降低
B. 交感神经活动降低
C. 血Na*降低
D. 血K&#43;升高
E. 致密斑活动降低
答案:A
单选题
血浆中肾素增加时，将引起增加的是___
A. 血浆K*浓度
B. 细胞外液容积
C. 红细胞比容
D. 血浆胶体渗透压
E. 血液中H*浓度
答案:B
单选题
肾素-血管紧张系统激活时，会减少或降低的是___
A. 尿中的Na*量
B. 尿中的K*量
C. 肾小球管的分泌功能
D. 醛固酮的分泌量
E. 血管升压素分泌量
答案:A
单选题
利用肾清除率概念测定GFR，被清除物除能被肾小球滤过外，尚需满足的条件是___
A. 不被肾小管重吸收，但可被分泌
B. 可被肾小管重吸收，但不可被分泌
C. 不被肾小管重吸收和分泌
D. 可被肾小管重吸收和分泌， 但分泌大于重吸收
E. 可被肾小管重吸收和分泌，但重吸收大于分泌
答案:C
单选题
某物质在肾动脉中有一定浓度，而在肾静脉中为零，其血浆清除率___
A. 等于零
B. 等于肾小球滤过率
C. 等于每分钟肾血浆流量
D. 等于每分钟肾血流量
E. 等于滤过分数
答案:C
单选题
关于排尿反射的叙述，错误的是___
A. 初级中枢位于脊髓骶段
B. 感受器是位于膀胱壁上的牵张感受器
C. 排尿反射过程中存在负反馈
D. 盆神经受损伤后，排尿反射不能进行
E. 排尿反射受意识控制
答案:C
单选题
腰骶部脊髓受损时，排尿功能障碍表现为___
A. 尿失禁
B. 尿频
C. 尿潴留
D. 多尿
E. 尿痛
答案:C
单选题
少尿的定义是指尿量少于___
A. 100ml/24小时或5ml/小时
B. 400ml/24小时或17m/小时
C. 200ml/24小时或7ml/小时
D. 500ml/24小时或17ml/小时
E. 300m/24小时或15ml/小时
答案:B
单选题
实验中发现，较难通过肾小球滤过膜的物质是___
A. 带正电荷右旋糖酐分子
B. 带负电荷右旋糖酐分子
C. 电中性的右旋糖酐分子
D. 带负电荷的无机分子
E. 带正电荷的无机分子
答案:B
单选题
静脉滴注生理盐水引起肾小球滤过率增加是由于___
A. 肾小球毛细血管压增高
B. 囊内压下降
C. 血浆胶体渗透压增高
D. 肾血浆流量增多
E. 囊内液胶体渗透压下降
答案:D
单选题
下列情况下，可使肾小球滤过平衡点向出球小动脉端移动的是___
A. 快速静脉注射大量生理盐水
B. 静脉注射肾上腺素
C. 发生中毒性休克
D. 发生肾盂或输尿管结石
E. 静脉注射甘露醇
答案:A
单选题
给家兔静脉注射去甲肾上腺素后血压升高，肾小球滤过率和尿量迅速减少，该动物肾小球滤过率降低的主要原因是___
A. 肾小球毛细血管血压升高
B. 肾小囊内压升高
C. 肾小囊内液胶体渗透压降低
D. 血浆胶体渗透压降低
E. 肾血流量减少
答案:E
单选题
患者服用碳酸酐酶抑制剂乙酰唑胺后出现尿液NaCl、水、HCO3-排出增多，以及代谢性酸中毒。分析该患者出现代谢性酸中毒原因是由于___
A. 肾小管K*-H*交换增加
B. 肾小管H*-Na*交换减弱
C. 近球小管K*重吸收增加
D. 肾小球滤过率降低
E. 肾小管Na*重吸收减少
答案:B
单选题
某慢性低氧血症患者出现代谢性酸中毒和高钾血症，但血压正常，分析该患者血钾增高的原因是___
A. 肾小管K*-Na*交换减弱
B. 肾小管H*-K*交换增强
C. 肾小管Na*重吸收减少
D. 肾小球滤过率降低
E. 近端小管K*的吸收增加
答案:A
单选题
患者空腹血糖11.1mmol/L(200mg/dl),尿糖阳性,多食、 多饮、多尿。患者尿量增多的原因是___
A. 肾小球滤过率增加
B. 渗透性利尿
C. 水利尿
D. 抗利尿激素 分泌减少
E. 饮水过多
答案:B
单选题
给家兔静脉注射抗利尿激素后尿量减少，尿液渗透压增高，该动物尿量减少的主要机制是远曲小管和集合管___
A. 对水通透性增高
B. 对Na*重吸收增多
C. 对尿素重吸收增多
D. 管腔内溶质浓度降低
E. 受管腔外渗透压升高
答案:A
单选题
大量出汗时尿量减少的最主要原因是___
A. 血浆晶体渗透压升高， 抗利尿激素分泌增加
B. 血浆晶体渗透压降低，刺激抗利尿激素分泌
C. 交感神经兴奋， 抗利尿激素分泌增加
D. 血容量减少， 肾小球滤过减少
E. 血浆胶体渗透压升高， 肾小球滤过减少
答案:A
单选题
剧烈运动时，少尿的主要原因是___
A. 肾小球毛细血管血压增高
B. 抗利尿激素分泌增多
C. 肾小动脉收缩，肾血流量减少
D. 醛固酮分泌增多
E. 肾小管水重吸收增加
答案:C
单选题
艾迪生病Adio dsec者，醛固制分泌明显减少，患者出现___
A. 低血钠、低血钾和轻度酸中毒
B. 高血钠、低血钾和轻度碱中毒
C. 低血钠、高血钾和轻度碱中毒
D. 低血钠、高血钾和细胞外液量增加
E. 低血钠、高血钾、轻度酸中毒和细胞外液量减少
答案:E
单选题
高位截瘫 患者排尿障碍表现为___
A. 尿失禁
B. 尿潴留
C. 无尿
D. 尿崩症
E. 排尿困难
答案:A
单选题
患者脊髓腰段横断外伤后 出现尿失禁，其机制是___
A. 脊髓初级 排尿中枢损伤
B. 初级排尿中枢与大脑皮质层失去联系
C. 元排尿反射传入神经受损
D. 排尿反射传出神经受损
E. 膀胱平滑肌功能障碍
答案:B
单选题
既是重要的储能物质，又是直接的供能物质是___
A. 糖
B. 脂肪
C. 蛋白质
D. 三磷酸腺苷
E. 磷酸肌酸
答案:D
单选题
在体内主要依靠糖的无氧酵解供能的组织细胞是___
A. 红细胞
B. 脑细胞
C. 骨骼肌
D. 平滑肌
E. 脂肪组织
答案:A
单选题
在体内，主要用于供能的营养物质是___
A. 糖与脂肪
B. 糖与蛋白质
C. 脂肪与蛋白质
D. 脂肪与核酸
E. 糖、脂肪与蛋白质
答案:A
单选题
机体各种功能活动所消耗的能量中，最终不能转化为体热的是___
A. 心脏泵血并推动血流流动
B. 细胞合成各种功能蛋白质
C. 兴奋在神经纤维上传导
D. 肌肉收缩对 外界物质做功折
E. 内、外分泌腺体的分泌活动
答案:D
单选题
食物的氧热价是指___
A. 1g食物氧化时所释放的能量
B. 食物氧化消耗IL氧时所释放的能量
C. 氧化1g食物消耗IL氧时所释放的能量
D. 1g食物在体内代谢过程中所释放的能量
E. 1g 食物在体外燃烧时所产生的热量
答案:B
单选题
关于呼吸商的叙述， 哪项是错误的___
A. 糖的呼吸商为1.00
B. 脂肪的呼吸商为0.71
C. 任何情况下，呼吸商不能大于1.0
D. 是指一定时间内呼 出的CO2量和吸入的O2量的比值
E. 从非蛋白呼吸商可以推测体内氧化的糖和脂肪量的比例
答案:C
单选题
下列物质中，食物的特殊动力作用最强的是___
A. 糖
B. 脂肪
C. 蛋白质
D. 维生素
E. 无机盐
答案:C
单选题
由于存在食物特殊动力作用， 进食时应注意___
A. 增加蛋白质的摄入量
B. 适当增加能量摄入总量
C. 调整各种营养 成分的摄入比例个
D. 适当减少能量摄入总量
E. 细嚼慢咽， 以减少这种特殊动力效应
答案:B
单选题
影响能量代谢最 显著的是___
A. 肌肉活动
B. 寒冷
C. 情绪紧张
D. 进食
E. 高温
答案:A
单选题
临床上测定能量代谢时，为了简便，通常只需测定___
A. 一定时间内的 CO2产生量
B. 食物的氧热价
C. 非蛋白呼吸商
D. 食物的营养学热价
E. 一定时间内的氧耗量
答案:E
单选题
下列有关基础代谢率的叙述错误的是___
A. 在基础状态 下测定
B. 儿童高于成人
C. 男子高于女子
D. 反映人体最低的能量代谢水平
E. 发热时基础代谢率增高
答案:D
单选题
下列关于体温正常变动的叙述，正确的是___
A. 体温的昼夜变化可超过1℃
B. 成年女性的体温平均高于成年男性0.3℃
C. 育龄期女性基础体温 以排卵日为最高
D. 通常成年人体温高于儿童
E. 老年人体温偏高
答案:B
单选题
成年人受到持续寒冷刺激时，产热量大为增加的主要方式是___
A. 肝代谢活动加强
B. 基础代谢增强
C. 肌紧张产热
D. 褐色脂肪组织产热
E. 骨骼肌代谢增强
答案:E
单选题
调节人体产热活动最重要的体液因素是___
A. 去甲肾上腺素
B. 肾上腺素
C. 甲状腺激素
D. 甲状旁腺激素
E. 生长素
答案:C
单选题
新生儿棕色脂肪组织具有代谢产热功效的关键性生物分子是___
A. 脂联素
B. 瘦素
C. 增食因子
D. 解耦联蛋白
E. 白介素
答案:D
单选题
当环境温度低于皮肤温度时，人体散热的主要方式是___
A. 辐射散热
B. 传导散热
C. 对流散热
D. 不感蒸发
E. 可感蒸发
答案:A
单选题
当外界气温高于机体皮肤温度时，机体散热的方式是___
A. 辐射散热
B. 传导散热
C. 对流散热
D. 辐射、 传导和对流
E. 蒸发散热
答案:E
单选题
下列关于汗液的叙述， 错误的是___
A. 主要成分为水分
B. 渗透压高于血浆
C. Na浓度受醛固酮调节
D. 由汗腺细胞主动分泌
E. 固体成分主 要为NaCl
答案:B
单选题
循环系统对体温的调节主要通过改变下列哪一因素而实现___
A. 改变皮肤血流量
B. 调节血液温度
C. 增加心输出量
D. 控制血流速度
E. 逆流交换效率
答案:A
单选题
体温调节的基本中枢位于___
A. 脊髓
B. 延髓
C. 中脑
D. 下丘脑
E. 小脑
答案:D
单选题
在体温调节中，起调定点作用的是___
A. 脊髓温度敏感神经元
B. 延髓温度敏感神经元
C. 网状结构温度敏感神经元
D. PO/AH 的温度敏感神经元
E. 弓状核温度敏感神经元
答案:D
单选题
发热开始前，先出现寒战的原因是___
A. 体温调节中枢功能障碍
B. 身体特别虚弱
C. 机体过度 散热
D. 机体产 热量不足
E. 体温调定点上移
答案:E
单选题
下列情况下呼吸商测定值接近于0.7的是___
A. 酸中毒
B. 糖尿病
C. 多食而肥胖
D. 长期饥饿而明显消瘦
E. 代谢性碱中毒
答案:B
单选题
对基础代谢率的影响最明显的疾病是___
A. 肢端肥大症
B. 糖尿病
C. 甲状腺功能亢进
D. 呆小症
E. 肾上腺皮质功能亢进
答案:C
单选题
测得某人在基础状态下的耗氧量为14L/h,体表面积为1.6m2，其BMR约是___
A. 150kJ/(m2.h)
B. 167kJ/(m2h)
C. 177kJ/(m2.h)
D. 186kJ/(m2-h)
E. 192kJ/(m2:h)
答案:C
单选题
某疟疾患者突发畏寒，寒战，体温达39&#34;，此时体内变化是由于___
A. 散热中枢兴奋
B. 产热中枢抑制
C. 体温调定点 上调
D. 皮肤血管扩张
E. 体温调节功能障碍
答案:C
单选题
某肺炎高热惠者经抗生素治疗后，体温降至正常，关于此时患者体温调节过程的变化，下列哪项叙述是错误的___
A. 发热条件下的体温调节功能障碍恢复正常
B. 产热中枢抑制
C. 散热中枢兴奋
D. 调定点恢复正常 水平
E. 皮肤血管扩张
答案:A
单选题
公司目前获得文号的肝病检测品种有___
A. 肝炎
B. 肝纤维化
C. 肝癌
D. 全部
答案:D
单选题
以下哪项不是仪器出现“0x02检测无效”的原因。 ___
A. 试剂卡芯片问题
B. 样本过稠
C. 反应时间不足
D. 实验操作问题
答案:A
单选题
人附睾蛋白4（HE4）是___的标志物
A. 肝癌
B. 卵巢癌
C. 乳腺癌
D. 肺癌
答案:B
单选题
公司说明书降钙素原使用抗生素的临界值___，脓毒症判定临界值（   ）
A. 0.1ng/ml
B. 0.25ng/ml
C. 0.5ng/ml
D. 2ng/ml
答案:B
单选题
以下哪一项不是上转发光免疫分析仪的质量控制项目___
A. 开机自检
B. 每次测量前自校准
C. 外部质控条质控
D. 每天定期仪器自动质控
答案:D
单选题
以下哪些样本会影响实验结果准确性___
A. 溶血
B. 脂血
C. 黄疸
D. 以上全是
答案:D
单选题
D-二聚体不能用于哪种疾病的诊断___
A. 深静脉血栓形成
B. 肺栓塞
C. 心梗
D. 脑出血
答案:D
单选题
上转发光免疫分析仪配套打印机在什么状态下即进入可以打印的状态___
A. 绿灯亮
B. 红灯亮
C. 绿灯和红灯都亮
D. 绿灯和黄灯都不亮
答案:C
单选题
AFP-L3的保存环境___
A. 室温
B. -4℃
C. -20℃
D. 4℃
答案:D
单选题
以下哪项不是仪器出现“0x02检测无效”的原因。 ___
A. 试剂卡芯片问题
B. 样本过稠
C. 反应时间不足
D. 实验操作问题
答案:A
单选题
人附睾蛋白4（HE4）是___的标志物.
A. 肝癌
B. 卵巢癌
C. 乳腺癌
D. 肺癌
答案:B
