填空题
一样
答案:一样
填空题
1、大肠的主要功能是___ 。
答案:形成和储存粪便
填空题
2、注册商标的有效期是___年。
答案:10
填空题
3、属于流动资产的是___。
答案:应付账款
填空题
4、某企业的负债为12万元，权益为2030万元，则企业的资产为___万元。
答案:2042
填空题
5、___不是人细胞的基本结构。
答案:细胞壁
填空题
6、在特定时间对店内所有存货区域进行盘点属于___盘点。
答案:定期盘点
填空题
7、根治胆囊结石的方法是___、
答案:手术治疗
填空题
8、下列哪项是顾客实际支付能力审查的内容___、                                    
答案:企业的经营状况、尤其是财务状况和产品销售状况
填空题
9、在应收款系统中、票据执行转出后、系统自动生成一张已审核的___。 
答案:应收单
填空题
10、下列关于咨询记录目的的不准确的是___。
答案:为了便于和客户联系
填空题
11短路是一种突发性的电气故障，造成短路的原因很多，正常运行的设备和线路发生短路，下面可能产生原因不包括___。
答案:接线牢固
填空题
12关于高脂血症的临床表现不正确的是___。
答案:可见眼底改变
填空题
13、酵母菌属于___。
答案:真菌
填空题
14、下列哪一项不需要按照首营品种进行审核___。
答案:新价格
填空题
15、处方中常见的外文缩写q.d的中文意思是___。
答案:每日一次
填空题
16、治疗肺炎球菌首选的抗生素是___。
答案:青霉素
填空题
17、关于差错率，以下描述不正确的是___。
答案:长款和短款可以互相抵消
填空题
18、社会主义职业道德的基本原则___。
答案:集体主义
填空题
19、在销售访谈遇到素质较差的顾客时要___。
答案:态度冷静
填空题
20、药品能退换的原则是___。
答案:包装已经拆封，确认有质量问题，且是本店售出的
填空题
21、销售计划确定目标时，应___。
答案:横向、纵向综合分析
填空题
22、处方中常见的外文缩写t.i.d的中文意思是___。
答案:每日三次
填空题
23、职业生活中的服务态度、礼貌行为，主要依靠___来调节。
答案:道德规范
填空题
24、药品批发企业的验收记录应保存至___。
答案:超过药品有效期1年，但不得少于3年
填空题
25、药品零售企业通过计算机系统记录数据时，相关岗位人员应当按照操作规程，通过授权及密码登录计算机系统，进行数据的录入，保证数据___。
答案:原始、真实。准确、安全和完整
填空题
26、若药品外观发生质量变化，则可能为___。
答案:不稳定药
填空题
27、属于退货的药品是___。
答案:进货验收时发现包装不符合规定
填空题
28、选择供应商时，不应作为录用条件的是___。
答案:规模大
填空题
29、处方中常见的外文缩写q.i.d的中文意思是___。
答案:每日4次
填空题
30、下列对胶囊的叙述错误的是___。
答案:生物利用度比散剂高
填空题
31、对首营企业的审核，应当查验加盖其公司原印章的资料，确认真实、有效，下列不正确的是___。
答案:业务员工作证明复印件或委托书原件
填空题
32、___不是尿路感染的易发因素。
答案:导尿或尿路器械检查
填空题
33、___不是蛔虫病的症状。
答案:贫血、面色萎黄
填空题
34、商品资金指标核算一般用___来反映。
答案:资金周转天数和资金周转速度
填空题
35、差错率是柜组在商品经营过程中发生的___。
答案:差错与销售额的比例
填空题
36、处方常见的外文缩写b.i.d的中文意思___。
答案:每日2次
填空题
37、引起普通感冒的主要病原体是___。
答案:鼻病毒
填空题
主任属于___的顾客。
答案:黏液质
填空题
 39、尿激酶与___合用，可增加出血危险性。
答案:阿司匹林
填空题
 40、影响药品采购时间的主要因素不包括___。
答案:企业人员的
填空题
 41、下列哪种情况需要做首营企业审批___。
答案:首次从药品生产企业采购药品
填空题
 42、 特拉唑嗪治疗前列腺增生常见的严重不良反应是___。
答案:头晕、目眩、低血压
填空题
 43、 普通感冒的主要表现为___。
答案:鼻塞、流涕、咽痛
填空题
 44、 软膏剂的质量验收项目包括___。
答案:膏体细腻度、色泽、气泡、酸败等
填空题
 45、充血性心力衰竭应选用___。   
答案:地高辛
填空题
 46、为使药品够进计划符合实际情况，需要对对影响医药市场供求变化的因素进行调查、研究及预测，其中不包括___。
答案:城乡居民收入
填空题
 47、采购工作最本质的要求___。
答案:适销对路
填空题
 48、与药品出库原则不符合的是___。
答案:先进先出
填空题
 49 药品验收一般应于收到货物___天内完成。
答案:7
填空题
 50、预防流感性感冒可服用___。
答案:抗病毒药
填空题
 51、可引起灰婴综合症的药物是___
答案:氯霉素
填空题
 52、下列哪项不属于寻找顾客的方法___
答案:竞争分析法
填空题
 53、青霉素的主要不良反应是___。
答案:过敏反应
填空题
 54、支气管炎患者出现的干咳时，一般不宜使用___。
答案:溴己新
填空题
 55、每日定期做___次温度记录。
答案:2
填空题
 56、对β-内酰胺酶有高稳定性的药物是___
答案:头孢哌酮
填空题
 57、有关氨基苷类抗生素的叙述，错误的是___
答案:对革兰阳性杆菌 作用强大
填空题
 58、肺炎球菌性肺炎病人发热的类型为___
答案:稽留热
填空题
 59、抗绿脓杆菌感染、不耐酸、不耐酶的广谱青霉素类药物是___。
答案:氨苄西林
填空题
 60、小强在一家医院公司从事药品销售工作，每次成交结束时都会对客户说:“对了”，您知道您的朋友中还有谁会需要这个产品吗？”他采用的是___。
答案:委托助手法
填空题
 61、破伤风杆菌感染首选___。
答案:青霉素&#43;破伤风抗毒素
填空题
 62、对盘点操作的叙述,不正确的是___。
答案:盘点时顺便观察商品的有效期，过期商品应随即收下
填空题
 63、引起心脏兴奋不良反应很弱的药物是___。
答案:特布他林
填空题
 64、在成为企业客户，至少要具备以下三个条件，下列___不是这三个条件之一。
答案:有决定权
填空题
 65、进口药品检验报告书由___颁发。
答案:国家药品检验所
填空题
 66、引起流感性感冒的主要病原体是___ 
答案:流感病毒
填空题
 67、伤寒、副伤寒首选___。
答案:氯霉素
填空题
 68、零售药店药品的在库检查规定为___。
答案:“月月”制
填空题
 69、进口药品验收依据是___。
答案:进口药品检验报告书和进口药品注册证
填空题
 70、抗真菌药的不良反应不包括___。
答案:红人综合症
填空题
 71、结核病感染的主要途径是___。
答案:呼吸道感染
填空题
 72、国产药品验收的依据是___。
答案:《中华人民共和国药典 》
填空题
 73、临床上最常见的肺炎是___。
答案:肺炎球菌性肺炎
填空题
 74、抗病毒药常见的不良反应不包括___。
答案:贫血
填空题
 75、《进口药品注册证》由___颁发。
答案:国务院药品监督管理部门
填空题
 76、急性气管—支气管炎病人的体征不包括___。
答案:散在干湿罗音
填空题
 77、对铜绿假单胞菌及抗药金葡菌均有效的抗生素是___。
答案:苯唑西林
填空题
 78、病人稍有鼻塞，咳嗽厉害，痰量多，为黏液脓痰，胸骨后有灼痛，发热38℃，此病人可能患了___。
答案:急性气管支气管炎
填空题
 79、给与患者利福平口服，应交待患者___。
答案:患者服药后尿、痰、眼泪等可变为橘红色，属于正常现象
填空题
 80、鼠疫首选药物是___。
答案:链霉素
填空题
1、有高血钾的人应禁用___
答案:螺内酯
填空题
  2、错输、漏输盘点数量、允许___的差错率、超过部分每品种按5元罚款
答案:3%
填空题
  3、下列对胶囊剂的叙述、错误的是___
答案:生物利用度比散剂高
填空题
  4、关于药品包装的基本要求不包括___
答案:应采用现代高科技的材料
填空题
  5、药品批发企业直接收购地产中药材的、验收人员应当具有___专业技术职称
答案:中药学初级以上
填空题
  6、___不属于柜组核算的特性
答案:专业性
填空题
  7、处方中常见的外文缩写b.i.d的中文意思是___
答案:每日两次
填空题
  8、零售药店药品的在库检查规定为___
答案:“月月”制
填空题
  9、零售药店必须保存处方  ___备查
答案:两年
填空题
  10、验收首营品种、应有该批号药品的___
答案:质量检验报告
填空题
  11、治疗过敏性鼻炎的关键措施是___
答案:避免接触过敏源
填空题
  12、 急性肾盂肾炎的临床表现、不包括___
答案:尿液检查外观清澈、无血尿及脓尿
填空题
  13、 对于胆道感染病人的饮食、不正确的是___
答案:高糖、高脂
填空题
  14、与药品出库原则不符的是___
答案:先进先出
填空题
  15、造血的原料是___
答案:铁和蛋白质
填空题
  16、不属于企业财务报表的是___
答案:现金流量表
填空题
  17、在销售访谈遇到素质较差的顾客时要___
答案:态度冷静
填空题
  18、患者可以持处方到零售药店购买的是___
答案:抗生素
填空题
  19、在应付款系统中、不需准备一下哪项数据资料？___
答案:客户档案
填空题
  20、下列情形按劣药论处的是___
答案:超过有效期的药品
填空题
21、肺炎球菌性肺炎病人发热的类型为___
答案:稽留热
填空题
22、右美沙芬的特点不包括___
答案:也有镇痛作用
填空题
23、为避免影响___的吸收而不宜经常使用液体石蜡导泻
答案:脂溶性维生素
填空题
24、治疗单纯疱疹病毒性角膜炎常选用___
答案:利巴韦林滴眼液
填空题
25、退货后的处理不包括___
答案:质量合格的做必须账务处理后入库或成列
填空题
26、关于道德与法律、正确的说法是___
答案:由于道德不具备法律那样的强制性
填空题
27、业务购进部门在编制药品购进计划时应坚持___的原则
答案:效率第一
填空题
28、处方正文是处方的主要部分、但不包括___
答案:临床诊断
填空题
29、《药品生产许可证》、《药品经营许可证》、《医疗机构制剂许可证》有效期为___
答案:五年
填空题
30、《进口药品注册证》由___颁发
答案:国务院药品监督管理部门
填空题
31、社会主义职业道德的基本原则___
答案:爱国主义
填空题
32、下列各项在填制进销存日报表中减少项目的是___     
答案:调价增值
填空题
33、WHO对高血压诊断标准是___舒张压≥90mmHg  ）
答案:收缩压≥140mmHg和（或
填空题
34、关于青霉素G的叙述、正确的是___
答案:易引起过敏反应
填空题
35、招标采购的___、应在其服务场所的显著位置、对中标药品的零售价格进行公示
答案:医疗机构
填空题
36、下面哪项不是医药职业道德的特点___
答案:全人类性
填空题
37、处方中常见外文缩写q.i.d的中文意思是___
答案:每日4次
填空题
38、泌尿系统组成不包括___
答案:肾上腺
填空题
39、引起流行性感冒的主要病原体是___
答案:流感病毒
填空题
40、MAN法是甄别目标客户的方法、下列不属于MAN法的是___
答案:信誉
填空题
41、肾上腺素不具有的临床用途是___
答案:心源性休克
填空题
42、酵母菌属于___
答案:真菌
填空题
43、选择供应商的基本方法是___
答案:动态法
填空题
44、___是企业经营的最大限量、也是实现目标的重要依据
答案:规模指标
填空题
45、伤寒、副伤寒可选用___
答案:氯霉素
填空题
46、对所购买的商品非常重视、百般挑剔、但对推销员本身的态度并不重视、不相信推销员的话。这种心态顾客属于___
答案:防卫型
填空题
47、氟喹诺酮类药物不宜用于妊娠及哺乳期妇女的主要原因是___
答案:软骨损害
填空题
48、病人咳嗽咳痰三个月、痰液为白色粘液、每年冬天症状加重、X线检查无异常、该患者可能是___
答案:慢性支气管炎
填空题
49、肺炎球菌性肺炎首选___
答案:青霉素
填空题
50、进口药品检验报告书由___颁发
答案:国务院药品监督管理部门授权的口岸药品检验所
填空题
51、最易引起二重感染的药物是___
答案:四环素
填空题
52、若药品外观发生质量变化、则可能为___
答案:假药或劣药
填空题
 53、结核病的病因是感染___
答案:结核分枝杆菌
填空题
   这种心态的推销员属于___
答案:“事不关己”型
填空题
 55、普通感冒的主要表现为___
答案:鼻塞、流涕、咽痛
填空题
 56、对盘点操作的叙述、不正确的是___
答案:实施盘点时应按由右而左、由上而下的顺序进行
填空题
 57、进货验收药品的质量查询、进货方应在到货后15天内向供货方查询、最长时间不能超过___
答案:22
填空题
 58、进口药品验收依据是___
答案:进口药品检验报告书和进口药品注册证
填空题
 59、以下哪项不属于个人观察法___
答案:保持安全距离
填空题
 60、经营劣药的、没收违法所得、并处违法销售的药品货值金额___的罚款金额
答案:两倍以上五倍以下
填空题
 61、一般来说、在保证产品质量的情况下、应选择___的供应商
答案:药品价格具有竞争力
填空题
 62、患者在门诊静脉洛美沙星注射液、应嘱咐患者___
答案:不能剧烈运动
填空题
 63、对中药材的采购时间、一般以___采购为好
答案:春秋两季
填空题
 64、引起普通感冒的病原体是___
答案:鼻病毒
填空题
 65、在成为企业客户、至少要具备以下三个条件、下列___不是这三个条件之一
答案:有愿望
填空题
66、临床上最常见的肺炎是___
答案:肺炎球菌性肺炎
填空题
67、对绿脓杆菌作用有效的药物是___
答案:头孢他啶
填空题
68、各型结核病临床首选药是___
答案:异烟肼
填空题
69、编制购置计划是应坚持___原则
答案:“质量第一”
填空题
70、给予患者适用环丙沙星前、应详细询问患者病史、患有___不能使用该药物
答案:胃溃疡
填空题
71、治疗肺炎球菌首选的抗生素是___。
答案:青霉素
填空题
72、对首营企业的审核、应当查验加盖其公司原印章的资料、确认真实、有效、下列不正确的是___
答案:业务员工作证明复印件或委托书原件
填空题
73、治疗流行性感冒一般不主张应用___。
答案:抗生素
填空题
74、下列哪一项不需要按照首营品种进行审核___。
答案:新价格
填空题
75、下列对第一代头孢菌素的叙述、错误的是___。
答案:对革兰阴性菌也有很强的作用
填空题
76、逾期提取标的物或者逾期付款的、遇价格下降时、执行方式为___
答案:双方协商
填空题
77、急性气管-支气管炎病人咳嗽咳痰可延续___才消失。
答案:2-3周
填空题
78、抗真菌药物的不良反应不包括___。
答案:红人综合症
填空题
79、支气管哮喘的典型症状是___。
答案:反复发作的伴有哮鸣音的呼气性呼吸困难
填空题
80、对青霉素过敏的扁桃体炎患者首选用___
答案:罗红霉素
填空题
1．下列关于咨询记录目的不准确的是___。
答案:为了便于和顾客联系
填空题
 2．关于口服制剂吸收的快慢顺序，正确的是哪项___。
答案:溶液剂&gt;混悬剂&gt;散剂&gt;颗粒剂&gt;胶囊剂&gt;丸剂&gt;片剂
填空题
  3．有效期药品在有效期限还有___时，就应按月填报《催销表》，催促业务部门加快销售，以免过期损失。
答案:三个月
填空题
  4．零售药店必须保存处方___备查。
答案:2年
填空题
  5．顾客因某种药品或症状向医药商品锖售人员提出咨询，希望得到正确指导，属于___类型的咨询。
答案:意见性咨询
填空题
 6．患者可以持处方到零售药店购买的是___。
答案:抗生素
填空题
  7．肝脏位于___。
答案:C
填空题
  8．胆石症病人的典型症状的___。
答案:胆绞痛
填空题
 9．短路是一种突发性的电气故障，造成短路的原因很多，正常运行的设备和线路发生短路，下面可能产生短路原因不包括___。
答案:接线牢固
填空题
   10．退货后的处理不包括___。
答案:向对方询问退货原因
填空题
   11．办事公道是指从业人员在进行职业活动时要做到___。
答案:公私不分，一切平等
填空题
   12．___不属于柜组核算的特性。
答案:专业性
填空题
   13．看药品的外观性状，___的是劣药。
答案:栓剂软化变形
填空题
   14．大量黏痰阻塞气道引起呼吸困难、室息等危急情况时宜选用___
答案:乙酰半胱氨酸气管滴入
填空题
   15．___不属于人道主义的核心。
答案:亲人优先
填空题
   16．支气管哮喘的典型症状是___。
答案:反复发作的伴有哮鸣音的呼气性呼吸困难
填空题
   17．下列那项是顾客实际支付能力审查的内容___。
答案:企业的经营状况，尤其是财务状况和产品销售状况
填空题
18．具有抗病毒作用的抗帕金森病药物是___。
答案:金刚烷胺
填空题
19．过敏性休克首选___。
答案:肾上腺素
填空题
20．与法律相比，道德___。
答案:评价标准难以确定
填空题
2l．___不是蛔虫病的症状。
答案:异嗜症状
填空题
22．急性肾盂肾炎的临床表现，不包括___。
答案:尿液检查外观清澈，无血尿及脓尿
填空题
23．在应收款系统中，如果发票中同时存在红蓝记录，则核销时应先进行___操作。
答案:单据的内部冲销
填空题
24．进货验收药品的质量查询，进货方应在到货后15天内向供货方查询，最长时间不能超过___。
答案:22
填空题
25．药品的有效期是指___。
答案:药品在规定的贮存条件下保持质量合格的期限
填空题
26．经营劣药的，没收违法所得，并处违法销售的药品货值金额___的罚款。
答案:一倍以上三倍以下
填空题
27．用银行存款偿还应付账款，则___。
答案:资产减少，负债减少
填空题
28．治疗青光眼可用___。
答案:毛果芸香碱滴眼液
填空题
   中不包括___。
答案:城乡居民收入
填空题
30．急性气管-支气管炎病人的体征不包括___。
答案:桶状胸
填空题
31．酵母菌属于___。
答案:真菌
填空题
32．尿激酶过量引起的严重不良反应是___。
答案:出血
填空题
33．采购工作最本质的要求是___。
答案:适销对路
填空题
34．销售计划确定目标时，应___。
答案:横向、纵向综台分析
填空题
35．下列不属于肺炎对症治疗措施的是___。
答案:高热时物理降温
填空题
36．下列各项在填制进销存日报表中属于减少项目的是___。
答案:本月销售
填空题
37．验收首营品种时同，还应进行___。
答案:合格证明材料检查
填空题
38. 一般来说，在保证产品质量的情况下，应选择___的供应商。
答案:药品价格具有竞争力
填空题
39．病人稍有鼻塞，咳嗽厉害，痰量多，为黏液脓痰，胸骨后有灼痛，发热38ºC，此病人可能患了___。
答案:急性气管支气管炎
填空题
40．下列无止泻作用的药物是___。地芬诺酯有止泻作用，题干不对，题目选项不知道
答案:地芬诺酯
填空题
    还有谁会需要这个产品吗？”他采用的是___。
答案:连锁介绍法
填空题
42．不宜与卡托普利合用的药物是___。
答案:氨苯蝶啶
填空题
    心态的顾客属于___。
答案:防卫型
填空题
44．对盘点操作的叙述，不正确的是___。
答案:实施盘点时应按由右而左、由上而下的顺序进行
填空题
45．维护客户关系方法不恰当的为___。
答案:每天与客户长时间通话
填空题
46．下列不属于首营品种范畴的是___。
答案:新运输方式
填空题
47．进口药品检验报告书由___颁发。
答案:国务院药晶监督管理部门授权的口岸药品检验所
填空题
48．易致肾损害的抗生素是___
答案:氨基糖苷类
填空题
49．以下哪项不属于个人观察法___。
答案:保持安全距离
填空题
50．属于流动资产的是___。
答案:应例账款
填空题
51．药品在库养护的原则为___。
答案:保证药品质量
填空题
52．验收首营品种，应有该批号药品的___。
答案:质量检验报告
填空题
53．下列___不是头孢菌素的不良反应。
答案:二重感染
填空题
54．关于在库药品检查叙述正确的是___。
答案:仓储中的消防设施和设备应定期进行保养检查
填空题
55．复方新诺明是指___。
答案:SMZ&#43;TMP
填空题
56．与药品出库原则不符的是___。
答案:先进先出
填空题
57．酮剂一般不会出现下列哪个现象___。
答案:色泽、药液的澄清度、异物、渗漏及包装等
填空题
58．《进口药品注册证》由___颁发。
答案:国务院药品监督管理部门
填空题
59．进口药品验收依据是___。
答案:进口药品检验报告书和进口药品注册证
填空题
60．结核病感染的主要途径是___。
答案:呼吸道感染
填空题
61．流行性感冒的典型特征是___。
答案:畏寒高热
填空题
62．急性气管-支气管炎病人咳嗽咳痰可延续___才消失。
答案:2-3周
填空题
63．普通感冒的主要表现为___。
答案:鼻塞、流涕、咽痛
填空题
64．国产药品验收的依据是___。
答案:国务院药品监督管理部门颁布的《中华人民共和国药典》和药品标准
填空题
65．首营企业审核主要是审核首营企业的___，审查其相关资料的完整性、真实性和有效性。
答案:合法资质和质量保证能力
填空题
66．结核病的病因是感染___。
答案:结核分枝杆菌
填空题
67．不属于企业财务报表的是___。
答案:财务状况变动表
填空题
68青霉素G过敏的革兰阳性菌感染患者可选用___。
答案:罗红霉索
填空题
69．首营企业属药品经营企业的，需要准备的首营资料包括___。
答案:GSP认证复印件
填空题
70．引起流行性感冒的主要病原体是___。
答案:流感病毒
填空题
7l．医药销售企业通常采用___客户档案来建立客户档案。
答案:表格式
填空题
72．治疗支原体肺炎首选___。
答案:红霉索
填空题
73．治疗肺炎球菌性肺炎首选的抗生素是___。
答案:青霉素
填空题
74．治疗疱疹病毒感染的首选药物是___。
答案:阿昔洛韦
填空题
75．下列属于治疗梅毒首选药物是___。
答案:青霉素G
填空题
76．甲型流感宜用___抗病毒药。
答案:利巴韦林
填空题
77．最易引起粒细胞下降，并在用药过程中应定期检查病人血象的药物是___。
答案:氯霉素
填空题
78．肺炎球菌性肺炎首选___。
答案:青霉素
填空题
79．青霉素类药物共有的特点是___。
答案:阻碍细菌细胞壁的合成
填空题
80．对大环内酯类抗生素不敏感的病原体是___。
答案:变形杆菌
填空题
1．关于道德与法律，正确的说法是___。
答案:在一定条件下，道德与法律能眵相互作用、相互转化
填空题
2．___是企业经营的最大限量，也是实现目标利润的重要依据。
答案:规模指标
填空题
3．影响药品采购时间的主要因素不包括___。
答案:存货成本
填空题
4．关于药品采购时间的主要因素不包括___。
答案:应采用现代高科技材料
填空题
5．在应收款系统中，如果使用应收余额百分比法计提坏账准备，当坏账发生时不必完成以下___操作。
答案:在“坏账发生”对话框中输入客户信息
填空题
6．在应收款系统中，票据执行转出后，系统自动生成一张已审核的___。
答案:应收单
填空题
7．治疗肺炎首选的抗生素是___。
答案:青霉素
填空题
8．下列关于推销礼仪叙述中错误的是___。
答案:与客人握手的时间，不宜少于一分钟
填空题
9．下面哪项不是医药从业人员高尚道德的要求___。
答案:关注经济效益
填空题
10．下列哪项不是医药从业人员高尚道德的要求___。
答案:改善公司内部管理
填空题
11．退货后的处理不包括___。
答案:向对方询问退货原因
填空题
12．药品零售企业通过计算机系统记录数据时，相关岗位人员应当按照操作规程，通过授权及密码登录计算机系统，进行数据的录入，保证数据___。
答案:原始、真实、安全、可追溯和完整
填空题
13．不属于企业财务报表的是___。
答案:损益表
填空题
14．处方正文是处方的主要部分，但不包括___。
答案:临床诊断
填空题
15．药品经营企业开展对首营企业与首营品种的合法性和质量可靠性等基本情况审核，其目的描述不正确的是___。
答案:可以保证企业能取得合理的利润
填空题
16．首营品种审核涉及的责任人包括企业主要负责人、质量管理人员、物价人员及___。
答案:药品购进人员
填空题
17．高血压治疗措施不包括___
答案:血压正常年后患者即可以自行停药
填空题
18．关于缓释片的用法，哪项是正确的___。
答案:直接吞服
填空题
19．结核病的病因是感染___。
答案:结核分枝杆菌
填空题
20．属于退货的药品是___。
答案:出货不小心造成包装破损
填空题
21．进口药品检验报告书由___颁发。
答案:国务院药品监督管理部门授权的口岸药品检验所
填空题
22．肺炎球菌性肺炎病人发热的类型为___
答案:稽留热
填空题
23．药物的常用量是指药物的剂量在___之间。
答案:最小有效量与极量
填空题
24．《药品管理法&gt;属于法律渊源中的___。
答案:行政法规
填空题
25．超过有效期___的药品即为___。
答案:达失效期|劣药
填空题
26．大型药品批发企业必须设置养护室，其面积不小于___ m2。
答案:50
填空题
27．反映柜组经济管理水平的质量指标是___。
答案:差错率
填空题
28．结核病感染的主要途径是___。
答案:呼吸道感染
填空题
29．浅部真菌感染选___。
答案:特比萘芬
填空题
30．在购销合同中，___不明确的，按有利于实现合同目的的方式履行。
答案:履行方式
填空题
31．员工素质主要包括知识、能力、责任心三个方面，其中___最为关键。
答案:责任心
填空题
32．经营劣药的，没收违法所得，并处违法销售的药品货值金额___的罚款。
答案:一倍以上三倍以下
填空题
33．药品的有效期最长时间期限一般不超过___。
答案:5年
填空题
34．临床上最常见的肺炎是___。
答案:细菌性肺炎
填空题
35．___不属于直接费用。
答案:工资
填空题
36．在选择供应商时，查验的主要内容不正确的有___。
答案:查验供应商的未来发展目标
填空题
37．关于差错率，以下描述不正确的是___.
答案:对规定的差错率，从严处理
填空题
 38．药品批发企业的验收记录应保存至___。
答案:超过药品有效期1年，但不得少于3年
填空题
 39．糙皮病应选用___防治。
答案:烟酸
填空题
 40．下列各项在填制进销存日报表中属于减少项目的是___.
答案:盘点溢余
填空题
 41．下列无止泻作用的药物是___。
答案:酚酞
填空题
 42．肾上腺素没有的作用是___。
答案:降低心肌耗氧量
填空题
 43．下列是关于降价注意事项的叙述，不正确的是___。
答案:为刺激消费，可采用频繁降价的方法
填空题
44．在快节奏的社会中，对医药经营企业来说，___已经成为了衡量供应商是否合格的一项重要指标。
答案:及时送货
填空题
45．氢氯噻嗪的临床应用不包括___。
答案:前列腺增生症
填空题
46．普通感冒的主要表现为___。
答案:鼻塞、流涕、咽痛
填空题
47．支气管炎患者出现干咳时，一般不宜使用___。
答案:溴己新
填空题
48．除特殊情况外，一般药品验收不包括___。
答案:药品内在质量检查
填空题
49．支气管哮喘的典型症状是___。
答案:反复发作的伴有哮鸣音的呼气性呼吸困难
填空题
50．病人稍有鼻塞，咳嗽厉害，痰量多，为黏液脓痰，胸骨后有灼痛，发热38℃，此病人可能患了___。
答案:急性气管支气管炎
填空题
51．治疗流行性感冒一般不主张应用___。
答案:抗生素
填空题
52.招标采购的___，应在其服务场所的显著位置，对中标药品的零售价格进行公示。
答案:药品批发企业
填空题
53．叶酸可用于治疗___。
答案:营养不良性巨幼红细胞性贫血
填空题
54．只要推销员对他们热情，表示好感，他们便感到盛情难却，即便是一时不太需要的商品，也可能购买。这种心态的顾客属于___。
答案:软心肠
填空题
55．流行性感冒的典型特征是___。
答案:畏寒高热
填空题
 56．首营企业属药品经营企业的，需要准备的首营资料包括___。
答案:GSP认证复印件
填空题
57．地西泮不用于___。
答案:诱导麻醉
填空题
58．为使药品购进计划符合实际情况，需要对影响医药市场供求变化的因素进行调查、研究及预测，其中不包括___。
答案:城乡居民收人
填空题
59．胰岛素制剂一般不采用下列___给药途径。
答案:口服给药
填空题
60．在成为企业客户，至少要具备以下三个条件，下列___不是这三个条件之一。
答案:有愿望
填空题
 61．在库药品的检查方法中，逐日检查一般由___自行检查。
答案:C 质量管理员
填空题
62．___不是四环素的不良反应。
答案:耳毒性
填空题
63．马斯洛认为，人的最高层次需要为___。
答案:自我实现的需要
填空题
64．糖浆剂在检查渗漏时，其渗塌瓶数不得超过___。
答案:5%
填空题
65．《进口药品注册证》由___颁发。
答案:国务院药品监督管理部门
填空题
 66．与药剂科黄主任在洽谈时，他始终保持沉稳谨慎，深思熟虑，并小心翼翼地同答每个问题。黄主任属于___的顾客。
答案:黏液质
填空题
 67．一位中年男子径直来到药店向店员指明购买北京同仁堂六昧地黄丸，且不愿多听营业员的介绍，买完就走。该中年男子属于___型顾客。
答案:“防卫”
填空题
 68．不属于半合成青霉素的药物是___。
答案:青霉素
填空题
 69．治疗支原体肺炎首选___。
答案:红霉素
填空题
 70．进口药品验收依据是___。
答案:B进口药品检验报告书和进口药品注册证
填空题
71．国产药品验收的依据是___。
答案:国务院药品监督管理部门颁布的《中华人民共和国药典》和药品标准
填空题
72．四环素类药物对___无效。
答案:病毒、真菌
填空题
73．预防支气管哮喘的首选___。
答案:色甘酸钠
填空题
74．下列有关红霉素的叙述，正确的是___。
答案:对青霉素过敏者不宜使用
填空题
75．异烟肼与利福平合用易造成___。
答案:增加肝毒性
填空题
76．下列___不是头孢菌素的不良反应。
答案:肝损害
填空题
77．伤寒副伤寒可选用___。
答案:氯霉素
填空题
78．关于甲硝唑的叙述，不正确的是___
答案:对阿米巴病无症状排包囊者有显著作用
填空题
79．与青霉素相比，阿莫西林具有___
答案:对G-杆菌的抗菌作用强
填空题
80．下列属于治疗梅毒首选药的是___。
答案:青霉素G
判断题
去
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
通俗地说，道德就是做人的道德和规矩
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
保持正常的社会生活秩序和人与人之间的关系只有靠法制手段
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
纪律是介于法律和道德之间的一种行为规范
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
虽然各种职业的职业责任和义务不同，但职业道德的内容与规范却是完全相同的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
职业道德是指人们在从事某种职业、履行职责的过程中，在思想和行为上所必须遵循的行为准则和道德规范的总和
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
医药职业道德具有历史继承性和连续性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
急人所难、救死扶伤从古到今始终是医药工作人员的职业道德
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
医药行业具有经济事业和福利事业的两重性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
医药销售部门能反映整个医药商业职业道德面貌
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
“对症下药”是亘古不变的真理
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
爱岗敬业作为职业道德的内在要求，指的是员工要热爱自己喜欢的工作岗位
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在职业活动中一贯地真诚守信会损害企业的利益
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
地方性法规只在本辖区内有效，不得与宪法、法律和行政规章等相抵触
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品经营企业养护人员在库存养护中发现质量问题，养护员有权独立处理
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药品经营企业发现监管码信息与药品包装信息不符的，应当及时向供货单位查询，未得到确认之前不得入库
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
国家根据国际通用的质量管理标准，强制执行企业质量体系认证制度
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药品零售企业应当配备主管药师或主管中药师，负责处方审核，指导合理用药
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
人体细胞由细胞壁、细胞膜、细胞质、细胞核组成
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
心脏的正常起搏点是窦房结
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
幼年时期缺乏甲状腺素可致呆小症
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
国务院药品监督管理部门颁发的药品标准和《中华人民共和国药典》不属于强制标准
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
有刺激性的药物宜饭前服用，可减少对胃肠道的刺激作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药物的基本作用包括兴奋作用、抑制作用、中枢作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
火灾通常指违背人们的意志，在时间和空间上失去控制的燃烧所造成的灾害
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
火灾使人致使的最主要原因是被人踩踏
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
火灾中大部分的人员死亡是由缺氧窒息或中毒造成的
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
烟雾较浓时，被困人员应用湿毛巾堵住嘴鼻，低姿势行走或匍匐穿过烟区
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
防火检查体现了“预防为主，防消结合”的方针
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
用来灭火的物质就是灭火剂
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
干粉灭火器主要用于扑救石油及其产品、可燃气体、电气设备的初起火灾
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
防火防爆的根本措施是：尽量不用或减少可燃物，用不燃物或难燃物代替可燃易燃物
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
要做到及时控制和消灭初起火灾，主要依靠消防队
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
做好防火工作的主要措施有：建立健全防火制度和组织；加强宣传教育与技术培训；加强防火检查制度；消除不安全因素；认真落实防火责任制度；配备好适用的、足够的灭火器材
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在马斯洛需求层次中，安全需求是第一层次的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在处理顾客咨询、查询的流程中，药品查询、不良反应等都属于记录结果
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
接受顾客投诉，与顾客交谈时应当有意识地了解顾客的兴趣和关心的问题
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品是一种特殊的商品，零售药品一般不能退换
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
肺炎球菌性肺炎患者可咳出铁锈色痰
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
慢性浅表性胃炎最主要的病因是幽门螺杆菌感染
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
急性肾盂肾炎的临床表现主要是起病急骤、寒战高热，尿频、尿急、尿痛，腰痛、肾区叩击痛，尿液检查外观清澈，无血尿及脓尿
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
仅有血压升高，没有临床症状的高血压患者，只要注意休息，合理膳食，适量运动，减轻体重，不必用药
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
过敏性皮肤病是由过敏源引起的变态反应性疾病，主要表现是打喷嚏，流大量清水样鼻涕
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
四环素类长期使用，易引起二重感染
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
服用对乙酰氨基酚时大量饮酒对肝脏无影响
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
有肝病患者慎用他汀类降血脂药，用药期间应定期检查肝功能
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
长期应用氢氯噻嗪可引起高血钾、高血钠、高血糖、高尿酸血症
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
有出血倾向的高血压患者禁用链激酶
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
氨茶碱不加稀释，静脉注射过速易引起的严重不良反应是血压骤降
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
长期应用西咪替丁、雷尼替丁、法莫替丁有抗雄性激素作用，而尼扎替丁、罗沙替丁无抗雄性激素作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
磺酰脲类口服降血糖药对胰岛功能完全丧失的1型糖尿病患者也有很好的疗效
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
14感冒患者服用含有氯苯那敏的复方制剂期间应避免驾车
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
普通处方一般不得超过5日用量，急诊处方一般不得超过3日用量
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
GSP中规定，首营企业就是购进药品时与本企业首次发生供需关系的药品生产或经营企业
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
企业对首次经营品种的购进要进行试销
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
首次经营品种验收时，应索要首次购进批号的药品出厂检验报告书，如有必要，也可索要省市药检所的检验报告书
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
业务购进部门在编制购进计划时，应坚持“价格最低”的原则，实现经济效益最大化
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
自动订货法是指每次的采购数量和采购时间都是一定的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当药品保管费用等于药品采购费用时，经营企业药品储存的总费用最高
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
GSP规定，批发企业的药品购进记录应保存至超过药品有效期1年，但是不得少于3年
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
逾期交付标的物的，遇价格下降时，按原价格执行
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当商品已发货款已结算，购销合同执行后，商品销售过程也随之结束
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
连锁介绍法是指医药商品销售人员请求现有顾客介绍未来可能的准顾客
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
成交意味着推销过程的终结
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
顾客购买的基本动机是满足需求
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
利益接近法是指推销人员将一些小巧、精致的礼品赠送给顾客，进而和顾客认识，借以达到接近顾客目的的一种方法
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
当客户对产品提出反对意见时，销售人员应尽快为自己的产品辩护
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药品价格调高时，可以将新的标价打在原标签上
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药品验收依据不包括经济合同
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
验收人员可以在一地同时进行两个品种的验收
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
发现不合格的药品应按规定的要求和程序上报
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
分层是口服乳剂的质量验收项目之一
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
有效期是指该药品可以使用到所标明的该年该月的第一天
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在库药品在检查中发现问题时，可继续发货，但必须填写“药品质量复检通知书。”
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
冰箱温度每天检查一次并做好记录
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
从事假劣药生产、销售情节严重的企业或者其他单位，其直接负责的主管人员和其他直接人员10年内不得从事药品生产、经营活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
利用药品的溶解度不同，观察药品的溶解现象，也是假药识别方法之一
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品进货退出属于质量退货
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
经济核算是对企业经济活动中的资金占用、各项耗费以及经营成果进行记录、计算、对比分析的活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
盘点前要做到“三清两符”，即票证数清、现金点清、往来手续结清，会计记账与柜组账相符、账薄与有关单据相符
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在特定时间对店内所有存货区域进行盘点属于定期盘点
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
盘点时应顺便检查商品的有效期，过期商品应随即取下，并做记录
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
每一货架盘点后，在合计与单位的空白栏间标注“无”，并在抽点栏签名，以发挥确实核对的作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
市场经济条件下,根据服务对象来决定是否遵守承诺并不违反职业道德规范中关于真诚守信的要求.
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
处方结构包括处方前记.处方正文和处方后记三部分.
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
行政处罚的形式有警告．记过．记大过．降级．撤职．开除留用．开除等．
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
处方用语中的外文缩写b.i.d.是指每日3次．
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
ＧＳＰ规定，批发企业的药品购进记录应保存至超过药品有效期1年但是不得少于3年．
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
166企业应审核首营企业的合法资格，并做好相应的记录．
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
对已确认发生严重不良反应的药品，国务院或者省.自治区.直辖市药品监督管理部门可以采取停业生产.销售.使用的紧急控制措施.
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品销售者向进口产品代理机构进货时,不用索要检验报告或其复印件.
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
一件商品上可以有两个价格标签.
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
应建立药品养护档案.
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
171道德和法律都是调整人们行为的规则和尺度.
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
172盘点时应将堆头就近并入每个盘点区域内.货架旁边的堆头应紧挨货架摆放,以免被混淆到其他盘点区域. 卖场空地上摆放的大堆头若是组合式陈列的，要分清每一种商品的类别和品名，注意分类分垛摆放
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
173缓释片是指能够控制药物释放速度，以缩短药物作用时间的一类片剂
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
174，零售药店处方应保存3年备查
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
175，在应收款系统中,一次只能对一种结算单类型进行核销，即手工核销的情况下需要将收款单和付款单分开核销
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
176，处方用语中的外文缩写t.i.d是指每日两次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
177，国家根据国际通用的质量管理标准，强制执行企业质量体系认证制度
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
178未取得药品经营许可证的药品经营者，依法予以取缔，没收违法所得，并处罚款
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
179电器着火，来不及切断电源时，可带电灭火，使用酸碱性灭火器或用水扑救
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
180，国务院药品监督管理部门颁布的药品标准和《中华人民共和国药典》不属于强制标准
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
181，利润是反映资金使用效果的指标
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
182药品零售企业销售药品时可以不开具销售凭证
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
183做好防火工作的主要措施有：建立健全防火制度和组织，加强宣传教育与技术培训，加强防火检查，消除不安全因素，认真落实防火责任制度，配备适用、足够的灭火器材
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
184，肺炎球菌性肺炎患者可咳出铁锈色痰
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
185道德就是做人的道理和品质
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
186盘点前要做到“三清两符”及票证数清、现金点清、往来手续结清，会计记账与柜组帐相符、账簿与有关单据相符
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
187，为预防尿路感染，应常规使用抗生素
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
188通俗地说，道德就是做人的道理和规矩
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
189处理由于药品购销员服务态度不佳产生的抱怨时，经理应陪同当事人向顾客赔礼道歉，以期获得谅解
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
191购进计划是医药经营企业活动的前提和关键
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
192实施柜台核算的营业员以柜台服务为主要责任，而不是核算管理
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
193作为营销人员，应重视顾客在购买前的咨询和查询，为其提供满意服务，因为这样能提高企业的品牌形象
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
194，在应收款系统中，应收单是记录非销售业务所形成的应收款情况的单据。应收款的实质是一张凭证
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
195我国现行药典为《中华人民共和国药典》2010年版，分为三部
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
196支气管哮喘发作所致失眠，可用巴比妥类药物催眠
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
197，接待顾客的咨询和查询能发现顾客的需求，从而提供相应的服务，这样能使服务更有针对性，才能体现利益至上的服务理念
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
198广义的违法包括违法和犯罪
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
199微生物引起的疾病中，由细菌引起的占70%-80%
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
200，经济核算是对企业经济活动中的资金占用、各项耗费以及经营成果进行记录、计算、对比分析的活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
童工是指未满18周岁，与用人单位或个人发生劳动关系从事有经济收入的劳动者或者从事个体劳动的少年
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
处方用语中的b.i.d是指每日三次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
医药销售部门能反映整个医药商业职业道德面貌
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
青光眼伴有支气管哮喘的患者可选用卡替洛尔滴眼液
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
接待顾客的咨询和查询能发现顾客的需求 ，从而提供相应的服务，这样能使服务更有针对性，才能体现利益至上的服务理念
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
幼年时期缺乏甲状腺素可致呆小症
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在应付款系统中 ，同币种核销时，如果结算的金额小于付款单应付款项类型金额与预付款项类型的使用金额之和，则系统优先使用预付款类型的金额
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
行政处罚的形式有警告、记过、记大过、降级 、撤职、开除留用、开除等
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
盘点时应顺便检查商品的有效期，过期商品应随即取下，并作记录
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
逾期交付标的物的，与价格下降时，按原价格执行
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
长期应用氢氧化铝可导致腹泻
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
糖皮质激素具有抗炎作用，故能抑制感染扩散
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
未取得《药品经营许可证》经营药品者，依法给予取缔，没收违法所得，并处罚款
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
长期应用地西泮可产生精神依赖性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
急人所难、救死扶伤从古至今始终是医药工作人员的职业道德
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
办事公道是指从业人员在进行职业活动时要做到助人为乐，有求必应
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
销售人员可根据市场需求情况调价
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
从事假劣药生产、销售情节严重的企业或者其他单位，其直接负责的主管人员和其他直接人员十年内不得从事药品生产、经营活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
逐户挨门挨户访问虚假并确定准顾客的方法属于资料查阅寻找法
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
行政处罚的形式有警告、记过、大记过、降级、撤职、开除留用、开除等
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
有刺激性的药物宜饭前服用、可减少对胃肠道的刺激作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
顾客在用药过程中遇到一些不良反应、会前来咨询、这属于购销业务查询的范畴
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
接待顾客的咨询和查询能发现顾客的需要、从而提供相应的服务、这样能使服务更有针对性、才能体现利益至上的服务理念
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
大动脉(颈动脉或股动脉)搏动消失伴有意识的突然丧失、是诊断心脏骤停的主要依据
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
应建立药品养护档案
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品的质量查询包括进货验收药品当然质量查询和库存药品的质量查询
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
长期应用地西泮可产生精神依赖性
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
糖皮质激素具有抗炎作用，故能抑制感染扩散
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
盘点时应将堆头就近并入每个盘点区域之间内。货架旁边的堆头应紧挨货架摆放、以免被混淆到其他盘点区域。卖场空地上摆放的大堆头若是组合式陈列的、要分清每一种商品的类别和品名、注意分类垛摆放
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
调价时、必须认真分析顾客和竞争对手的反应
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
在应付款系统中、在系统启用时或者还没有进行任何业务处理的情况下才允许从详细核算改为简单核算；从简单核算改为详细核算随时可以进行、但要慎重
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品零售连锁门店独立购进药品时、必须加强质量验收
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
柜组核算就是一柜组或部门为单位对其直接掌握的经济指标实行经济核算
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
市场经济条件下、根据服务对象来决定是否遵守承若并不违反职业道德规范中关于真诚守信的要求
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
铁剂不宜与抗酸药合用，因为不利于Fe2&#43;的形成，从而妨碍铁的吸收
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
药品验收依据还包括经济合同
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
安全管理工作必须贯彻‘以防御为主’的方针
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
柜组核算是有关会计核算、统计核算、业务核算加以综合的高级核算
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
医药经营活动的目的是为人民提供安全有效的药品、满足人民防病治病的需求
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
人体细胞由细胞壁、细胞膜、细胞质、细胞核组成
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
从事生产，销售假药的企业，其直接负责的主管人员和其他直接负责人员10年内不得从事药品生产，经营活动
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
未取得《药品经营许可证》经营药品者，依法予以取缔，没收违法所得，井处罚款
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
处方用语中的t.i.d是指每日二次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
缓释片系指能够控制药物释放速度，以缩短药物作用时间的类片剂
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
当商品已发货款已结算，购销合同执行后，商品销售过程也随之结束
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
氢化可的松抑制免疫过程的多个环节，故对免疫性疾病无效
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
行政处罚的形式有警告、记过、记大过、降级、撤职、开除留用、开除等
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
零售药店处方应保存3年备查
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
谈话时要一直看着客户的眼睛
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
调价时，必须认真分析顾客和竞争对手的反应
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
微生物引起的疾病中，由细菌引起的约占70%-80%，
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
每一货架盘点后在合计与单位的空白栏间，标注“无”，并在抽点栏签名，以发挥确实核对的作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
处方用语中的b.i.d是指每日三次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
医药销售部门能反映整个医药商业职业道德面貌
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
销售药品时，用法、用量和注意事项在标签上都有，不用说明
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
虽然各种职业的职业责任和义务不同，但职业道德的内容与规范却是完全相同的
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
心绞痛一般治疗方法包括休息、吸氧、降低血脂等
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在应付款系统中，在系统启用时或者还没有进行任何业务处理的情况下才允许从详细核算改为简单核算；从简单核算改为详细核算随时可以进行，但要慎重
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
国家根据国际通用的质量管理标准，强制执行企业质量体系认证制度
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
8I．糖尿病的三多一少指多食、多饮、体重增加，少尿
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
零售药店处方应保存3年备查
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
每一货架盘点后在合计与单位的空白栏间，标注“无”，并在抽点栏签名，以发挥确实核对的作用
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
药品可以根据质量的优劣，划分为等级品，等外品
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
普通处方一般不得超过7日用量，急诊处力一般不得超过3日用量
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
电气灭火用“1221”、干粉灭火器或二氧化碳灭火器效果好，因为这三种灭火器的灭火药剂绝缘性能好，不会发生触电伤人事故
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
盘点时应将堆头就近并入每个盘点区域之内。货架旁边的堆头应紧挨货架摆放，以免被混淆到其他盘点区域。卖场空地上摆放的大堆头若是组合式陈列的，要分清每一种商品的类别和品名，注意分类分垛摆放
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
十二指肠溃疡疼痛大多在餐后0.5-2小时发生，至下次餐前消失
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
人体细胞由细胞壁、细胞膜、细胞质、细胞核组成
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
要做到办事公道，在处理公私关系时，要公私不分
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
接待顾客的咨询和查询能发现顾客的需求，从而提供相应的服务，这样能使服务更有针对性，才能体现利益至上的服务理念
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
未取得《药品经营许可证》经营药品者，依法予以取缔，没收违法所得，并处罚款
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
微生物引起的疾病中，由细菌引起的约占70%～80%
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
《劳动法》规定，国家实行劳动者每日工作时间不超过8小时、平均每周工作时间不超过44小时的工时制度
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
心脏的2/3位于左胸部
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
连锁介绍法是指医药商品销售人员请求现有顾客介绍未来可能的准顾客
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
幼年时期缺乏甲状腺象可致呆小症
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
处方用语中的t.i.d.是指每日二次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
处方用语中的b.i.d.是指每日三次
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
为预防尿路感染，应常规使用抗生素
A. 对
B. 错
答案:B
单选题
职业是人们在社会中所从事的、以此为生的、具有___的专门性的工作。
A. 特定环境
B. 特定地点
C. 特定职责
D. 特定收入
答案:C
单选题
干酵母可用于治疗___
A. 呕吐
B. 消化不良
C. 胃十二指肠溃疡
D. 功能性便秘
答案:B
单选题
___临床用于治疗夜盲症、眼干燥症。
A. 维生素C
B. 维生素B6
C. 维生素A
D. 维生素PP
答案:C
单选题
道德是调整人与人以及___之间关系的行为规范的总和。
A. 人与自然
B. 人与单位
C. 人与社会
D. 国家与国家
答案:C
单选题
道德由___决定
A. 社会经济关系
B. 社会舆论
C. 善恶标准
D. 自律意识
答案:A
单选题
关于道德，准确的说法是___
A. 道德就是做好人好事
B. 做事符合他人利益就是道德
C. 道德因人、因时而异，没有善恶的标准
D. 道德是处理人与人、人与社会之间关系的行为规范的总和
答案:D
单选题
与法律相比，道德___
A. 需要专门机构来制定
B. 需要专门机构来执行
C. 依靠社会舆论、传统习惯和个人内心信念的力量发挥作用
D. 依靠强制力来实现
答案:C
单选题
下列选项中，属于职业道德范畴的是___
A. 企业经营业绩
B. 企业发展战略
C. 员工的技术水平
D. 人们的内心信念
答案:D
单选题
职业道德是一种___的约束机制
A. 强制性
B. 非强制性
C. 随意性
D. 自发性
答案:B
单选题
在市场经济条件下，___是职业道德社会功能的重要表现
A. 克服利益导向
B. 遏制牟利最大化
C. 增强决策科学化
D. 促进员工行为的规范化
答案:D
单选题
员工素质主要包括知识、能力、责任心三个方面，其中___最为关键。
A. 责任心
B. 能力
C. 知识和能力
D. 知识
答案:A
单选题
___不属于社会主义职业道德的基本要求
A. 忠于职守、爱岗敬业
B. 讲求信誉、真诚守信
C. 尽职尽责、服务群众
D. 勤俭节约、增创效益
答案:D
单选题
下列不属于医药职业道德调节的行为关系范畴的是___
A. 医药人员和患者之间
B. 医药人员之间
C. 病人患者之间
D. 医药人员和国家、集体之间
答案:C
单选题
医药职业道德的特点不包括___
A. 先人后己
B. 全人类性
C. 严肃性
D. 平等性
答案:A
单选题
下列描述错误的是___
A. 人道主义的核心是尊重人的生命，一视同仁，治病救人
B. 医药职业道德与其他职业道德一样，都是上层建筑领域中的组成部分，具有阶级性
C. 医药行业的从业者必须把病人的利益放在首位
D. 医药人员要做到全心全意为人民服务
答案:B
单选题
下列不属于对医药从业人员高尚道德要求的是___
A. 对患者一视同仁
B. 把患者的利益放在首位
C. 有深切的同情心
D. 关注经济效益
答案:D
单选题
医药行业最根本的宗旨是___
A. 获得社会效益
B. 获得经济效益
C. 为人民健康服务
D. 实行人道主义
答案:C
单选题
___不属于医药行业的特点
A. 医药商品的经济性
B. 医药经营企业的两重性
C. 医药商品的特殊性
D. 医药商品质量的重要性
答案:A
单选题
每个从业人员在职业工作中应该慎待诺言、表里如一、言行一致、遵守劳动纪律，这是职业道德中___
A. 爱岗敬业的基本要求
B. 真诚守信的基本要求
C. 办事公道的基本要求
D. 服务群众的基本要求
答案:B
单选题
下列说法正确的是___
A. 一切工作热情都是由个人利益驱动的
B. 为人民服务是具体职业道德的准则，凡是有悖于为人民服务的言行，都不符合社会主义职业道德的要求
C. 守信就是讲信誉、重信用、讲义气
D. “干一行，爱一行”在社会主义市场经济条件下已经不合时宜
答案:B
单选题
下列不属于“遵纪守法、爱岗敬业”要求的是___
A. 依法经营药品
B. 对工作严肃认真，一丝不苟
C. 降价销售
D. 按处方配药，谨慎出售
答案:C
单选题
爱岗敬业的具体要求是___
A. 看效益决定是否爱岗
B. 转变择业观念
C. 提高职业技能
D. 增强把握择业的机遇意识
答案:C
单选题
办事公道是指从业人员在进行职业活动时要做到___
A. 追求真理，坚持原则
B. 有求必应，助人为乐
C. 公私不分，一切平等
D. 知人善任，提拔知己
答案:A
单选题
下列关于真诚守信的认识和判断中，正确的是___
A. 一贯地真诚守信是不明智的行为
B. 真诚守信是维持市场经济秩序的基本法则
C. 是否真诚守信要视具体对象而定
D. 追求利益最大化原则高于真诚守信
答案:B
单选题
法律责任的种类不包括___
A. 经济责任
B. 民事责任
C. 行政责任
D. 刑事责任
答案:A
单选题
药品进口须经国务院药品监督管理部门组织审查，经审查确认符合质量标准、安全有效的，方可批准进口，并发给___
A. 进口许可证
B. 进口药品许可证
C. 进口药品注册证书
D. 新药证书
答案:C
单选题
药品管理法规定，药品经营企业销售药品必须准确无误，并正确说明___
A. 用法用量
B. 用法用量和不良反应
C. 用法用量和注意事项
D. 注意事项和使用方法
答案:C
单选题
将标示批号为20080305的药品改成批号为20100305的药品销售，该行为属经销___
A. 假药
B. 劣药
C. 换包装药
D. 不合格药
答案:B
单选题
对从无药品生产许可证、药品经营许可证的企业购进药品的生产企业、经营企业或者医疗机构，责令改正，没收违法购进的药品，并处违法购进药品货值金额___的罚款。
A. 2倍以下
B. 2倍以上5倍以下
C. 1倍以上3倍以下
D. 3倍以上5倍以下
答案:B
单选题
药品经营企业购进首营品种要填写___
A. 登记表
B. 计划表
C. 首次经营药品审批表
D. 合格表
答案:C
单选题
药品经营企业应当根据药品的质量特性对药品进行合理储存。药品按批号堆码，不同批号的药品不得混垛，垛间距不小于___，与库房内墙、顶、温度调控设备及管道等设施的间距不小于（   ），与地面间距不小于（   ）。
A. 10 cm；5cm；30cm
B. 5 cm；10cm；30cm
C. 5 cm；30cm；10cm
D. 10 cm；30cm；5cm
答案:C
单选题
药品经营企业采购药品应当建立采购记录。采购记录应当有药品的通用名称、剂型、规格、生产厂商、供货单位、数量、价格、购货日期等内容，采购中药材、中药饮片的还应当标明___
A. 产地
B. 来源
C. 科属
D. 种类
答案:A
单选题
药品经营企业应当对药品___的质量管理体系进行评价，确认其质量保证能力和质量信誉。
A. 供货单位销售人员
B. 供货单位、购货单位
C. 供货单位销售人员、购货单位采购人员
D. 购货单位采购人员
答案:B
单选题
药品批发企业质量管理体系应当与其经营范围和规模相适应，包括___等。
A. 组织机构、人员、设施设备、质量管理体系文件
B. 组织机构、人员、设施设备、相应的计算机系统
C. 组织机构、人员、设施设备、质量管理体系文件及相应的计算机系统
D. 组织机构、人员、质量管理体系文件及相应的计算机系统
答案:C
单选题
造血的原料是___
A. 叶酸和维生素B12
B. 碘和蛋白质
C. 钙和无机盐
D. 铁和蛋白质
答案:D
单选题
细胞是构成人体___
A. 结构和功能的基本单位
B. 组织结构和功能的基本单位
C. 器官结构和功能的基本单位
D. 系统结构和功能的基本单位
答案:A
单选题
不属于人体基本组织的是___
A. 上皮组织
B. 结缔组织
C. 肌肉组织
D. 脂肪组织
答案:D
单选题
生成精子和分泌雄性激素的器官是___
A. 前列腺
B. 卵巢
C. 睾丸
D. 附睾
答案:C
单选题
产生卵子和分泌雌性激素的器官是___
A. 子宫
B. 卵巢
C. 输卵管
D. 阴道
答案:B
单选题
幼年时期生长素过多可导致___
A. 呆小症
B. 巨人症
C. 肢端肥大症
D. 向心性肥胖
答案:B
单选题
不属于细菌基本结构的是___
A. 芽孢
B. 细胞壁
C. 细胞膜
D. 细胞质
答案:A
单选题
酵母菌属于___
A. 细菌
B. 病毒
C. 真菌
D. 支原体
答案:C
单选题
唯一能通过胎盘的抗体是___
A. IgD
B. IgA
C. IgM
D. IgG
答案:D
单选题
下列说法错误的是___
A. 将药物用于临床使用时，能直接使用原料药
B. 必须将药物制备成具有一定形状和性质的剂型
C. 适宜的药物剂型可充分发挥药效
D. 适宜的药物剂型可减少毒副作用
答案:A
单选题
片剂的优点不包括___
A. 剂量准确
B. 质量稳定
C. 溶出度高
D. 使用方便
答案:C
单选题
关于注射剂的特点描述不正确的是___
A. 药效迅速、疗效可靠
B. 适用于不宜口服的药物
C. 不能产生延长药效的作用
D. 适用于不宜口服给药的患者
答案:C
单选题
某药品的有效期至2013年11月，则表示该药品有效期的终止日期是___
A. 2013年11月30日
B. 2013年12月1日
C. 2013年10月31日
D. 2013年11月1日
答案:A
单选题
某药品的批准文号为国药准字H××××××××，那么“H”表示该药品为___
A. 化学药品
B. 中药
C. 生物制品
D. 体外化学诊断试剂
答案:A
单选题
下面关于“副作用”的说法错误的是___
A. 一般都较严重，是不可逆性的功能变化
B. 随治疗目的的不同，副作用有时也可成为治疗作用
C. 因使用治疗的药物时出现的副作用是难以避免的，故可事先向患者说明，以免误认为病情加重
D. 有些药物的副作用可以设法纠正
答案:A
单选题
在火灾中，由于中毒造成人员死亡的罪魁祸首是___
A. 二氧化碳
B. 一氧化碳
C. 硫化氢
D. 烟
答案:B
单选题
在易燃易爆场所不能使用___工具
A. 铁制
B. 铜制
C. 木制
D. 铝制
答案:A
单选题
下列关于火场逃生的方法说法不正确的是___
A. 用手巾、手帕捂鼻护嘴
B. 乘坐普通电梯迅速逃离现场
C. 寻找避难处所
D. 利用疏散通道逃生
答案:B
单选题
着火源是指具备一定___的能源
A. 温度
B. 热量
C. 温度和热量
D. 能量
答案:C
单选题
下列关于自燃特征说法正确的是___
A. 无须着火源作用
B. 无须明火作用
C. 无须加热
D. 无须氧化剂作用
答案:B
单选题
油脂滴落于高温暖气片上发生燃烧的现象属于___
A. 着火
B. 闪燃
C. 自热自燃
D. 受热自燃
答案:D
单选题
可燃液体的闪点越低，则发生着火的危险性___
A. 越小
B. 越大
C. 无关
D. 无规律
答案:B
单选题
遇水燃烧物质的火灾不得采用___进行扑救
A. 泡沫灭火器
B. 干粉灭火器
C. 二氧化碳灭火器
D. 干沙
答案:A
单选题
凡是能与氧气或者其他氧化剂发生氧化反应而燃烧的物质，称之为___
A. 可燃物
B. 不燃物
C. 氧化剂
D. 还原剂
答案:A
单选题
下列灭火器中，不适用于扑灭电器火灾的是___
A. 二氧化碳灭火器
B. 干粉灭火器
C. 泡沫灭火器
D. 沙土
答案:C
单选题
___是火灾探测系统的“感觉器官”
A. 火灾报警控制器
B. 火灾探测器
C. 火灾报警按钮
D. 火灾灭火器
答案:B
单选题
将燃烧物体附近的可燃物质隔离或疏散开，使燃烧停止，这种灭火方法称之为___
A. 冷却灭火法
B. 窒息灭火法
C. 隔离灭火法
D. 抑制灭火法
答案:C
单选题
物质发生极迅速的化学反应后产生高温、高压引起的爆炸称为___
A. 物理爆炸
B. 化学爆炸
C. 核爆炸
D. 分解爆炸
答案:B
单选题
容器内液体的蒸气或气体迅速膨胀，压力急剧增加，大大超过容器所能承受的极限压力而发生的容器爆炸称为___
A. 物理爆炸
B. 化学爆炸
C. 核爆炸
D. 分解爆炸
答案:A
单选题
可燃物具备了燃烧条件后引起燃烧，当引火源离开后仍能持续燃烧，直至将可燃物质燃尽，这种燃烧现象称为___
A. 自燃
B. 着火
C. 闪燃
D. 爆炸
答案:B
单选题
使用二氧化碳灭火器时，人应站在___
A. 上风位
B. 下风位
C. 任意位置
D. 通风处
答案:A
单选题
下面关于水的说法不正确的是___
A. 水能迅速冷却燃烧物，隔绝空气，使燃烧窒息
B. 一般建筑物和木材等固体可燃物质的火灾都可用水扑救
C. 可以用水扑救比水轻的石油、汽油、苯等能浮在水面的油类火灾
D. 不能用水扑救高压电气设备、精密仪器设备和贵重文件、档案的火灾
答案:C
单选题
下面关于二氧化碳的说法不正确的是___
A. 不燃烧，也不助燃，比空气重
B. 可用于扑救电气设备、精密仪器、档案资料等的火灾
C. 用于灭火时人要站在下风口
D. 是无色无味的惰性气体
答案:C
单选题
灭火器应放置在___
A. 隐蔽的地方
B. 上锁的仓库里
C. 远离库房的地方
D. 易于取用的地方
答案:D
单选题
火灾使人致命的最主要原因是___
A. 被人踩踏
B. 窒息
C. 烧伤
D. 爆炸
答案:B
单选题
以下不属于顾客异议类型的是___
A. 真实的异议
B. 需求异议
C. 虚假的异议
D. 隐含的异议
答案:B
单选题
在促进成交时运用第三者的力量，不包含___
A. 情景
B. 专家
C. 名人
D. 广告词
答案:D
单选题
在处理顾客咨询查询流程中，需二次处理的，首问责任人或服务部门主管应该在___内联络或拜访顾客，进行答复。
A. 12h
B. 24h
C. 48h
D. 36h
答案:B
单选题
顾客查询处理纪录不包括___
A. 查询内容
B. 投诉内容
C. 顾客姓名
D. 处理意见
答案:B
单选题
记载咨询处理过程和结果时，重大问题的处理过程必须在___内向总经理报告
A. 10天
B. 7天
C. 5天
D. 3天
答案:A
单选题
下列关于咨询记录目的说法不准确的是___
A. 质量管理的要求
B. 改善公司内部管理
C. 收集药品不良反应信息
D. 为了便于和顾客联系
答案:D
单选题
以下不属于服务态度不佳的具体表现的是___
A. 不尊重顾客
B. 用词不当
C. 语言冷漠
D. 主动耐心询问
答案:D
单选题
顾客的抱怨和投诉主要集中的问题不包括___
A. 价格
B. 服务
C. 安全
D. 环境
答案:D
单选题
以下不属于面对顾客投诉时服务态度不好的表现是___
A. 不尊重顾客，缺乏礼貌
B. 抽奖或赠品发放等促销活动不公平
C. 对顾客的提问或要求表现烦躁，不情愿
D. 有不当的身体语言
答案:B
单选题
下列药品可以退换的是___
A. 药品已经拆封，确认无质量问题
B. 包装没有拆封，确认是本店售出且无质量问题
C. 包装已经拆封，确认有质量问题，而且是本店出售的
D. 包装没有拆封，本店没有卖过此批号
答案:C
单选题
退货后的处理不包括___
A. 向对方询问退货原因
B. 将退回商品进行质量验收
C. 质量合格的做必要账务处理后入库或陈列
D. 质量不合格的进入不合格区
答案:A
单选题
引起流行性感冒的主要病原体是___。
A. 流感病毒
B. 冠状病毒
C. 肠病毒
D. 鼻病毒
答案:D
单选题
病人咳嗽咳痰3个月，痰液为白色黏液，每年冬天症状加重，X线检查无异常，该患者可能是___。
A. 支气管哮喘
B. 支气管扩张
C. 急性支气管炎
D. 慢性支气管炎
答案:D
单选题
结核病的主要病因是感染___。
A. 流感病毒
B. 变形杆菌
C. 结核分枝杆菌
D. 鼻病毒
答案:C
单选题
慢性胃炎最突出的表现是___。
A. 进餐后上腹不适或疼痛
B. 厌食
C. 反酸、嗳气
D. 恶心、呕吐
答案:A
单选题
不属于消化性溃疡的临床表现是___。
A. 慢性过程，反复发作，规律性上腹痛
B. 上腹部有局限性压痛，可无肌紧张
C. 寒战、高热、黄疸
D. 可伴有恶心、呕吐、反酸、嗳气及上腹饱胀感
答案:C
单选题
预防胆道感染的关键措施是___。
A. 禁食和胃肠减压
B. 解除胆道梗阻
C. 定期进行B超检测
D. 常规应用抗生素
答案:B
单选题
预防尿路感染的措施不包括___。
A. 多饮水、勤排尿
B. 尽量避免使用尿路器械
C. 经常保持阴部清洁
D. 常规使用抗生素
答案:D
单选题
尿路感染的易发因素不包括___。
A. 尿路梗阻
B. 尿道内或尿道口附近有感染性病灶
C. 家族遗传史
D. 导尿或尿路器械检查
答案:C
单选题
急性膀胱炎的主要临床表现是___。
A. 腹痛、腹泻
B. 肾区明显叩击痛
C. 寒战高热
D. 尿频、尿急、尿痛
答案:D
单选题
下列___不是高血压的慢性并发症。
A. 心脏损害
B. 肝脏损害
C. 脑血管损害
D. 肾损害
答案:B
单选题
不属于心绞痛发作时的临床表现的是___。
A. 常发生在情绪激动时或过度劳累后
B. 心前区窒息性疼痛
C. 疼痛持续时间一般为3-5min，不超过15min
D. 舌下含服硝酸甘油无效
答案:D
单选题
高脂血症的临床表现不包括___。
A. 一般都有明显症状和体征
B. 多伴有脂肪肝或肥胖
C. 可并发有高血压、动脉硬化、冠心病
D. 血液检查血脂升高
答案:A
单选题
关于糖尿病的慢性并发症说法错误的是___。
A. 糖尿病性脑血管病变
B. 糖尿病足
C. 高渗性非酮症糖尿病昏迷
D. 糖尿病性视网膜病变
答案:C
单选题
引起过敏性鼻炎的原因不包括___。
A. 吸入花粉、尘螨、动物皮屑等过敏源
B. 外出着凉
C. 接触化妆品、汽油、油漆、酒精等
D. 使用某些药物如磺胺类药物、抗生素
答案:B
单选题
蛔虫病的临床表现不包括___。
A. 脐周腹痛
B. 营养不良、贫血、面色萎黄
C. 食欲不振
D. 异嗜症
答案:D
单选题
对氨苄西林的特点描述错误的是___。
A. 耐酸，口服可吸收
B. 对革兰阴性菌有较强抗菌作用
C. 对铜绿假单胞菌无效
D. 对耐药金葡菌也有效
答案:D
单选题
对铜绿假单胞菌及抗药金葡菌感染均有效的抗生素是___。
A. 红霉素
B. 苯唑西林
C. 庆大霉素
D. 阿莫西林
答案:C
单选题
氟喹诺酮类药物不宜用于妊娠及哺乳期妇女的主要原因是___。
A. 影响生长激素分泌
B. 软骨损害
C. 导致流产
D. 妨碍乳汁分泌
答案:B
单选题
___不属于阿司匹林的不良反应。
A. 瑞氏综合症
B. 水杨酸反应
C. 溶血性贫血
D. 凝血障碍
答案:C
单选题
有关地西泮的作业说法错误的是___。
A. 抗抑郁
B. 镇静催眠
C. 抗惊厥
D. 中枢性肌肉松弛
答案:A
单选题
用药期间不宜驾驶车辆、操纵机械和高空作业的药物是___。
A. 阿司匹林
B. 金刚烷胺
C. 甲氯芬酯
D. 胞磷胆碱
答案:B
单选题
易诱发强心苷中毒的因素是___。
A. 心肌缺氧、肝肾功能低下
B. 高血镁
C. 高血钾
D. 低血钙
答案:A
单选题
易产生全身性红斑狼疮样不良反应的药物是___。
A. 利多卡因
B. 维拉帕米
C. 奎尼丁
D. 普鲁卡因胺
答案:D
单选题
伴有肾功能不良的高血压患者宜选用___。
A. 利舍平
B. 可乐定
C. 卡托普利
D. 硝普钠
答案:C
单选题
呋塞米的不良反应不包括___。
A. 耳毒性
B. 低尿酸血症
C. 低血钾
D. 胃肠反应
答案:B
单选题
氢氯噻嗪的临床应用不包括___。
A. 轻中度水肿
B. 高血压
C. 前列腺增生症
D. 尿崩症
答案:C
单选题
有高血钾的病人禁用___。
A. 呋塞米
B. 布美他尼
C. 氢氯噻嗪
D. 氨苯蝶啶
答案:D
单选题
维生素B12用于治疗___。
A. 缺铁性贫血
B. 再生障碍性贫血
C. 恶性贫血
D. 溶血性贫血
答案:C
单选题
双嘧达莫用于防治___。
A. 恶性贫血
B. 缺铁性贫血
C. 脑出血
D. 血栓栓塞性疾病
答案:D
单选题
防治血栓栓塞性疾病不宜用___。
A. 肝素
B. 华法林
C. 氨甲苯酸
D. 阿替普酶
答案:C
单选题
对心脏兴奋的不良反应很弱的药物是___。
A. 肾上腺素
B. 异丙肾上腺素
C. 麻黄碱
D. 特布他林
答案:D
单选题
右美沙芬的特点不包括___。
A. 直接抑制咳嗽中枢
B. 无镇痛作用
C. 长期应用可产生依赖性
D. 镇咳作用与可待因相同或略强
答案:C
单选题
大量黏痰阻塞气道引起呼吸困难、窒息等危急情况时宜选用___。
A. 乙酰半胱氨酸气管滴入
B. 溴己新口服
C. 氨溴索口服
D. 氯化铵口服
答案:A
单选题
中和胃酸时可产生大量的CO2，引起继发性胃酸分泌增多，甚至导致溃疡穿孔的药物是___。
A. 氢氧化铝
B. 碳酸氢钠
C. 奥美拉唑
D. 雷尼替丁
答案:B
单选题
抑制胃酸分泌作用最强的药物是___。
A. 哌仑西平
B. 雷尼替丁
C. 胶体果胶铋
D. 奥美拉唑
答案:D
单选题
长期应用液状石蜡治疗慢性便秘可影响___的吸收。
A. 水溶性维生素
B. 脂溶性维生素
C. 钙离子
D. 铁离子
答案:B
单选题
长期使用糖皮质激素突然停药可诱发___。
A. 肾上腺皮质萎缩和功能不全
B. 青光眼、白内障
C. 高血压和动脉硬化
D. 感染
答案:A
单选题
用药期间应定期检查血象的抗甲状腺药物是___。
A. 小剂量碘剂
B. 大剂量碘剂
C. 硫脲类药物
D. 普萘洛尔
答案:C
单选题
大剂量对动物可引起畸胎，孕妇禁用的药物是___。
A. 二甲双胍
B. 珠蛋白锌胰岛素
C. 胰岛素
D. 格列本脲
答案:D
单选题
可引起心律失常的抗过敏药是___。
A. 氯苯那敏
B. 阿司咪唑
C. 苯海拉明
D. 异丙嗪
答案:B
单选题
治疗脚气病宜选用___。
A. 维生素PP
B. 维生素C
C. 维生素B1
D. 维生素E
答案:C
单选题
42治疗单纯疱疹病毒性角膜炎宜选用___。
A. 硫酸庆大霉素滴眼液
B. 色甘酸钠滴眼液
C. 氧氟沙星滴眼液
D. 利巴韦林滴眼液
答案:D
单选题
患者可以持处方到零售药店购买的是___。
A. 第一类精神药品
B. 麻醉药品
C. 戒毒药品
D. 抗生素
答案:D
单选题
___不是处方正文的内容。
A. 药名、剂型
B. 用法和用量
C. 发药人的签名
D. 规格、数量
答案:C
单选题
2企业购进首营品种应该先填写___
A. 药品购进记录
B. 首次购进药品记录
C. 首次购进药品申请表
D. 首次经营品种审批表
答案:D
单选题
GSP是___的英文字母简称。
A. 药品经营质量管理范围
B. 药品质量经营维护管理规范
C. 中药材生产质量管理规范
D. 药品生产质量管理规范
答案:A
单选题
___是购进计划编制前期的主要工作。
A. 企业资质审查
B. 市场调查
C. 确定采购品种
D. 确定采购数量
答案:B
单选题
医药企业编制采购计划时应以___作为重要依据，并有质量管理机构人员参与监管。
A. 药品价格
B. 约定损耗
C. 药品金额
D. 药品质量
答案:D
单选题
___是药品采购工作的核心。
A. 采购对象的确定
B. 采购时间的确定
C. 采购品种的确定
D. 采购数量的准确确定
答案:D
单选题
医药批发企业的购进票据应保存至___
A. 超过药品有效期1年但不得少于2年
B. 3年
C. 超过药品有效期1年但不得少于3年
D. 5年
答案:C
单选题
正常情况下，药材一次最大采购量为___
A. 半年销售量
B. 全年销售量
C. 季度销售量
D. 一个月销售量
答案:A
单选题
采购大宗药品应考虑的因素不包括___
A. 价格低
B. 质量好
C. 批号新
D. 包装新
答案:D
单选题
医药经营企业活动的前提和关键是___
A. 售后服务
B. 购进计划
C. 资金占用
D. 资料分析
答案:B
单选题
___是采购工作最本质的要求。
A. 价格最低
B. 适销对路
C. 物美价廉
D. 品种齐全
答案:B
单选题
业务购进部门在编制药品购进计划时，应坚持___的原则。
A. 质量第一
B. 利润最大化
C. 数量第一
D. 效率第一
答案:A
单选题
___不应作为选择供应商的录用条件。
A. 市场适应力强
B. 质量保证力强
C. 价格竞争力强
D. 规模大
答案:D
单选题
选择供应商时，需要验明的供应商合法证件不包括___
A. 药品生产、经营许可证
B. 财务报表
C. 购销人员身份证复印件
D. 营业执照、法人委托书
答案:B
单选题
___是建立供应商档案的主要目的。
A. 分析供应商情况
B. 选择供应商的依据
C. ,为长期合作打下良好的基础
D. 提高经济效益
答案:C
单选题
医药销售企业通常采用___客户档案。
A. 表格式
B. 数字式
C. 文字式
D. 字符式
答案:A
单选题
医药商品购销的标志不包括___
A. 名称
B. 品种
C. 作用
D. 规格
答案:C
单选题
在合同中，下列表示数量的说法正确的是___
A. 5t
B. 5t以上
C. 约5t
D. 5t左右
答案:A
单选题
解决合同纠纷的方式不包括___
A. 协调
B. 调解
C. 仲裁
D. 制裁
答案:D
单选题
药品购销合同的内容不包括___
A. 交货地点、方式
B. 违约责任
C. 结算方式及期限
D. 双方利润
答案:D
单选题
潜在顾客是指___
A. 现在正在购买产品的人
B. 过去曾买过产品的人
C. 具备购买产品的需求、愿望和资源的人
D. 决定购买产品的人
答案:C
单选题
下列说法不正确的是___
A. 应该为顾客提供个性化服务
B. 企业80%的利润来自20%的忠诚客户
C. 企业寻找有价值的潜在客户
D. 不必在乎客户生命周期值
答案:D
单选题
对所购买的商品非常重视，百般挑剔，但对销售员本身的态度并不重视，不相信推销员的话。有这种心态的顾客属于___
A. 干练型
B. 软心肠型
C. 防卫型
D. 漠不关心型
答案:D
单选题
小李在一家医药公司从事药品销售工作，每次成交结束时都会对客户说：“对了，您知道您的朋友中还有谁会需要这个产品吗”？他采用的是___
A. 逐户访问法
B. 连锁介绍法
C. 中心人物法
D. 委托助手法
答案:B
单选题
下列不属于MAN法的是___
A. 需求
B. 信誉
C. 购买力
D. 决策权
答案:B
单选题
以下销售访谈中的礼节不恰当的是___.
A. 拜访客户时双手递送或接受名片，并稍欠身。
B. 抚摸客户桌上的东西。
C. 当与客户初次见面或告辞时，应先向对方表示打扰的歉意，感谢其交谈或指教。
D. 在椅子上坐端正，身体稍向前。
答案:B
单选题
“杨主任，请问您还有哪些方面需要了解的？”属于___提问方式。
A. 开方式
B. 封闭式
C. 启示性
D. 协商性
答案:A
单选题
销售失败时，很多销售人员都是草草收场，此时首先应做的是___。
A. 请求顾客指点
B. 分析失败原因
C. 吸取教训
D. 避免失态
答案:D
单选题
当顾客想要购买产品但又没有信心时，可建议对方先买一点试试看，这种成交方法叫做___。
A. 直接成交法
B. 少量成交法
C. 选择成交法
D. 间接成交法
答案:B
单选题
推销人员根据客户的兴趣爱好和专长提出相关的问题向顾客请教，以便引出话题，借机接近顾客的方法，称为___。
A. 求教接近法
B. 讨论接近法
C. 搭讪与聊天接近法
D. 赞美接近法
答案:A
单选题
___是药品推销的最终目的。
A. 社会效益提高
B. 企业和社会的双赢
C. 提供就业机会
D. 为企业赚钱
答案:B
单选题
下列选项中，___不是成交的最佳时机。
A. 当顾客问了很多问题后，突然不再发问的时候。
B. 当顾客挑选了很多商品，最后把话题集中到某一种商品的时候。
C. 当顾客左顾右盼，想离开的时候
D. 当顾客不断点头，并开始关心售后服务的时候。
答案:C
单选题
销售过程中应遵循的原则不包括___。
A. 互惠互利原则
B. 尊重顾客原则
C. 满足顾客需求原则
D. 利益至上原则
答案:D
单选题
下列表述正确的是___
A. 销售人员接过客户名片后要立即收起来
B. 销售人员与客户用餐完毕，应让客户单独去结账
C. 握手通常应由年长者、身份地位高者、女性先伸手
D. 进行商务宴请时，作为主人的销售人员应先落座
答案:C
单选题
“您是要板兰根颗粒还是板蓝根冲剂?”采用的是___
A. 选择成交法
B. 假定成交法
C. 请求成交法
D. 从众成交法
答案:A
单选题
推销人员向客户演示一种新型医疗器械，属于___
A. 证明演示
B. 文字演示
C. 图片演示
D. 产品演示
答案:D
单选题
销售计划确定目标时，应___
A. 与同行横向比较
B. 横向、纵向综合分析
C. 采用行业平均水平
D. 根据自己的情况纵向分析
答案:B
单选题
商品销售总值指标表明企业在一定时期内的___
A. 业务规模
B. 现金流量
C. 盈利水平
D. 偿债能力
答案:A
单选题
以下说法错误的是___
A. 销售中药材必须标明产地
B. 调配处方必须经过核对
C. 对超剂量的处方，应无条件满足客户的需求进行调配
D. 对有配伍禁忌的处方应拒绝调配
答案:C
单选题
为保障区间商的利润，总经销、批发商、零售商对消费者都要执行___
A. 出厂价
B. 零售价
C. 一级批发价
D. 二级批发价
答案:B
单选题
商品变价单的填制人是___
A. 营业员
B. 物价员
C. 店长
D. 经理
答案:B
单选题
在接到降价通知后，销售人员的做法错误的是___
A. 做好商标标价更换
B. 做好调价准备
C. 为确保公司利益，维持原价
D. 注意竞争者和消费者的反应
答案:C
单选题
关于药品调价时标价的注意事项，以下说法不正确的是___
A. 标价要规范，小数点要清晰，计量单位和价格单位要写清楚。
B. 每一个商品不可有不同的两个价格标签，这样会招来不必要的麻烦和争议，也往往导致收款错误。
C. 商品价格调低时，可将新的标价打在原来标价单上。
D. 商品价格调高时，可将新的标价打在原来标价单上，同时注明是现行价。
答案:D
单选题
招标采购的___，应在其服务场所的显著位置对中标药品的零售价格进行公示。
A. 药品生产企业
B. 医疗机构
C. 药品零售企业
D. 药品批发企业
答案:B
单选题
在投标截止时间至少___前，招标人可通过经办机构主动地或在解答投标人提出的澄清要求时对招标文件进行修改。
A. 半年
B. 60天
C. 30天
D. 15天
答案:D
单选题
国产药品验收的依据是___
A. 《中华人民共和国药典》
B. 省级药品标准
C. 行业药品标准
D. 国务院药品监督管理部门颁布的《中华人民共和国药典》和药品标准、经济合同。
答案:D
单选题
“医药产品注册证”由___颁发。
A. 国务院药品监督管理部门
B. 省级药品监督管理部门
C. 国家药典委员会
D. 国家中医药管理局
答案:A
单选题
进口药品检验报告书由___颁发。
A. 县、市级药品检验所
B. 省级药品检验所
C. 国家药品检验所
D. 国务院药品监督管理部门授权的口岸药品检验所
答案:D
单选题
___不属于药品验收内容。
A. 数量点收
B. 内、外包装检查
C. 核对标签和说明书
D. 内在原料质量检查
答案:D
单选题
进口药品其包装的标签应以中文注明___
A. 药品名称、主要成分、规格
B. 药品名称、规格、用法用量
C. 药品名称、主要成分、用法用量
D. 药品名称、规格、注册证号
答案:B
单选题
药品说明书除标签所要求的内容外，还应包括___。
A. 主要成分（中成药）、化学稳定性、必要的图示、注册商标。
B. 主要成分（中成药）、化学稳定性、必要的图示、不良反应。
C. 主要成分（中成药）、必要的图示、不良反应、注意事项
D. 主要成分、必要的图示、注册商标、不良反应。
答案:C
单选题
药品质量验收和检验管理的主要内容不包括___
A. 药品储存
B. 发现问题药品的处理方法
C. 抽样的原则和程序、验收和检验的操作规程
D. 规定药品质量标准及有关规定的收集、分发和保管。
答案:A
单选题
验收首营品种时，还应进行___
A. 外观检查
B. 内在质量检验
C. 合格证明材料检查
D. 物理性状检查
答案:B
单选题
药品批发企业的验收记录应保存至___
A. 超过药品有效期1年
B. 超过药品有效期1年，但不得少于2年
C. 超过药品有效期1年，但不得少于3年
D. 超过药品有效期1年，但不得少于5年
答案:C
单选题
颗粒剂的外观质量验收包括___
A. 色泽、异臭、霉变、虫蛀等
B. 色泽、异臭、霉变、沉淀等
C. 色泽、异臭、霉变、澄明度等
D. 色泽、异臭、霉变、变形等
答案:D
单选题
一般压制片不出现___现象。
A. 斑点
B. 麻面
C. 龟裂
D. 粘连
答案:C
单选题
对于糖浆剂，在检查渗漏时，其渗漏瓶数不得超过___
A. 3%
B. 5%
C. 10%
D. 15%
答案:A
单选题
药品的有效期通常是___
A. 1年
B. 2-3年
C. 5年
D. 6年
答案:B
单选题
某药品有效期为2016年7月，表示该药品可使用到___.
A. 2016年6月30日
B. 2016年7月1日
C. 2016年7月31日
D. 2016年8月1日
答案:C
单选题
药品出库原则中不包括___。
A. 先产先出
B. 先进先出
C. 近期先出
D. 按批号发货
答案:B
单选题
药品在库检查不包括___
A. 逐日检查
B. 定期检查
C. 逐年检查
D. 突击检查
答案:C
单选题
关于在库药品检查叙述正确的是___
A. 仓储设备应不定期进行保养检查。
B. 仓储中的消防设施和设备应定期进行保养检查
C. 空调、排风扇、冰箱等设备不用做使用记录
D. 计量器具应不定期校验C
答案:B
单选题
零售药店药品的在库检查规定为___
A. 日日制
B. 三三制
C. 月月制
D. 季季制
答案:C
单选题
药品在库养护的原则为___
A. 以防为主
B. 预防为主
C. 保证药品质量
D. 避免损失
答案:B
单选题
药品养护组或养护员在业务上接受___的监督指导。
A. 药库主管部门
B. 药品销售主管部门
C. 药品采购主管部门
D. 药品质量管理部门
答案:D
单选题
中型药品企业必须设置养护室，其面积不小于___
A. 20平方米
B. 30平方米
C. 40平方米
D. 50平方米
答案:C
单选题
关于假药说法正确的是___。
A. 药品所含成分与国家药品标准规定的成分不符的药品
B. 试生产的药品
C. 未标明有效期或更改有效期的药品
D. 超过有效期的药品
答案:A
单选题
关于劣药说法不正确的是___
A. 未标明有效期或更改有效期的药品
B. 超过有效期的药品
C. 变质不能用的药品
D. 不注明或者更改生产批号的药品
答案:C
单选题
经营假药的，依法予以取缔，没收违法所得，并处违法销售的药品货值金额___的罚款。
A. 2倍以上7倍以下
B. 3倍以上5倍以下
C. 2倍以上6倍以下
D. 2倍以上5倍以下
答案:D
单选题
关于假劣药识别叙述不正确的是___
A. 看药品的颜色可以识别假劣药
B. 看药品的外观性状可以识别假劣药
C. 尝药品的味道不可以识别假劣药
D. 闻药品的气味可以识别假劣药
答案:C
单选题
维生素C一般为素片，当颜色变成深黄色时，表明已被___
A. 氧化
B. 还原
C. 水解
D. 脱氢
答案:A
单选题
下列通过看药品的外观性状，判断为劣药的是___
A. 药片大小均匀
B. 溶液剂药液澄清
C. 栓剂软化变形
D. 胶囊装量一致
答案:C
单选题
下列___不属于药品包装质量导致的药品不合格。
A. 药品变质
B. 药品包装材料未经批准
C. 药品被污染
D. 药品的包装变形或破损
答案:D
单选题
不合格药品的处理程序___
A. 确认、报告、报损、销毁
B. 报告、记录、退货或报废
C. 质量查询、退货、报损或报废
D. 退货或报废、质量查询、记录
答案:A
单选题
属于退货的药品是___。
A. 堆垛不当造成包装破损
B. 进货验收时发现包装不符合规定
C. 长期储存造成包装破损
D. 出货不小心造成包装破损
答案:B
单选题
柜组核算的特性不包括___。
A. 群众性
B. 直接性
C. 简便性
D. 间接性
答案:D
单选题
以下不属于资产类的会计科目是___。
A. 库存现金
B. 实收资本
C. 无形资产
D. 库存商品
答案:B
单选题
下列关于盘点操作说法正确的是___。
A. 以单找货
B. 拆零商品不需要盘点
C. 库存商品不需要盘点
D. 以货找单
答案:D
单选题
关于盘点前理货的说法，正确的是___
A. 每种商品只能有一个货位
B. 每种商品几个货位分别盘数
C. 库存商品不需要上架
D. 价签可随意放
答案:A
单选题
关于盘点表的抄写方式说法正确的是___。
A. 看货抄单
B. 产地不用抄写
C. 规格不用抄写
D. 直接抄标价签
答案:A
单选题
下列关于盘点目的说法不正确的是___
A. 掌握与控制库存
B. 了解店面商品损益状况
C. 通过盘点进行销售分析，调整商品结构
D. 保持员工的工作状态
答案:D
单选题
盘点差错的原因有___
A. 多盘
B. 漏盘
C. 少盘
D. 以上均是
答案:D
单选题
天麻实盘库存3，账面库存2，则___
A. 故意多盘
B. 盘亏
C. 盘盈
D. 漏盘
答案:C
单选题
利用现代化技术手段来辅助盘点作业，如利用掌上终端机可一次完成订货与盘点作业，也可利用收银机和扫描器来完成盘点作业，以提高盘点速度及精确性的盘点方法属于___。
A. 账面盘点
B. 自动盘点
C. 定期盘点
D. 全面盘点
答案:B
单选题
有效期药品在距离有效期限还有___时，就应按月填报催销表，催促业务部门加快销售，以免过期损失。
A. 3个月
B. 6个月
C. 9个月
D. 1年
答案:B
单选题
每次盘点间隔一致（如按年、季、月、交接班）的盘点方法属于___。
A. 账面盘点
B. 自动盘点
C. 定期盘点
D. 全面盘点
答案:C
单选题
以下___不是盘点的原则。
A. 真实
B. 完整
C. 美观
D. 清楚
答案:C
单选题
如果是停业盘点，门店必须提前___贴出安民告示告知顾客。
A. 1天
B. 1-2天
C. 2-3天
D. 3-5天
答案:C
单选题
下列___不是导致药品滞销的原因。
A. 销售速度相对过慢
B. 价格过高
C. 药品陈列不当
D. 使用POP广告
答案:D
单选题
盘点数据以___为准。
A. 电脑数
B. 实际数
C. 当天销售数
D. 以上均错
答案:B
单选题
首营品种审核涉及的责任人包括企业主要责任人、质量管理人员、物价人员及___。
A. 药品购进人员
B. 检验人员
C. 财务人员
D. 物流人员
答案:A
单选题
下列不属于医药商品特殊性的是___。
A. 质量控制的严格性
B. 具有治疗作用和毒副作用的两重性
C. 医药经营企业的营利性
D. 合理用药的时效性
答案:C
单选题
不宜用于防治血栓栓塞性疾病的药物是___。
A. 阿司匹林
B. 双嘧达莫
C. 氨甲环酸
D. 尿激酶
答案:C
单选题
首营企业审核主要是审核首营企业的___，审查其相关资料的完整性、真实性和有效性。
A. 资金运行状况
B. 合法资质和质量保证能力
C. 法人代表的资格
D. 供货能力与运输能力。
答案:B
单选题
职业生活中的服务态度、礼貌行为主要依靠___来调节。
A. 法律条款
B. 行政纪律
C. 道德规范
D. 领导指令
答案:C
单选题
零售药店药品的在库检查规定为___。
A. 日日制
B. 月月制
C. 三三制
D. 季季制
答案:B
单选题
下列不属于顾客资格审查时要考虑的选项是___。
A. 潜在顾客是否对你的产品有需求愿望
B. 潜在顾客是否有购买能力
C. 潜在顾客是否有购买决定权
D. 潜在顾客是否有时间购买
答案:D
单选题
___不属于柜组核算的特性。
A. 直接性
B. 专业性
C. 群众性
D. 简便性
答案:B
单选题
下面___不是对医药从业人员高尚道德的要求。
A. 对患者一视同仁
B. 把患者的利益放在首位
C. 有深切的同情心
D. 关注经济效益
答案:D
单选题
___不属于社会主义职业道德的基本要求。
A. 忠于职守、爱岗敬业
B. 讲求信誉、真诚守信
C. 尽职尽责、服务群众
D. 勤俭节约、增创效益
答案:D
单选题
盘点差错的原因有___。
A. 多盘
B. 漏盘
C. 少盘
D. 以上均是
答案:D
单选题
氢氯噻嗪的临床应用不包括___。
A. 高血压
B. 前列腺增生症
C. 轻中度水肿
D. 尿崩症
答案:B
单选题
药品批发企业的验收记录应保存至___。
A. 超过药品有效期1年
B. 超过药品有效期1年，但不得少于2年
C. 超过药品有效期1年，但不得少于3年
D. 超过药品有效期1年，但不得少于5年
答案:C
单选题
退货后的处理不包括___。
A. 向对方询问退货原因
B. 将退回商品进行质量验收
C. 质量合格的做必要账务处理后入库或陈列。
D. 质量不合格者进入不合格区。
答案:A
单选题
在快节奏的当今社会中，对医药经营企业来说，___已经成为衡量供应商是否合格的一项重要指标。
A. 及时付款
B. 及时下单
C. 及时广告
D. 及时送货
答案:D
单选题
下列关于咨询记录目的说法不准确的是___。
A. 质量管理的要求
B. 改善公司内部管理
C. 收集药品不良反应信息
D. 为了便于和顾客联系
答案:D
单选题
在应收款系统的制单功能中，合并制单一次可以选择多个制单类型，但至少必须选择一个制单类型，其中可以进行合并制单的单据类型是___。
A. 坏账处理
B. 转账处理
C. 票据处理
D. 核销制单
答案:B
单选题
逾期提取标的物或者逾期付款的，遇价格下降时，执行方式为___。
A. 按新价格执行
B. 按原价格执行
C. 双方协商
D. 合同无效
答案:B
单选题
下列说法错误的是___
A. 由活性药物转化为无活性的代谢产物，称为灭活。
B. 由无活性或活性较低的药物变为有活性或活性强的药物，称为活化。
C. 药物转化的最终目的是促使药物留在体内。
D. 排泄是指药物在体内经吸收、分布、代谢后，最终以原形或代谢产物经不同途径排出体外。
答案:C
单选题
天麻实盘库存3，账面库存2，则___。
A. 故意多盘
B. 盘亏
C. 盘盈
D. 漏盘
答案:C
单选题
在处理顾客投诉时，没有遵循相应原则的是___。
A. 合理补偿投诉者的损失
B. 礼貌接待投诉者，安抚投诉者
C. 不让事件扩大，以免影响商誉
D. 同类事件处理可以因事而异
答案:D
单选题
长期应用可出现锥体外系反应的止吐药是___。
A. 西沙必利
B. 甲氧氯普胺
C. 溴丙胺太林
D. 苯海拉明
答案:B
单选题
造血的原料是___
A. 叶酸和维生素B12
B. 碘和蛋白质
C. 钙和无机盐
D. 铁和蛋白质
答案:D
单选题
对散剂的特点表述错误的是___。
A. 表面积大、易分散、奏效快
B. 制备工艺简单、剂量易控制，便于小儿服用
C. 外用覆盖面大，但不具有保护、收敛作用
D. 储存、运输、携带方便
答案:C
单选题
医药职业从业人员的首要职责是___
A. 获得经济利益
B. 爱岗敬业
C. 提供安全有效的药品
D. 奉献社会
答案:C
单选题
药品管理法属于法律渊源中的___
A. 法律
B. 行政法规
C. 行政规章
D. 地方性法律
答案:A
单选题
糙皮病应选用___防治。
A. 维生素D
B. 维生素A
C. 烟酸
D. 维生素C
答案:C
单选题
在应付款系统中，取消操作的类型应不包括___。
A. 取消转账
B. 取消并账
C. 取消核销
D. 取消记账
答案:D
单选题
医药行业最根本的宗旨是___
A. 获得社会效益
B. 获得经济效益
C. 为人民健康服务
D. 实行人道主义
答案:C
单选题
肾上腺素不具有的临床用途是___
A. 心搏骤停
B. 过敏性休克
C. 急性支气管哮喘
D. 心源性休克
答案:D
单选题
顾客投诉处理的基本原则是___
A. 试图辩解
B. 使顾客觉得受到尊重
C. 站在商场的立场处理投诉
D. 完全满足顾客的需要
答案:B
单选题
进口药品检验报告书由___颁发。
A. 市级药品检验所
B. 省级药品检验所
C. 国家药品检验所
D. 国务院药品监督管理部门授权的口岸药品检验所
答案:D
单选题
胆石症病人的典型症状是___
A. 发热
B. 黄疸
C. 胆绞痛
D. 消化不良
答案:C
单选题
在处理顾客咨询、查询流程中，需二次处理的，首问责任人或服务部门主管应该在___内联络或拜访顾客，进行答复
A. 12h
B. 24h
C. 48h
D. 36h
答案:B
单选题
35关于注射剂的特点描述不正确的是___
A. 药效迅速，疗效可靠
B. 适用于不宜口服的药物
C. 适用于不能口服给药的患者
D. 不能产生延长药效的作用
答案:D
单选题
医药销售企业通常采用___客户档案。
A. 文字式
B. 数字式
C. 表格式
D. 字符式
答案:C
单选题
某青年每天晨起连续打喷嚏，流大量清水样鼻涕，该病人可能是___
A. 急性鼻炎
B. 慢性鼻炎
C. 过敏性鼻炎
D. 变态性鼻窦炎
答案:C
单选题
产生异议的顾客方面的原因不包括___
A. 顾客的需求
B. 顾客的购买权力
C. 顾客的逆反心理
D. 顾客购买习惯
答案:C
单选题
下列关于维护客户关系的原则说法不正确的是___
A. 给予客户真正的尊重
B. 保证客户的利益，着眼于与客户的长久合作。
C. 对客户进行动态管理
D. 保证眼前利益
答案:D
单选题
下列___不是引发高血压的因素。
A. 长期精神紧张
B. 高盐高脂饮食
C. 吸烟、酗酒
D. 长跑运动
答案:D
单选题
治疗流行性感冒一般不主张应用___
A. 抗病毒药物
B. 解热镇痛药
C. 中药
D. 抗生素
答案:D
单选题
若药品外观发生质量变化，则可能为___
A. 假药或劣药
B. 合格药品
C. 不合格药品
D. 不稳定药
答案:A
单选题
各类会计信息的载体是___
A. 会计凭证
B. 会计报表
C. 会计科目
D. 账薄
答案:C
单选题
右美沙芬的特点不包括___
A. 直接抑制咳嗽中枢
B. 镇咳作用与可待因相同或略强
C. 不产生依赖性
D. 有镇痛作用
答案:D
单选题
处方中常见的外文缩写b.i.d.的中文意思是___
A. 每日1次
B. 每日2次
C. 每日3次
D. 每日4次
答案:B
单选题
下列___不属于药品经营企业购进的药品必须满足的基本条件。
A. 必须是合法企业所生产或经营的药品
B. 购进的药品必须通过绿色环保认证
C. 必须具有法定的国家药品质量标准
D. 中药材应标明产地
答案:B
单选题
血液运输二氧化碳的主要形式是___
A. 物理溶解
B. 与血红蛋白结合
C. 氨基甲酸血红蛋白
D. 碳酸氢盐
答案:D
单选题
零售药店必须保存处方___备查。
A. 1年
B. 2年
C. 3年
D. 4年
答案:B
单选题
销售计划确定目标时，应___
A. 与同行横向比较
B. 根据自己的情况纵向分析
C. 采用行业平均水平
D. 横向、纵向综合分析
答案:D
单选题
处方中常见的外文缩写t.i.d.的中文意思是___
A. 每日1次
B. 每日2次
C. 每日3次
D. 每日4次
答案:C
单选题
___是细菌的休眠状态。
A. 荚膜
B. 芽孢
C. 鞭毛
D. 菌毛
答案:B
单选题
下列不属于人体基本组织的是___
A. 上皮组织
B. 结缔组织
C. 肌肉组织
D. 脂肪组织
答案:D
单选题
血液成分中具有运输氧和二氧化碳功能的是___
A. 血浆
B. 白细胞
C. 红细胞
D. 血小板
答案:C
单选题
经济核算是对企业经济活动中的___进行记录、计算、对比分析的活动。
A. 资金占用、各项耗费、经营成果
B. 组织机制、管理效能、经营业绩
C. 经营决策、经营水平、创新能力
D. 销售规模、资金投入、偿债能力
答案:A
单选题
对首营企业的审核，应当查验加盖其公司原印章的资料，确认真实、有效。下列资料不正确的是___
A. 药品生产许可证或者药品经营许可证复印件，营业执照及其年检证明复印件。
B. 业务员工作证明复印件或委托书原件。
C. 《药品生产质量管理规范》认证证书或者《药品经营质量管理规范》认证证书复印件
D. 税务登记证和组织机构代码证复印件，开户户名，开户银行及账号
答案:B
单选题
采购首营品种应当审核___，索取加盖供货单位公章原印章的药品生产或者进口批准证明文件复印件并予以审核，审核无误的方可采购。
A. 药品的合法性
B. 药品的利润率
C. 药品的广告
D. 药品的来源
答案:A
单选题
关于差错率描述不正确的是___
A. 对规定的差错率从严处理
B. 差错率过高，应及时查找原因
C. 长款和短款可以互相抵消
D. 发生长（短）款时应填制销售长（短）款报告单
答案:C
单选题
不属于企业财务报表的是___
A. 资产负债表
B. 损益表
C. 现金流量表
D. 财务状况变动表
答案:D
单选题
维护客户关系的方法不恰当的是___
A. 备忘录
B. 记录本
C. 每天与客户长时间通话
D. 客户档案
答案:C
单选题
在我国药品监管规范中，GSP是___的英文字母简称。
A. 药品生产质量管理规范
B. 药品质量经营维护管理规范
C. 中药材生产质量管理规范
D. 药品经营质量管理规范
答案:D
单选题
以下说法不正确的是___
A. 应该为顾客提供个性化服务
B. 企业80%的利润来自20%的忠诚客户
C. 不必在乎客户生命周期值
D. 企业寻找有价值的潜在客户
答案:C
单选题
药品验收时，抽样原则为___
A. 科学性、均匀性
B. 科学性、代表性
C. 科学性、适用性
D. 代表性、均匀性
答案:D
单选题
长期使用糖皮质激素，突然停药可___。
A. 诱发感染
B. 诱发胃、十二指肠溃疡
C. 诱发或加重精神病和癫痫
D. 导致肾上腺皮质萎缩和功能不全
答案:D
单选题
患者可以持处方到零售药店购买的是___
A. 麻醉药品
B. 第一类精神药品
C. 抗生素
D. 戒毒药品
答案:C
单选题
属于退货的药品是___
A. 堆垛不当造成包装破损
B. 进货验收时发现包装不符合规定
C. 长期储存造成包装破损
D. 出货不小心造成包装破损
答案:B
单选题
对盘点操作的叙述，不正确的是___
A. 盘点作业分为初点、复点和抽点
B. 实施盘点时应按由右向左、由上而下的顺序进行
C. 盘点时顺便检查商品的有效期，过期商品应随即取下
D. 不同特性商品的盘点应注意计量单位的不同
答案:B
单选题
处方中常见的外文缩写，q.i.d.的中文意思是___
A. 每日一次
B. ，每日两次
C. ，每日3次
D. ，每日4次。
答案:D
单选题
74，国产药品验收的依据是___
A. &lt;&lt;中华人民共和国药典&gt;&gt;，
B. 省级药品标准
C. 行业药品标准，
D. ，国务院药品监督管理部门颁布的，&lt;&lt;中华人民共和国药典&gt;&gt;和药品标准。
答案:D
单选题
75，进口药品注册证由___颁发.
A. 国务院药品监督管理部门，
B. 省级药品监督管理部门，
C. ，国家药典委员会，
D. ，国家中医药管理局
答案:A
单选题
76，经营劣药的，没收违法所得，并处违法销售的药品货值金额___的罚款.
A. ,1倍以上3倍以下
B. ，一倍以上4倍以下，
C. ，两倍以上3倍以下
D. ，2倍以上5倍以下。
答案:A
单选题
79，进口药品验收依据是___，
A. 国家药品标准
B. 进口药品检验报告书和进口药品注册证，
C. 进口药品注册证和&lt;&lt;中华人民共和国药典&gt;&gt;，
D. 进口药品检验报告书和,&lt;&lt;中华人民共和国药典&gt;&gt;。
答案:B
单选题
80，经营假药的，依法予以取缔，没收违法所得，并处违法销售的药品货值金额___的罚款，
A. ，两倍以上5倍以下
B. ，3倍以上5倍以下
C. ，2倍以上6倍以下
D. ，2倍以上7倍以下。
答案:A
单选题
81，复方新诺明是指___。
A. SD&#43;TMP
B. SMZ&#43;TMP
C. SIZ&#43;TMP
D. SIZ&#43;SD
答案:B
单选题
82，药品说明书除标签所要求的内容外，还应包括___，
A. 主要成分，(中成药)，化学稳定性，必要的图示，注册商标。
B. 主要成分，(中成药)，化学稳定性，必要的图标，不良反应，
C. 主要成分，必要的图示，注册商标，不良反应，
D. 主要成分(中成药)，必要的图标不良反应注意事项。
答案:D
单选题
83，下列情形按劣药论处的是___，
A. 未取得生产批准文号，而生产的药品
B. 超过有效期的药品，
C. 变质不能药用的药品，
D. 被污染不能药用的药品。
答案:B
单选题
84，药品经营企业开展对首营企业与首营品种的合法性，和质量可靠性等基本情况审核，其目的描述不正确的是___。
A. 可以确认供货企业的合法资质和质量保证能力，
B. 保证所购进药品的质量及合法性，
C. 可以保证企业能取得合理的利润
D. 能防止假药、劣药流入药品流通领域，保证消费者的切身利益.
答案:C
单选题
85，下列情形可判为假药的是___，
A. 药品所含成分与国家药品标准规定的成分不符，
B. 未标明有效期或更改有效期的药品，
C. 超过有效期的药品，
D. 试生产的药品。
答案:A
单选题
89，流行性感冒的典型特征是___，
A. ，畏寒高热，
B. 咳嗽咳痰，c，鼻塞流涕，D，咽喉疼痛。
答案:A
单选题
90，药品验收时，抽样比例为___，
A. ，每批在50件或50件以下抽取一件，
B. ，每批在50件货50件以下抽取两件，
C. 每批在50件货50件以下抽取3件，
D. ，每批在50件货50件以下抽取4件。
答案:B
单选题
92，以下选项中，不属于个人观察法的是___
A. 保持安全距离，
B. 全方位观察客户，
C. 换位思考，预测客户的需求，
D. 在恰当的时候以反问确认和重复	陈述的方式，明确客户的需求。
答案:D
单选题
94，治疗肺炎球菌性肺炎首选的抗生素是___
A. 四环素，
B. 青霉素，c.庆大霉素，  D氯霉素
答案:B
单选题
99，成为企业客户至少要具备3个条件，下列___不是这3个条件之一.
A. 有购买力，
B. 有决定权，
C. 有需求，
D. ，有愿望
答案:D
单选题
100，肺炎球菌性肺炎病人发热的类型为___
A. 稽留热，
B. 弛张热，
C. 回归热，
D. ，间歇热。
答案:A
单选题
101，引起流行性感冒的主要病原体是___
A. 肠病毒，
B. 冠状病毒，
C. ，流感病毒，
D. 鼻病毒。
答案:D
单选题
104，支气管哮喘的典型症状是___
A. 反复发作，伴有哮鸣音的呼气性呼吸困难，
B. 吸气性呼吸困难，
C. 高热,寒战
D. 咳嗽铁锈色痰。
答案:A
单选题
105，进口药品其包装的标签应以中文注明___，
A. ，药品名称，主要成分，规格，
B. 药品名称，规格，注册证号，
C. ，药品名称主要成分，用法用量，
D. ，药品名称规格，用法用量。
答案:D
单选题
106，下列有关红霉素的叙述，正确的是___，
A. 耐酸，
B. ，对革兰阳性菌作用强，可用于耐药金葡菌感染，
C. 对青霉素过敏者不宜使用，
D. 不容易产生耐药性。
答案:B
单选题
107，预防流行性感冒可服用___
A. 抗生素，
B. 中药，c抗病毒药，D.止咳化痰药。
答案:B
单选题
109，除特殊情况外，一般药品验收不包括___
A. ，药品内外包装检查
B. 药品标签和说明书检查
C. 药品外观性状检查
D. 药品内在质量检查
答案:D
单选题
111，四环素类药物对___无效，
A. 立克次体，
B. 衣原体，
C. 病毒,真菌，
D. 支原体
答案:C
单选题
113，病人稍有鼻塞，咳嗽厉害，痰量多，为黏液脓痰，胸骨后有灼痛，发热38℃，此病人可能患有___
A. ，流行性感冒，
B. 普通感冒，
C. 急性气管-支气管炎，D.肺炎球菌性肺炎。
答案:C
单选题
114___不属于药品验收的内容.
A. 数量点收
B. 内外包装检查
C. 核对标签和说明书
D. 原料质量检查。
答案:D
单选题
MAN法是甄别目标客户的方法，下列不属于MAN法的是___
A. 需求，
B. 信誉，    c购买力，       D.决策权。
答案:B
单选题
117，潜在顾客是指___
A. 具备购买产品的需求愿望和资源的人
B. 过去曾买过产品的人，
C. 现在正在购买产品的人，
D. 决定购买产品的人。
答案:A
单选题
119，在标签或说明书上印刷规定标志的是___
A. 处方药，非处方药，
B. 特殊管理药品处方药，
C. 特殊管理药品处方药外用药品，
D. 特殊管理药品，外用药品，非处方药。
答案:D
单选题
120，下列___不属于寻找顾客的方法，
A. 竞争分析法
B. 广告开拓法
C. 资料查阅法
D. 逐户访问法。
答案:A
单选题
121，急性气管-支气管炎病人的体征不包括___，
A. 呼吸音粗糙，
B. 闻及哮鸣音，
C. 散在干湿罗音，
D. 桶状胸。
答案:D
单选题
123，___不是药品质量验收和检验管理的主要内容.
A. 药品质量标准及有关规定的收集，分发和保管
B. 抽样的原则和程序，验收和检验的操作规程，
C. 发现问题药品的处理方法，
D. 药品储存规定。
答案:D
单选题
124，急性气管-支气管炎病人的临床主要表现为___
A. 咳嗽咳痰或伴有喘息
B. 鼻塞流涕
C. 高热呈稽留热
D. 全身酸痛。
答案:A
单选题
125，我国GSP对药品验收的要求是___
A. 严格按法定标准进行验收，
B. 严格按照行业标准进行验收，
C. 严格按照合同书进行验收，
D. 严格按法定标准和合同书规定的质量条款进行验收。
答案:D
单选题
129，普通感冒的主要表现为___，
A. 鼻塞，流涕，咽痛
B. 畏寒高热
C. 全身酸痛，乏力，等中毒症状明显
D. 颌下淋巴结肿大
答案:A
单选题
132，对于有痔疮或肛裂患者的健康教育，不正确的是___
A. 养成良好的排便习惯
B. 保持肛周卫生
C. 避免久坐或久站
D. 少喝水
答案:D
单选题
134，抗真菌药的不良反应不包括___
A. 肝毒性
B. 肾毒性
C. 神经系统毒性
D. 红人综合症
答案:D
单选题
135，细菌性痢疾的主要病因是感染___
A. 痢疾杆菌
B. 铜绿假单胞菌
C. 葡萄球菌
D. 幽门螺杆菌。
答案:A
单选题
136，肛裂病人的最主要症状是___
A. 出血
B. 疼痛
C. 便秘
D. 肛周感染。
答案:B
单选题
137，目前治疗细菌性痢疾较理想的药物是___
A. 喹诺酮类抗菌药
B. 庆大霉素
C. 复方磺胺甲噁唑
D. 头孢菌素
答案:A
单选题
138，浅部真菌感染首选___治疗。
A. 特比萘芬
B. 两性霉素B
C. 制霉菌素
D. 阿糖胞苷
答案:A
单选题
139，治疗疱疹病毒感染的首选药物是___
A. 阿昔洛韦
B. 拉米夫定
C. 奥司他韦
D. 干扰素。
答案:A
单选题
140下列___感染不是红霉素的临床应用。
A. 支原体肺炎
B. 百日咳
C. 军团病
D. 结核病
答案:D
单选题
141，急性细菌性痢疾的特有症状之一是___
A. 腹痛腹泻
B. 畏寒发热
C. 里急后重
D. 黏液脓血便。
答案:C
单选题
142，一位中年男子径直来到药店向店员指名购买北京同仁堂六味地黄丸，且不愿多听营业员的介绍买完就走。该中年男子属于___顾客。
A. 漠不关心型
B. 防卫型
C. 软心肠型
D. 寻求答案型。
答案:A
单选题
143，抗病毒药常见的不良反应不包括___
A. 胃肠道反应
B. 肝功能损害
C. 贫血
D. 耳聋
答案:D
单选题
144，对客户进行跟踪随访的最好办法是___
A. 电话问候
B. 使用客户信息表
C. 建立客户档案
D. 使用备忘录。
答案:D
单选题
145，各型结核病临床首选药是___
A. 链霉素
B. 乙胺丁醇
C. 利福平
D. 异烟肼
答案:D
单选题
146，鼠疫首选药物是___
A. 庆大霉素
B. 链霉素
C. 红霉素
D. 阿莫西林。
答案:B
单选题
147磺胺类药的不良反应不包括___
A. 造血系统受损
B. 肾损害
C. 过敏反应
D. 促使维生素B1和维生素B6排泄
答案:D
单选题
148，预防胆道感染的关键措施是___
A. 禁食和胃肠减压
B. 定期检测B超，
C. 解除胆道梗阻
D. 常规应用抗生素。
答案:C
单选题
149，斑疹伤寒首选___
A. 红霉素
B. 四环素
C. 氯霉素
D. 磺胺类
答案:B
单选题
150，对大环内酯类抗生素不敏感的病原体是___
A. 肺炎支原体
B. 链球菌
C. 军团菌
D. 变形杆菌。
答案:D
单选题
151，服用磺胺类药物时服用等量碳酸氢钠的目的是___
A. 加快药物吸收
B. 增强抗菌疗效
C. 预防过敏反应
D. 使尿偏碱性,增加磺胺药的溶解度
答案:D
单选题
152，克林霉素引起的假膜性肠炎应选用___治疗
A. 氯霉素
B. 氨苄西林
C. 万古霉素
D. 四环素
答案:C
单选题
153，患者在门诊静滴洛美沙星注射液应嘱咐患者___
A. 立即多饮水
B. 不能剧烈运动
C. 静滴结束后外出时避免在强烈日光下暴晒
D. 立即监测肾功能
答案:C
单选题
154青霉素的主要不良反应是___
A. 抑制造血系统
B. 肾损害
C. 过敏反应
D. 二重感染。
答案:C
单选题
155甲型流感宜用___抗病毒药
A. 利巴韦林
B. 克霉唑
C. 金刚烷胺
D. 阿昔洛韦
答案:C
单选题
156，氟喹诺酮类药物不宜用于妊娠及哺乳期妇女的主要原因是___
A. 导致流产
B. 妨碍乳汁分泌
C. 影响生长激素分泌
D. 软骨损害
答案:D
单选题
157，抗疟疾药是___
A. 氯喹
B. 甲苯达唑
C. 吡喹酮
D. 甲硝唑
答案:A
单选题
158关于甲硝唑的叙述不正确的是___
A. 对肠内外阿米巴病均有效
B. 也可用于治疗阴道滴虫病
C. 有抗厌氧菌作用
D. 对阿米巴病无症状排包囊者有显著作用
答案:D
单选题
159，军团菌肺炎首选___
A. 青霉素
B. 先锋霉素IV
C. 红霉素，
D. 氨苄西林
答案:C
单选题
160，甲硝唑的药理作用不包括___.
A. 抗滴虫
B. 抗阿米巴原虫
C. 抗血吸虫
D. 抗厌氧菌。
答案:C
多选题
发运中药材必须有包装，在每件包装上必须注明___，并附有质量合格的标志。
A. 日期
B. 品名
C. 产地
D. 调出单位
E. 规格
答案:ABCD
多选题
药品经营企业对存在质量问题的药品应当采取的措施有___
A. 存放于标志明显的专用场所，并有效隔离，不得销售
B. 怀疑为假药的，及时报告药品监督管理部门
C. 属于特殊管理的药品，按照国家有关规定处理
D. 不合格药品的处理过程应当有完整的手续和记录
E. 对不合格药品应当查明原因并进行分析，及时采取预防措施
答案:ABCDE
多选题
药品经营企业的采购活动应当符合的要求有___
A. 确定供货单位的合法资格
B. 确定所购入药品的合法性
C. 对首营企业进行审核
D. 核实供货单位销售人员的合法资格
E. 与供货单位签订质量保证协议
答案:ABDE
多选题
分散片是遇水迅速崩解并均匀分散的片剂，分散片的特点有___
A. 吸收快
B. 吸收慢
C. 生物利用度高
D. 生物利用度低
答案:AC
多选题
对药品包装的基本要求包括___
A. 应适应不同流通条件的需要
B. 应采用现代高科技材料
C. 应与内容物相适应
D. 要符合标准化要求
答案:ACD
多选题
关于不同剂型在体内的吸收路径说法正确的是___
A. 普通片剂和胶囊剂口服后首先崩解成细颗粒状，然后药物分子从颗粒中溶出，药物通过胃肠黏膜吸收进入血液循环中
B. 颗粒剂或散剂口服后没有崩解过程，迅速分散后具有较大的比表面积，因此药物的溶出、吸收和起效较快
C. 混悬剂的颗粒较大，因此药物的溶解与吸收过程较慢
D. 溶液剂口服后没有崩解与溶解过程，药物可直接被吸收进入血液循环中，从而使药物的起效时间更短
答案:ABD
单选题
___是企业组织、生产经营活动的一个最基本的单位。
A. 班组
B. 岗位
C. 团队
D. 活动小组
答案:A
单选题
团队的成功靠的是团队的___。
A. 关键人员
B. 领导者
C. 每一位人员
D. 组织者
答案:C
单选题
企业以集中相同类型的工艺设备和同种技能的工人，用相同的工艺对不同产品进行加工的班组组成原则，被称之为___。
A. 混合原则
B. 生产工艺化原则
C. 对象专业化原则
D. 质量原则
答案:B
单选题
班组的设置要有利于生产、有利于管理、有利于___。
A. 提高学习能力
B. 提高经济效率
C. 提高收入水平
D. 促进个人发展
答案:B
单选题
《新华字典》对班组的释义是：“企业中根据工作需要组成的___的基本单位”。
A. 较大
B. 最大
C. 中等
D. 较小
答案:D
单选题
班组有以下特点：小、细、全、___。
A. 散
B. 实
C. 松
D. 粗
答案:B
单选题
从班组管理的细微看，班组各项经济指标的考核对象是___。
A. 班组长
B. 安全员
C. 核算员
D. 班组职工
答案:D
单选题
从班组管理的实际看，班组长___。
A. 可以脱离生产
B. 不能脱离生产
C. 只负责管理性的事务
D. 只负责填记台账
答案:B
单选题
班组的各项指标是企业___的构成部分。
A. 总指标
B. 总利润
C. 总收入
D. 总价值
答案:A
单选题
企业管理具有层次性、类别性，___是企业管理的最基础层次、最基本单位。
A. 岗位
B. 班组
C. 团队
D. 活动小组
答案:B
单选题
整个企业的生产经营活动，就是一个产品的___。
A. 消费过程
B. 运输过程
C. 交易过程
D. 制造过程
答案:D
单选题
班组职业道德是班组及其职工在生产经营活动中应遵循的___的总和。
A. 行为规范
B. 工作制度
C. 规章制度
D. 管理制度
答案:A
单选题
抓好班组综合考核工作，需要明确和正确处理好班组的___关系。
A. 上下级
B. 责、权、利
C. 你、我、他
D. 个人利益
答案:B
单选题
班组长号称企业里的___。
A. 狗头军师
B. 兵头将尾
C. 技术全能
D. 小状元
答案:B
单选题
___型的班组长，专业水平无可挑剔，但缺乏人际关系的协调能力。
A. 放任自由型
B. 哥们义气型
C. 生产技术型
D. 专权独断型
答案:C
单选题
___型的班组长总是踏踏实实、亲历亲为、以身作则，却不懂得发挥集体的力量。
A. 放任自由型
B. 哥们义气型
C. 劳动模范型
D. 专权独断型
答案:C
单选题
___型的班组长，表面看起来团队气氛很好，但在工作中如果单凭义气、感情用事，就会缺乏原则性。
A. 放任自由型
B. 哥们义气型
C. 生产技术型
D. 专权独断型
答案:B
单选题
___型的班组长，只是将上级交代的任务原原本本地传达给职工，中间没有产生任何的附加价值。
A. 放任自由型
B. 哥们义气型
C. 专权独断型
D. 传达命令型
答案:D
单选题
___型的班组长，总是认为自己的观点是对的，凡事一人说了算，对职工毫不信任，不懂得发挥团队力量。
A. 焦头烂额型
B. 生产技术型
C. 劳动模范型
D. 专权独断型
答案:D
单选题
班组长的新形象：由“苦干型”转向“智力型”；由“严管重罚”转向“人性化管理”；由“个人经验”转向___。
A. 机器管理
B. 智能管理
C. 电脑网络
D. 集体智慧
答案:D
单选题
班组长文化素质是指班组长应具备的___水平。
A. 专业知识
B. 沟通能力
C. 管理能力
D. 文化知识
答案:D
单选题
具有一定的职业能力，通常是本企业、本岗位的技术能手，指的是班组长应具备的___。
A. 领导水平
B. 管理素质
C. 文化知识
D. 专业素质
答案:D
单选题
就地位而言，___号称是企业生产指挥的兵头将尾。
A. 安全员
B. 一般职工
C. 班组长
D. 党小组长
答案:C
单选题
在企业管理中，下列哪一项不是班组长应该有的作用___。
A. 生产指挥者
B. 战略规划者
C. 关系协调者
D. 职工领导者
答案:B
单选题
班组长既是上情下达、下情上报的“传话筒”，同时又是职工之间、上下级之间的纽带，他体现了班组长___的作用。
A. 承上启下者
B. 生产指挥者
C. 管理组织者
D. 职工领导者
答案:A
单选题
班组处在生产第一线，是多种关系的交汇点。要使各项关系协调好、矛盾不上交，就需要班组长发挥___的作用。
A. 生产指挥者
B. 关系协调者
C. 职工领导者
D. 承上启下者
答案:B
单选题
自控型班组根据班组安全、生产、现场管理诸方面及___的要求，制定班组登记标准。
A. 精神文明建设
B. 执行作业标准
C. 实际操作能力
D. 掌握技能知识
答案:A
单选题
自控型班组活动在内容上具有___
A. 管理性和竞争性
B. 整体性和综合性
C. 可比性和个性
D. 科学性和实效性
答案:B
单选题
自控型班组活动要突出___管理， 这也是该活动的出发点和落脚点 。
A. 安全
B. 设备
C. 材料
D. 现场
答案:A
单选题
各个班组根据达标程度认定为___、达标、未达标班组。
A. 自控型
B. 自制型
C. 自强型
D. 自治型
答案:A
单选题
31___是指以作业标准为主要内容的岗位标准达到的程度。
A. 标准化车间
B. 自控型车间
C. 自控型岗位
D. 自控型班组
答案:C
单选题
自控型班组活动使班组内部建立起有效的___，并由此在心理上产生一种荣誉感。
A. 规范作用
B. 优化作用
C. 激励作用
D. 对比作用
答案:C
单选题
自控型班组在组织形式上采取党政工团___，在考核标准上采取统一考核标准。
A. 一体化
B. 双达标
C. 两手抓
D. 共同发展
答案:A
单选题
班组考核标准要有___，便于实施，便于考核评比。
A. 可操作性和可检性
B. 整体性和综合性
C. 可比性和个性
D. 科学性和实效性
答案:A
单选题
自控型班组考评结果通常与职工的___相挂钩。
A. 荣誉
B. 成绩
C. 考勤
D. 收入
答案:D
单选题
开展自控型班组活动，就是要建立起班组___、自我约束、自我激励、自我发展的班组自控机制。
A. 互相监督
B. 自我管理
C. 共同管理
D. 共同发展
答案:B
单选题
劳动定额有工时定额、产量定额、看管定额和服务定额四种表现形式，其中___是劳动定额的基本形式。
A. 工时定额
B. 产量定额
C. 看管定额
D. 服务定额
答案:A
单选题
___是衡量职工贡献大小、按劳分配的依据。
A. 工时定额
B. 服务定额
C. 看管定额
D. 劳动定额
答案:D
单选题
___是改进劳动组织的一种方法。它可以根据生产的实际需要，科学地调整企业组织结构和合理安排劳动力，使劳动力和生产资料更好地结合，有利于增强班组活力。
A. 优化个人劳动
B. 优化劳动组合
C. 优化生产交流
D. 优化生产目标
答案:B
单选题
铁路班组安全管理主要包括___和劳动安全管理。
A. 环境安全管理
B. 单位安全管理
C. 行车安全管理
D. 个人安全管理
答案:C
单选题
保证___是国家和人民对铁路运输企业的基本要求。
A. 人身安全
B. 行车安全
C. 设备安全
D. 食品安全
答案:B
单选题
铁路作业人员在从事与行车相关的作业过程中，不论作业人员是否在其本职岗位，只要因违反操作规程、作业纪律，或因铁路运输生产设备设施、劳动条件、作业环境不良、安全管理不善等造成伤亡的，定___。
A. 责任事故
B. 非责任事故
C. 一般违章
D. 重大事故
答案:A
单选题
铁路交通事故应急救援工作现场人员应穿戴好各种防护服装，不论冬季、夏季必须戴___作业。
A. 帽子
B. 头巾
C. 手套
D. 眼镜
答案:C
单选题
加强___的重要意义在于改善劳动条件，搞好劳动保护，保护劳动者的生存权，保护生产力，最有效地调动劳动者的安全生产积极性。
A. 行为管理
B. 资金管理
C. 生产管理
D. 劳动安全管理
答案:D
单选题
加强劳动安全管理工作必须遵循以___为本的原则。
A. 生产
B. 资金
C. 劳动
D. 人
答案:D
单选题
接班前要充分休息，严禁饮酒；对接班前饮酒的所有成员，应___。
A. 及时进行批评教育，允许其继续工作。
B. 在确保安全情况下，允许其继续工作。
C. 立即停止其工作。
D. 在工作时间紧迫的情况下可以允许其继续工作。
答案:C
单选题
新上岗、转岗和提职职工必须参加___及其他规定的安全教育，经培训考试合格后，方准上岗单独作业；特种作业人员必须持有效的特种作业操作证上岗。
A. 二级安全教育
B. 三级安全教育
C. 生产安全教育
D. 一级安全教育
答案:B
单选题
___主要指“三废”处理，保护大气和水源等不被污染。
A. 劳动保护
B. 设备保护
C. 环境保护
D. 卫生保护
答案:C
单选题
发放防护用品的目的，是为了保护职工在生产过程中的___，是生产的客观需要。
A. 安全和健康
B. 舒适自由
C. 工作便利
D. 身心愉悦
答案:A
单选题
预防___的综合措施有：加强个人防护，降低有毒物品浓度，消除毒物，加强安全卫生管理，健康监护等。
A. 灰尘
B. 中毒
C. 触电
D. 洪水
答案:B
单选题
在___过程中，各个班组应根据自己的实际和特点，运用科学管理方法，合理地组织生产活动，充分发挥班组全体成员和设备的能力，用最少的人力、物力消耗创造出最佳的安全和经济效果。
A. 生产管理
B. 卫生管理
C. 纪律管理
D. 财务管理
答案:A
单选题
班组___一般包括组织、计划、准备、控制四个方面的内容。
A. 生产管理
B. 卫生管理
C. 纪律管理
D. 财务管理
答案:A
单选题
___是班组整个生产计划的具体执行计划。它把站段或车间的生产计划指标中分配给班组的月度生产任务以及临时性的生产任务具体分配到每个工作岗位和个人，规定他们在具体时间段应该完成的任务，并按照日程要求安排生产进度。
A. 预算计划
B. 设备计划
C. 技术计划
D. 作业计划
答案:D
单选题
通常情况下，班前会由___组织召开，其要对每个人布置生产任务，传达安全注意事项，并做好工作动员等。
A. 车间主任
B. 班组长
C. 财务人员
D. 技术人员
答案:B
单选题
___和工具是班组进行生产的重要物质技术基础。
A. 技术
B. 生产要求
C. 过程管理
D. 设备
答案:D
单选题
现代___管理，是包括设备寿命周期全过程的管理，即从选购设备、投人生产领域，以及在生产领域内使用、维护、磨损及其补偿，直至报废退出生产领域为止的全过程。
A. 技术
B. 人员
C. 材料
D. 设备
答案:D
单选题
班组设备维护保养应贯彻“___为主，维修与计划检修并重”的原则。
A. 大修
B. 小修
C. 更换
D. 预防
答案:D
单选题
设备因某种原因改变或丧失了工作能力，或降低了生产效能称为___。
A. 技术故障
B. 行车事故
C. 设备故障
D. 设备缺陷
答案:C
单选题
现场___是质量形成过程中的重要阶段，是对生产现场或服务现场进行的质量管理。
A. 质量管理
B. 生产管理
C. 技术管理
D. 安全管理
答案:A
单选题
站段、车间、班组三级经济核算制是以___经济核算为基础的。
A. 站段
B. 班组
C. 车间
D. 个人
答案:B
单选题
___经济核算是根据每个班组的特点，本着“干什么算什么”的原则，简单明了地反映出班组生产经营过程中的消耗定额、工时、费用等指标，以及各项任务的实际完成情况。
A. 站段
B. 班组
C. 车间
D. 个人
答案:B
单选题
___管理是指在整个管理过程中，人们收集、加工和输入、输出的信息的总称。
A. 消息
B. 设备
C. 信息
D. 计算机
答案:C
单选题
___从总体上说可分为两大类，基本生产现场和辅助生产现场。
A. 生产车间
B. 生产现场
C. 管理现场
D. 办公地点
答案:B
单选题
现场管理的核心是___。
A. 人
B. 机器
C. 材料
D. 方法
答案:A
单选题
___是指铁路运输系统各部门、各单位间相互衔接、密切联系的“空间带”。这往往是部门利益的焦点，如：各铁路局的分界口、相邻调度台等。
A. 时间结合部
B. 空间结合部
C. 过程结合部
D. 设备结合部
答案:B
单选题
___是指在连续的生产过程中，各工种、各工序按规定要求在完成作业项目和内容时所发生的时间“节点”，如：列车交会时刻、交接班时刻、运营指标统计起止时刻、运输作业阶段等。
A. 时间结合部
B. 空间结合部
C. 过程结合部
D. 设备结合部
答案:A
单选题
___是指铁路运输设备在维修、使用、保管之间的“联系环”。其中包括设备运用部门与维修部门之间的联系，还包括设备使用和维修过程中相关设备、连锁设备之间的相互影响。
A. 时间结合部
B. 空间结合部
C. 过程结合部
D. 设备结合部
答案:D
单选题
___是指对运输生产经营有密切关系、有重要影响的各种“环境域”，如：运行秩序、治安情况、站车关系等。
A. 时间结合部
B. 空间结合部
C. 过程结合部
D. 环境结合部
答案:D
单选题
___是指在计划期内，班组应完成的工作总量，是为把企业和车间的生产任务，落实到每个人、每台设备上而编制的具体工作方案。
A. 班组规划
B. 班组计划
C. 长期计划
D. 中期计划
答案:B
单选题
___通常包括常规任务作业计划、突击性任务作业计划和临时性任务作业计划三大类。
A. 战略计划
B. 班组现场作业计划
C. 长期计划
D. 中期计划
答案:B
单选题
___是企业在直接生产工作过程中寻求人、物、环境三者处于最佳状态的现代管理技术。
A. 定置管理
B. 目标管理
C. 人力管理
D. 设备管理
答案:A
单选题
___的实施主要是开展好“五项”活动，即清理、清扫、整顿、定置、考核。
A. 定置管理
B. 目标管理
C. 人力管理
D. 资源管理
答案:A
单选题
班组___设置分为两类：一类为生产业务台账，另一类为综合管理台账。
A. 日志
B. 台账
C. 表册
D. 账表
答案:B
单选题
下列哪一项不属于班组6S管理的内容___。
A. 整理
B. 整顿
C. 清扫
D. 修理
答案:D
单选题
___就是将现场的各种物品区分为必要和不必要两类，并将必要的留下来，不必要的从工作现场彻底清除或放置在别处保管。
A. 整理
B. 整顿
C. 清扫
D. 清洁
答案:A
单选题
___就是对必要的物品分门别类，按照规定的位置摆放整齐，并加上      标志，放置在作业时方便使用的地方。
A. 整理
B. 整顿
C. 清扫
D. 清洁
答案:B
单选题
___就是指危险、危害事件发生的可能性与后果严重程度的综合度量。
A. 危险
B. 风险
C. 事故
D. 隐患
答案:B
单选题
推行安全风险管理，前提是要增强___。
A. 安全风险意识
B. 处理事故的能力
C. 应急处置的能力
D. 大局意识
答案:A
单选题
___始终是铁路工作的生命线。
A. 安全
B. 速度
C. 效益
D. 效率
答案:A
单选题
超出人们设定的安全界限的状态或行为指的是___，它是直接导致事故发生的根源。
A. 危险源
B. 风险因子
C. 隐患
D. 事故
答案:C
单选题
___是指以一定的状态、形式存在的物或物质。
A. 风险因子
B. 危险源
C. 隐患
D. 事故
答案:A
单选题
下列哪个特点不是安全风险所具备的。___
A. 客观实在性
B. 隐蔽性
C. 可评估性
D. 不可控性
答案:D
单选题
铁路安全风险管理强调安全第一、预防为主、综合治理，强调树立责任意识、问题意识和风险意识，牢固树立___.
A. “一体化”
B. “两纪一化”
C. “三个共识”
D. “以人为中心”
答案:C
单选题
下列哪一项不是构成安全风险最基本的因素。___
A. 环境的不安全因素
B. 现场作业的不规范
C. 设备的异常状态
D. 人员的违章行为
答案:B
单选题
实施安全风险管理不包括下列哪个基本环节。___
A. 风险识别
B. 风险评估
C. 风险发生
D. 风险控制
答案:C
单选题
所谓___，就是对不能接受的伤害和损失采取安全预防措施，以达到消除、降低危害的安全。
A. 风险识别
B. 风险评估
C. 风险控制
D. 风险评价
答案:C
单选题
下列哪一项不属于风险管理的对象。___
A. 风险因子
B. 危险源
C. 隐患
D. 人员素质
答案:D
单选题
安全风险是客观存在的，并不是人们臆想出来的，它说明了安全风险具有___的特点。
A. 隐蔽性
B. 实在性
C. 可控性
D. 客观实在性
答案:D
单选题
风险规避的方式主要有完全拒绝承担风险和___。
A. 承担部分风险
B. 放弃原先承担的风险
C. 风险预防
D. 抑制损失
答案:B
单选题
对系统中尚未发生的、潜在的以及客观存在的各种风险进行全面的、连续的识别和归类的过程被称之为___。
A. 风险控制
B. 风险预防
C. 风险评估
D. 风险识别
答案:D
单选题
___是一种行动或安全设备装置，在损失发生之前，将引发事故的因素或环境进行隔离和控制。
A. 完全拒绝承担风险
B. 放弃原先承担的风险
C. 损失抑制
D. 风险预防
答案:D
单选题
职工培训是增强企业竞争力的___工程。
A. 必要
B. 源头
C. 一项
D. 必须
答案:B
单选题
职工培训的一个重要方面就是岗位培训，其中___、岗位技能和专业知识被视为岗位培训的重要目标。
A. 岗位要求
B. 岗位职责
C. 岗位规范
D. 岗位范围
答案:C
单选题
职工培训的一个重要方面就是岗位培训，其中岗位规范、___和专业知识被视为岗位培训的重要目标。
A. 岗位要求
B. 岗位职责
C. 岗位技能
D. 岗位范围
答案:C
单选题
职工培训的一个重要方面就是岗位培训，其中岗位规范、岗位技能和___被视为岗位培训的重要目标。
A. 专业知识
B. 岗位职责
C. 岗位要求
D. 岗位范围
答案:A
单选题
职工培训的基本特点是___、经济性、社会性。
A. 不确定性
B. 在职性
C. 工作性
D. 服务性
答案:B
单选题
职工培训的基本特点是在职性、___、社会性。
A. 经济性
B. 不确定性
C. 工作性
D. 服务性
答案:A
单选题
职工培训的基本特点是在职性、经济性、___。
A. 不确定性
B. 工作性
C. 社会性
D. 服务性
答案:C
单选题
岗位培训可分为___和适应性培训两个方面。
A. 有组织性培训
B. 资格性培训
C. 上级组织性培训
D. 自学性培训
答案:B
单选题
岗位培训可分为资格性培训和___两个方面。
A. 有组织性培训
B. 上级组织性培训
C. 适应性培训
D. 自学性培训
答案:C
单选题
班组培训的基本方法有___、以师带徒、岗位练兵、示范教育、网络教学、案例教学等。
A. 指定参加
B. 报名参加
C. 实作教学
D. 集体学习
答案:D
单选题
班组培训的基本方法有集体学习、___、岗位练兵、示范教育、网络教学、案例教学等。
A. 指定参加
B. 实作教学
C. 以师带徒
D. 报名参加
答案:C
单选题
班组培训的基本方法有集体学习、以师带徒、___、示范教育、网络教学、案例教学等。
A. 指定参加
B. 岗位练兵
C. 实作教学
D. 报名参加
答案:B
单选题
班组培训的基本方法有集体学习、以师带徒、岗位练兵、___、网络教学、案例教学等。
A. 示范教育
B. 指定参加
C. 实作教学
D. 报名参加
答案:A
单选题
班组培训的基本方法有集体学习、以师带徒、岗位练兵、示范教育、网络教学、___等。
A. 报名参加
B. 指定参加
C. 实作教学
D. 案例教学
答案:D
单选题
铁路班组思想政治工作具有___、针对性和有效性、群众性和人情味、过程性和渗透性的特点。
A. 趣味性和时效性
B. 及时性和超前性
C. 滞后性和启发性
D. 全域性和针对性
答案:B
单选题
铁路班组思想政治工作具有及时性和超前性、___、群众性和人情味、过程性和渗透性的特点。
A. 趣味性和时效性
B. 针对性和有效性
C. 滞后性和启发性
D. 全域性和针对性
答案:B
单选题
铁路班组思想政治工作具有及时性和超前性、针对性和有效性、___、过程性和渗透性的特点。
A. 群众性和人情味
B. 趣味性和时效性
C. 滞后性和启发性
D. 全域性和针对性
答案:A
单选题
铁路班组思想政治工作具有及时性和超前性、针对性和有效性、群众性和人情味、___的特点。
A. 全域性和针对性
B. 趣味性和时效性
C. 滞后性和启发性
D. 过程性和渗透性
答案:D
单选题
班组思想政治工作的基本内容有___、形势任务教育、民主法制教育、社会公德、家庭幸福和职业道德教育、集体主义教育、企业规章制度和纪律教育、生产过程中的思想政治工作。
A. 班组和职工教育
B. 技术教育
C. 政治理论教育
D. 新知识技能教育
答案:C
单选题
班组思想政治工作的基本内容有政治理论教育、___、民主法制教育、社会公德、家庭幸福和职业道德教育、集体主义教育、企业规章制度和纪律教育、生产过程中的思想政治工作。
A. 班组和职工教育
B. 技术教育
C. 形势任务教育
D. 新知识技能教育
答案:C
单选题
班组思想政治工作的基本内容有政治理论教育、形势任务教育、___、社会公德、家庭幸福和职业道德教育、集体主义教育、企业规章制度和纪律教育、生产过程中的思想政治工作。
A. 班组和职工教育
B. 民主法制教育
C. 技术教育
D. 新知识技能教育
答案:B
单选题
班组思想政治工作的基本内容有政治理论教育、形势任务教育、民主法制教育、___、家庭幸福和职业道德教育、集体主义教育、企业规章制度和纪律教育、生产过程中的思想政治工作。
A. 班组和职工教育
B. 技术教育
C. 社会公德
D. 新知识技能教育
答案:C
单选题
做好班组思想政治工作的主要方式方法有___、导理模式、解难模式、示范模式、激励模式。
A. 情感模式
B. 领导模式
C. 竞赛模式
D. 引导模式
答案:A
单选题
做好班组思想政治工作的主要方式方法有情感模式、___、解难模式、示范模式、激励模式。
A. 导理模式
B. 领导模式
C. 竞赛模式
D. 引导模式
答案:A
单选题
做好班组思想政治工作的主要方式方法有情感模式、导理模式、___、示范模式、激励模式。
A. 竞赛模式
B. 领导模式
C. 解难模式
D. 引导模式
答案:C
单选题
做好班组思想政治工作的主要方式方法有情感模式、导理模式、解难模式、___、激励模式。
A. 竞赛模式
B. 领导模式
C. 引导模式
D. 示范模式
答案:D
单选题
做好班组思想政治工作的主要方式方法有情感模式、导理模式、解难模式、示范模式、___。
A. 竞赛模式
B. 领导模式
C. 引导模式
D. 激励模式
答案:D
单选题
班组思想政治工作的主要制度有___、政治学习制度、思想分析制度、家访谈心制度等。
A. 碰头会制度
B. 调查制度
C. 意见征求制度
D. 问询制度
答案:A
单选题
班组思想政治工作的主要制度有碰头会制度、___、思想分析制度、家访谈心制度等。
A. 调查制度
B. 政治学习制度
C. 意见征求制度
D. 问询制度
答案:B
单选题
班组思想政治工作的主要制度有碰头会制度、政治学习制度、___、家访谈心制度等。
A. 调查制度
B. 意见征求制度
C. 思想分析制度
D. 问询制度
答案:C
单选题
加强班组民主管理，是完善企业民主管理组织制度，形成___的民主管理体系的基石。
A. 上下左右成线
B. 上线左右成网
C. 上下成线左右成网
D. 上下成网左右成线
答案:C
单选题
班组民主管理会一般___召开一次，也可根据需要由班组长、民主管理小组长协商随时召开。
A. 每周
B. 每月
C. 每季度
D. 每半年
答案:B
单选题
班组文化建设是一项___兼具的系统工程。
A. 创造性、复杂性、长期性
B. 约束性、导向性、完善性
C. 创造性、复杂性、约束性
D. 创造性、导向性、完善性
答案:A
单选题
班组长作为班组的“龙头”和___，在班组文化建设中起着决定性作用。
A. 老大
B. 领导
C. 核心
D. 中心
答案:C
单选题
班组形象是班组的信誉，是班组长通过___方式赢得内部外部整体印象与评价的一种无形资产。
A. 领导
B. 多劳
C. 奖励
D. 多种
答案:D
单选题
班组民主管理所形成的民主具有广泛性和___。
A. 科学性
B. 统一性
C. 整体性
D. 直接性
答案:D
单选题
___是铁路班组文化建设的首要内容。
A. 服务文化
B. 考勤制度
C. 安全文化
D. 考核制度
答案:C
单选题
班组所有生产和经营活动的前提和基础是___。
A. 服务
B. 考核
C. 管理
D. 安全
答案:D
单选题
职工情绪分为___两类。
A. 好情绪和坏情绪
B. 正面情绪和负面情绪
C. 正能量和负能量
D. 积极情绪和消极情绪
答案:B
单选题
班组民主管理是___的管理活动。
A. 民主性
B. 科学性
C. 复杂性
D. 群众性
答案:D
单选题
良好的___对促进企业的长远发展具有很强的指导作用。
A. 安全
B. 制度
C. 奖惩办法
D. 文化
答案:D
单选题
一个班组要有坚强的战斗力，关键就是要通过强大的___形成一个整体。
A. 凝聚力
B. 导向力
C. 约束力
D. 推动力
答案:A
单选题
___是文化管理的核心指导原则。
A. 人本主义
B. 两手抓
C. 一体化  B.两纪一化
答案:A
单选题
___是班组安全文化形成的前提。
A. 安全精神文化建设
B. 安全制度文化建设
C. 安全物质文化建设
D. 安全行为文化建设
答案:C
单选题
___是安全文化建设中一个深层次的概念，主要影响人的心理和思维方式。
A. 安全精神文化建设
B. 安全制度文化建设
C. 安全物质文化建设
D. 安全行为文化建设
答案:A
单选题
人对外界刺激的感觉能力称为___。
A. 耐受性
B. 兴奋性
C. 感受性
D. 可塑性
答案:C
单选题
班组民主管理工作应做到制度化、程序化和___。
A. 规范化
B. 个性化
C. 完整化
D. 统一化
答案:A
单选题
如何充分调动和发挥___，是搞好班组民主管理十分重要的环节。
A. 积极性
B. 个性
C. 统一性
D. 共性
答案:A
单选题
人格是一个整体，人格由___三部分组成。
A. 本我 自我 原我
B. 本我 原我 超我
C. 本我 自我 超我
D. ,原我 自我 超我
答案:C
单选题
基础设施实行天窗修制度，并推行预防性计划修、___制度。
A. 上线巡查
B. 安全巡查
C. 专业化集中修
D. 定期集中修
答案:C
单选题
正线是指连接车站并贯穿或直股伸入___的线路。
A. 道岔
B. 进站信号机
C. 转辙机
D. 车站
答案:D
单选题
站线是指到发线、___、牵出线、货物线及站内指定用途的其他线路。
A. 转折线
B. 调车线
C. 天桥
D. 内部线
答案:B
单选题
岔线是指在区间或站内接轨，通向___的专用线路。
A. 路内外单位
B. 路内单位
C. 路外单位
D. 临时单位
答案:A
单选题
安全线是为防止列车或机车车辆从一进路进入另一列车或机车车辆占用的进路而发生冲突的一种___。
A. 安全隔开设备
B. 应急设备
C. 技术设备
D. 救援设备
答案:A
单选题
车站应设在线路平道、直线的___处。
A. 前段
B. 中点
C. 适当
D. 宽阔
答案:D
单选题
信号装置一般分为信号机和___两类。
A. 进站信号机
B. 出站信号机
C. 辅助信号机
D. 信号表示器
答案:D
单选题
铁路信号机应采用___信号机。
A. 交通
B. 色灯
C. 辅助
D. 表示
答案:B
单选题
铁路信息网络由铁路总公司、铁路局、站段___及其互联的广域网构成。
A. 一级局域网
B. 二级局域网
C. 三级局域网
D. 广义局域网
答案:C
单选题
___是全路的车流组织计划。列车中车组的编挂，须根据铁路总公司和铁路局的列车编组计划进行。
A. 列车编组计划
B. 货车编组计划
C. 客车编组计划
D. 机车编组
答案:A
单选题
列车运行，原则上以开往___方向为上行，反之为下行。
A. 上海
B. 北京
C. 广州
D. 西安
答案:B
单选题
接发列车时，___应亲自办理闭塞、布置进路（包括听取进路准备妥当的报告）、开闭信号、交接凭证、接送列车、发车。
A. 扳道员
B. 信号员
C. 助理值班员
D. 车站值班员
答案:D
单选题
视觉信号的基本颜色中的红色表示的意义是___
A. 停车
B. 减速
C. 规定速度运行
D. 注意
答案:A
单选题
视觉信号的基本颜色中的黄色表示的意义是___
A. 停车
B. 减速
C. 按规定速度运行
D. 注意或降低速度
答案:D
单选题
156《站细》的全称是___。
A. 《车站工作细则》
B. 《车站组织工作细则》
C. 《车站行车工作细则》
D. 《车站客货工作细则》
答案:C
单选题
铁路特殊用途线路是指___。
A. 安全线路
B. 避难线
C. 安全线、避难线
D. 机待线
答案:C
单选题
158胜任人员通常情况下指___。
A. 本岗位的现职人员
B. 具有本职岗位职业资格证书的人员
C. 有培训合格证的人员
D. 具有本职岗位职业资格证书、培训合格证、上岗证的人员
答案:D
单选题
《行规》规定通信、信号工程，在设备要点换装施工前，施工单位应在车站___内登记，车站值班员签认给点。
A. 《行车设备检查登记簿》
B. 《行车设备施工登记簿》
C. 《行车日志》
D. 以上均登记庭
答案:B
单选题
双线区段内的车站股道，从___顺序编号。
A. 靠近站舍的线路起
B. ）正线起
C. 左侧开始
D. 右侧开始
答案:B
单选题
线路长度可以分为线路全长和___。
A. 线路有效长
B. 线路实际长
C. 线路标准长
D. 线路使用长
答案:A
单选题
编组站的到达场主要用于接入___列车。
A. 到达解体
B. 自编始发
C. 无调中转
D. 成组甩挂
答案:A
单选题
车挡表示器设置在线路终端的车挡上，昼间显示一个___。
A. 红色圆牌
B. 红色方牌
C. 红色长方牌
D. 红色三角牌
答案:B
单选题
根据视觉信号基本颜色的规定，___不是视觉信号基本颜色。
A. 红色
B. 黄色
C. 绿色
D. 月白色
答案:D
单选题
动车组一般情况下不得通过半径小于250m的曲线，通过曲线半径为250m曲线时，限速___km/h。
A. 10 km/h
B. 15km/h
C. 20km/h
D. 30km/h
答案:B
单选题
动车组列车在车站办理客运业务时，须固定股道、固定站台、固定___。
A. 时间
B. 线路
C. 停车位置
D. 方向
答案:C
单选题
超长列车是指货物列车实际编成的长度超过___规定的长度标准。
A. 列车运行图
B. 列车编组计划
C. 日班计划
D. 运输方案
答案:A
单选题
运输方案主要内容包括___、列车工作、机车工作和施工等方案。
A. 货运工作
B. 车站工作
C. 枢纽工作
D. 车辆工作
答案:A
单选题
铁路局、站段应根据实际情况，按照___、技术计划的要求，按级编制运输方案。
A. 列车编组计划
B. 月度货物运输计划
C. 列车运行图
D. 机车周转图
答案:B
单选题
18点统计现在车时，___应按非运用车统计。
A. 空车
B. 填制货票的游车
C. 军方特殊用途的空车
D. 倒装作业未完的货车
答案:C
单选题
车站作业计划主要有班计划、阶段计划和___。
A. 列车到发计划
B. 卸车计划
C. 装车计划
D. 调车作业计划
答案:D
单选题
一次货物作业车是指在车站进行一次___作业的货车。
A. 双重
B. 装车
C. 卸车
D. 装车或卸车
答案:D
单选题
车站值班员应严格按___规定时机开闭信号机。
A. 《技规》
B. 《行规》
C. 《站细》
D. 规章
答案:C
单选题
列车通过未标明限制速度的减速地点标时，限速___km/h。
A. 5
B. 15
C. 25
D. 35
答案:C
单选题
《管规》规定，旅客列车发生三人以上食物中毒时，列车长应及时通知___，并做好现场保护工作。
A. 前方停车站或所在站防疫部门
B. 路局有关部门
C. 上级领导
D. 防疫站
答案:A
单选题
遗失物品、暂存物品从收到日起，承运人对___以内仍无人领取的物品应在车站进行通告。
A. 10天
B. 30天
C. 90天
D. 180天
答案:C
单选题
下列不属于承运人权利的是___。
A. 要求旅客遵守国家法令和铁路规章制度，保证安全
B. 对损害他人利益和铁路设备、设施的行为有权制止、消除危险和要求赔偿
C. 依照规定收取运输费用
D. 对所造成铁路或者其他旅客的损失予以赔偿
答案:D
单选题
旅客乘车距离___为直通客流。
A. 跨两个及其以上铁路局的
B. 在一个铁路局范围内的
C. 有直接到达的列车
D. 在100km以上的
答案:A
单选题
为了加强安全生产工作，防止和减少生产安全事故，保障人民群众生命和财产安全，促进经济社会持续健康发展，是___的立法目的。
A. 《安全生产法》
B. 《矿山安全法》
C. 《道路交通安全法》
D. 《消防法》
答案:A
单选题
《安全生产法》中所指的“中华人民共和国领域”是指___。
A. 国家行使主权的空间
B. 国家领土范围
C. 不包括水域及其下层
D. 不包括上空
答案:A
单选题
第一次明确规定了从业人员安全生产的法定义务和责任的是___
A. 劳动法
B. 安全生产法
C. 工会法
D. 宪法
答案:B
单选题
《安全生产法》第十条规定“生产经营单位必须执行依法制定的保障安全生产的国家标准或者行业标准。”此款中的国家标准和行业标准属于___标准。
A. 一般
B. 强制性
C. 通用
D. 推荐性
答案:B
单选题
《安全生产法》对安全生产危险性较大的行业进行了规定，矿山、金属冶炼、建筑施工、道路运输单位和危险物品的生产、经营、储存单位，应当___。
A. 配备兼职安全生产管理人员
B. 设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员
C. 视其从业人员的规模来确定是否设置安全生产管理机构
D. 配备专职或兼职安全生产管理人员
答案:B
单选题
《安全生产法》第十四条，国家实行生产安全事故责任追究制度，依照本法和有关法律、法规的规定，追究生产安全事故责任人员的___。
A. 刑事责任
B. 民事责任
C. 法律责任
D. 行政责任
答案:C
单选题
《安全生产法》规定，生产经营单位的___必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取得相应资格，方可上岗作业。
A. 特种作业人员
B. 新入厂人员
C. 复岗人员
D. 转岗员工
答案:A
单选题
《安全生产法》规定，生产经营单位必须依法参加___，为从业人员缴纳保险费。
A. 工伤保险
B. 养老保险
C. 医疗保险
D. 失业保险
答案:A
单选题
《安全生产法》规定，因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有___外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，有权向本单位提出赔偿要求。
A. 工伤保险
B. 医疗保险
C. 失业保险
D. 养老保险
答案:A
单选题
《安全生产法》规定，生产经营单位与从业人员订立的___，应当载明有关保障从业人员劳动安全、防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理工伤社会保险的事项。
A. 工资合同
B. 养老保险
C. 劳动合同
D. 失业保险
答案:C
单选题
《安全生产法》规定，从业人员在作业过程中，应当严格遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，服从管理，正确佩戴和使用___。
A. 劳动工具
B. 劳动防护用品
C. 工作服
D. 安全帽
答案:B
单选题
《安全生产法》规定，生产经营单位不得将生产经营项目、场所、设备发包或者出租给不具备___的单位或者个人。
A. 生产能力
B. 	相应规模
C. 安全生产条件或相应资质
D. 	安全生产管理能力
答案:C
单选题
根据《安全生产法》规定，生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的___，履行警示告知义务
A. 报警器
B. 安全警示标志
C. 指示灯
D. 安全围栏
答案:B
单选题
《安全生产法》的上位法是___。
A. 经济法
B. 中华人民共和国宪法
C. 刑法
D. 铁路法
答案:B
单选题
《安全生产法》规定，特种作业人员必须经___合格后，方可持证上岗。
A. 	安全作业培训
B. 领导考评
C. 文化考试
D. 综合考试
答案:A
单选题
《安全生产法》第五十条规定，生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素，防范措施及事故应急救援措施，有权对本单位的安全生产工作提出___。
A. 	建议
B. 检举
C. 批评
D. 控告
答案:A
单选题
依据《安全生产法》第十七条的规定，不具备安全生产条件的生产经营单位___。
A. 	不得从事生产经营活动
B. 经主管部门批准后允许生产经营
C. 经安全生产监管部门批准后可从事生产经营活动
D. 可以从事生产经营活动
答案:A
单选题
《安全生产法》第二十四条规定：生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的___，必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用。
A. 生活设施
B. 福利设施
C. 安全设施	  卫生设施
答案:C
单选题
《铁路安全管理条例》所称高速铁路，是指设计开行时速___公里以上的客运列车专线铁路。
A. 200
B. 250
C. 	350
D. 150
答案:B
单选题
实施火车票实名制购买、查验制度的，旅客应当凭___购票乘车。
A. 	有效身份证件
B. 身份证
C. 身份证或学生证
D. 户口本
答案:A
单选题
铁路建设工程竣工，应当按照国家有关规定组织验收，并由铁路运输企业进行运营___。
A. 	安全评估
B. 静态验收
C. 动态验收
D. 验收
答案:A
单选题
铁路的标准轨距为___毫米。
A. 	1435
B. 1020
C. 1000
D. 762
答案:A
单选题
在列车内抢劫的犯罪分子应当比照抢劫罪量刑___处罚。
A. 	加重
B. 从重
C. 从轻
D. 减轻
答案:B
单选题
保障人民群众___安全，是制定《安全生产法》的目的之一。
A. 生命
B. 财产
C. 生命和财产
D. 生命和健康
答案:C
单选题
制定《安全生产法》，就是要从___保证生产经营单位健康有序地开展生产经营活动，防止和减少生产安全事故，从而促进和保障经济社会持续健康发展。
A. 思想上
B. 组织上
C. 制度上
D. 认识上
答案:C
单选题
依据《安全生产法》第十七条的规定，不具备安全生产条件的生产经营单位___。
A. 不得从事生产经营活动
B. 经主管部门批准后允许生产经营
C. 经安全生产监管部门批准后可从事生产经营活动
D. 经国家安全监督管理总局批准后方可从事生产经营活动
答案:A
单选题
依据《安全生产法》，事故调查处理应当按照___的原则，查清事故原因，查明事故性质和责任。
A. 实事求是、尊重科学
B. 公开、公正、公平
C. 及时、准确、合法
D. 科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效
答案:D
单选题
生产经营单位与从业人员订立的劳动合同，应当载明有关保障从业人员劳动安全、防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理___的事项。
A. 工伤保险
B. 社会保险
C. 财产保险
D. 失业保险
答案:A
单选题
安全设备的设计、制造、安装、使用、检测、维修、改造和报废，应当符合国家标准或者___。
A. 行业标准
B. 地方标准
C. 企业标准
D. 车间标准
答案:A
单选题
《安全生产法》所指的危险物品包括___。
A. 易燃易爆物品、危险化学品、放射性物品
B. 枪支弹药
C. 高压气瓶、手持电动工具
D. 大型机械设备
答案:A
单选题
有关地方人民政府、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者___的，对直接负责的主管人员和其他直接负责人员依法给予处分。
A. 误报
B. 迟报
C. 被举报
D. 错报
答案:B
单选题
从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出批评、___、控告；有权拒绝违章指挥和强令冒险作业。
A. 起诉
B. 检举
C. 仲裁
D. 处罚
答案:B
单选题
《安全生产法》规定，从业人员___了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急措施。
A. 无权
B. 经批准可以
C. 特殊情况下有权
D. 有权
答案:D
单选题
依据《安全生产法》的规定，从业人员发现直接危及人身安全的紧急情况时，可以___后撤离现场。
A. 经安全管理人员同意
B. 经单位负责人批准
C. 经现场负责人同意
D. 采取可能的应急措施
答案:D
单选题
国家对严重危及生产安全的工艺、设备实行___。
A. 审核制度
B. 考评制度
C. 淘汰制度
D. 监控制度
答案:C
单选题
依据《安全生产法》的规定，生产经营单位发生生产安全事故造成人员伤亡、他人财产损失，拒不承担赔偿责任或者其负责人逃匿的.由___依法强制执行。
A. 人民法院
B. 安全生产监督管理部门
C. 公安机关
D. 劳动行政主管部门
答案:A
单选题
生产经营单位应当为从业人员提供符合___的劳动防护用品，不符合要求的，不准提供。
A. 行业标准或者企业标准
B. 国家标准或者行业标准
C. 国家标准或者企业标准
D. 企业标准或者地方标准
答案:B
单选题
依据《安全生产法》的规定，生产经营单位必须对安全设备进行___维护、保养。
A. 不定期
B. 周期性
C. 适当
D. 一次性
答案:C
单选题
事故调查组的___，说明它是法定的工作机构，代表有关人民政府履行事故调查职责，相关单位和人员必须予以支持和配合。
A. 专业性
B. 临时性
C. 法定性
D. 建设性
答案:C
单选题
《安全生产法》规定，事故调查处理应当按照科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效的原则，及时、准确地查清___，查明事故性质和责任。
A. 事故原因
B. 事故类型
C. 事故影响
D. 事故损失
答案:A
单选题
《安全生产法》是我国众多的安全生产法律、行政法规中唯一设定___的法律。
A. 民事责任
B. 刑事责任
C. 赔偿责任
D. 连带责任
答案:A
单选题
依照《安全生产法》的规定，生产经营单位___与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法应承担的责任。
A. 可以
B. 经有关部门批准可以
C. 不得
D. 一般不得
答案:C
单选题
根据《安全生产法》的规定，因生产安全事故受到损害的从业人员，关于享有工伤保险和提起民事赔偿的说法，正确的是___。
A. 只能依法享有工伤保险补偿
B. 只能依照有关民事法律的规定向本单位提出赔偿
C. 除依法享有工伤保险外，可以依照有关民事法律的规定向本单位提出赔偿
D. 依法享有工伤保险，但应当首先向本单位提出民事赔偿
答案:C
单选题
依据《安全生产法》的规定生产经营单位的从业人员安全生产培训教育的费用由___承担。
A. 从业人员
B. 安全培训机构
C. 政府主管部门
D. 生产经营单位
答案:D
单选题
《安全生产法》立法的目的是为了加强安全生产工作，防止和减少___，保障人民群众生命和财产安全，促进经济社会持续健康发展，制定本法。
A. 生产安全事故
B. 火灾
C. 重大、特大事故
D. 交通事故
答案:A
单选题
依据《安全生产法》的规定,生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告___。
A. 本单位负责人
B. 所在地市总工会
C. 所在地安全生产监管部门
D. 所在地人民政府
答案:A
单选题
依据《安全生产法》的规定，___是安全生产的主体。
A. 施工单位
B. 生产经营单位
C. 建设单位
D. 监理工程师
答案:B
单选题
《安全生产法》体现了___的理念，在赋予各种法律主体必要权利的同时设定其应尽的义务。
A. 以人为本
B. 效率为上
C. 降低事故率
D. 合理安排生产
答案:A
单选题
依据《安全生产法》的规定，从业人员当发现直接危及自身安全的紧急情况时，___。
A. 采取一切技术手段抢险救灾
B. 要立即向现场安全管理人员报告
C. 在采取必要的个人防护措施后，在现场静观事态变化
D. 有权停止作业或在采取可能的应急措施后撤离作业现场
答案:D
单选题
《安全生产法》规定的生产安全一般事故、较大事故、重大事故、特别重大事故的划分标准由___规定。
A. 各企业主体
B. 各级人民政府
C. 国务院
D. 人民法院
答案:C
单选题
事故发生后，___或者运转车长应当立即停车，采取紧急处置措施；对无法处置的，应当立即报告邻近铁路车站、列车调度员进行处置。
A. 车站
B. 列车司机
C. 有关人员
D. 有关部门
答案:B
单选题
违章通过平交道口或者人行过道，或者在铁路线路上行走、坐卧造成的人身伤亡，___受害人自身的原因造成的人身伤亡。
A. 不应该是
B. 属于
C. 不属于
D. 应该是
答案:B
单选题
事故当事人对事故损害赔偿有争议的，可以通过协商解决，或者请求组织事故调查组的机关或者铁路管理机构组织调解，也可以直接向___提起民事诉讼。
A. 人民法院
B. 人民检察院
C. 公安局
D. 政府部门
答案:A
单选题
1962年，___首创了QC小组，并把广泛开展QC小组活动作为全面质量管理工作的一项重要工作。
A. 美国
B. 苏联
C. 日本
D. 韩国
答案:C
单选题
QC小组活动的目的是提高___，发挥人的积极性和创造性。
A. 人的素质
B. 企事业效益
C. 收入
D. 管理水平
答案:A
单选题
QC小组与行政班组的主要区别是___、活动目的、活动方式不同。
A. 名称
B. 组织原则
C. 工作场地
D. 服务对象
答案:B
单选题
QC小组具有明显的___。
A. 灵活性
B. 排他性
C. 不确定性
D. 自主性
答案:D
单选题
QC小组具有广泛的___。
A. 灵活性
B. 优越性
C. 基础性
D. 群众性
答案:D
单选题
QC小组具有高度的___。
A. 组织性
B. 民主性
C. 自觉性
D. 自由
答案:B
单选题
QC小组的组建原则是___、上下结合的原则。
A. 指定参加
B. 报名参加
C. 工作需要参加
D. 自愿参加
答案:D
单选题
为便于自主地开展现场改善活动，QC小组人数一般为___为宜。
A. 10人以上
B. 3~10人
C. 3人以下
D. 10~50人
答案:B
单选题
QC小组注册登记___进行一次。
A. 半年
B. 每年
C. 三个月
D. 两年
答案:B
单选题
QC小组课题来源有指令性课题、___、自选课题。
A. 临时指定性课题
B. 解决困难性课题
C. 命令性课题
D. 指导性课题
答案:D
单选题
从目前开展的QC小组活动课题来看，主要有现场型、服务型、攻关型、___五种课题。
A. 集中型、管理型
B. 管理型、解困型
C. 临时型、创新型
D. 管理型、创新型
答案:D
单选题
现场型课题的QC小组通常以___为主体组成。
A. 运输班组和职工
B. 现场班组和技术人员
C. 现场班组和工序现场操作的职工
D. 现场班组和单位相关人员
答案:C
单选题
QC小组活动程序的特点遵循___循环。
A. PDCA
B. PDFA
C. PCDA
D. PDFG
答案:A
单选题
QC小组课题设定时要抓住三个要素：___、问题（特性）、结果。
A. 困难
B. 对象
C. 原因
D. 特点
答案:B
单选题
QC小组攻关课题选题范围要做到___。
A. “大、实、活、新”
B. “小、实、活、新”
C. “小、实、活、变”
D. “大、实、全、新”
答案:B
单选题
因果图探讨一个质量问题产生的原因，一般从___、机、料、法、环等五个方面进行分析。
A. 人
B. 物
C. 制度
D. 规定
答案:A
单选题
因果图探讨一个质量问题产生的原因，一般从___等五个方面进行分析。
A. 人、机、料、法、物
B. 人、机、料、法、环
C. 人、机、工、法、环
D. 人、机、料、方、环
答案:B
单选题
QC小组活动取得的成果类型，主要可分为___和“无形成果”。
A. “有形成果”
B. “实际成果”
C. “真实成果”
D. “经济效益”
答案:A
单选题
QC小组成果发表的形式多种多样，主要有___、大会发表型。
A. 现场发表型
B. 现场展示型
C. 现场观摩型
D. 网
答案:A
单选题
在Word文档编辑中，复制文本使用的快捷键是___。
A. Ctrl&#43;C
B. Ctrl&#43;A
C. Ctrl&#43;Z
D. Ctrl&#43;V
答案:A
单选题
在Word的编辑状态，打开文档ABC，修改后另存为ABD，则文档ABC ___。
A. 被文档ABD覆盖
B. 被修改未关闭
C. 被修改并关闭
D. 未修改被关闭
答案:D
单选题
在Word的编辑状态，选择了整个表格，执行了表格菜单中的&#34;删除行&#34;命令，则___。
A. 整个表格被删除
B. 表格中一行被删除
C. 表格中一列被删除
D. 表格中没有被删除的内容
答案:A
单选题
格式刷的作用是。___
A. 复制文字
B. 复制格式
C. 复制段落
D. 复制文字或段落的格式
答案:D
单选题
如果在Word的文字中插入图片，那么图片只能放在文字的。___
A. 左边
B. 中间
C. 下面
D. 前三种都可以
答案:D
单选题
打印文档时，以下页码范围___有4页。
A. 2-6
B. 1，3-5，7
C. 1-2，4-5
D. 1，4
答案:C
单选题
___是Excel工作簿的最小组成单位。
A. 字符
B. 工作表
C. 单元格
D. 窗口
答案:C
单选题
Excel2007文件的扩展名是___
A. xlsx
B. xls
C. ppt
D. doc
答案:A
单选题
在Excel系统中，___操作可进行填充有序数列。
A. 拖动单元格
B. 按Ctrl&#43;拖动单元格
C. 拖动填充柄
D. 按Ctrl&#43;拖动填充柄
答案:D
单选题
如果想要连接到一个www站点,  应当以___开头来书写统一资源定位器。
A. shttp://
B. http:s//
C. http ://
D. ftp ://
答案:C
单选题
互联网络的基本含义是___
A. 计算机与计算机互联
B. 计算机与计算机网络互联
C. 计算机网络与计算机网络互联
D. 国内计算机与国际计算机互联
答案:C
单选题
IE收藏夹中保存的内容是___
A. 网页的内容
B. 网页的URL
C. 网页的截图
D. 网页的映像
答案:B
单选题
如果电子邮件到达时，你的电脑没有开机，那么电子邮件将___
A. 退回给发件人
B. 保存在服务器的主机上
C. 过一会对方重新发送
D. 永远不会发送
答案:B
单选题
下列四项中，合法的电子邮件地址是___
A. wang-em.hxing.com .cn
B. em.hxing.com .cn-wang
C. em.hxing.com .cn@wang
D. wang@em.hxing.com .cn
答案:D
单选题
新一代调度集中异常情况处理只存在___，正常情况下不存在控制权转换问题。
A. 非常站控模式
B. 紧急模式
C. 分散自律模式D、车站模式
答案:A
单选题
新一代CTC本着“以___为平台，以CTC为核心”的原则来进行开发。
A. TBCS
B. TDCS
C. CTCS
D. TMIS
答案:B
单选题
日本修建高速铁路采用的模式是___
A. ICE模式
B. APT模式
C. 新干线模式
D. TGV模式
答案:C
单选题
第一个修建高速铁路的国家是___
A. 日本
B. 美国
C. 英国
D. 法国
答案:A
单选题
在当今世界上时速为多少时称为准高速  ___
A. 100 –200 km/h
B. 120-160 km/h
C. 200-400 km/h
D. 160-400 km/h
答案:B
单选题
下列高速铁路中采用部分修建新线，部分旧线改造，旅客列车专用的铁路模式是___
A. 日本新干线模式
B. 法国TGV模式
C. 德国ICE模式
D. 英国APT模式
答案:B
单选题
对磁悬浮铁路研究最早的两个国家分别是 ___
A. 美国和日本
B. 德国和法国
C. 法国和德国
D. 德国和日本
答案:D
单选题
目前各国所采用的较为完善的高速铁路信号与控制系统主要包括三个子系统，其中下面不是这三个子系统的是：___
A. 行车指挥自动化系统
B. 列车自动防护系统
C. 列车自动驾驶系统
D. 列车自动调度系统
答案:D
单选题
法国在1983年建成了它的第一条的高速铁路___，列车时速达到270km。
A. 新干线
B. TGV东南线
C. 欧洲之星
D. APT
答案:B
单选题
高速铁路一般实行垂直天窗修。列车运行图天窗时间应固定，不应少于___min。
A. 270
B. 300
C. 180
D. 240
答案:D
单选题
下列不是快速城际客运系统的是：___
A. 环渤海圈铁路快速客运系统
B. 长江三角洲铁路快速客运系统
C. 珠江三角洲铁路快速客运系统
D. 京哈铁路快速客运系统
答案:D
单选题
高速列车按动力配置方式可分为___
A. 动力分散型和动力集中型
B. 动力分散型和镀接式
C. 镀接式和独立式
D. 动力集中型和动力独立型
答案:A
单选题
下列不属于高速铁路技术经济特征的是。___
A. 输送能力大
B. 速度快，旅行时间短
C. 气候变化影响小，正点率高
D. 造价低、建设时间短
答案:D
单选题
“四纵”客运专线不包括以下哪条线路？ ___
A. 京沪高速铁路
B. 北京－武汉－广州－深圳客运专线
C. 北京－沈阳－哈尔滨（大连）客运专线
D. 上海－杭州－南京－广州－深圳客运专线
答案:D
单选题
下列哪一项不是无砟轨道的优点。___
A. 耐久性好
B. 塑性变形小,稳定性相应增强
C. 维修工作量减少
D. 弹性好，维修损坏能快速修复
答案:D
单选题
下面___不属于一般性应用文。
A. 介绍信
B. 申请书
C. 读书笔记
D. 消息
答案:D
单选题
一切文章都要求具有___。
A. 针对性
B. 实效性
C. 真实性
D. 广泛性
答案:C
单选题
写专题报告要一事一报，体现其___性。
A. 专一
B. 广泛
C. 真实
D. 时效
答案:A
单选题
___是一种适用于向上级机关请求指示、批准的公文。
A. 计划
B. 总结
C. 请示
D. 报告
答案:C
单选题
报告中不能写___事项。
A. 提出建议
B. 请示
C. 反映情况
D. 汇报工作
答案:B
单选题
请示和报告都属于___。
A. 上行文
B. 下行文
C. 并行文
D. 平行文
答案:A
单选题
___是单位或个人对过去一个时期内的实践活动所作出的系统的回顾归纳、分析和评价，并从中得出规律性的认识，用以指导今后工作的事务性文书。
A. 计划
B. 总结
C. 请示
D. 报告
答案:B
单选题
___是对某项任务的经验或教训所作的总结。
A. 综合性总结
B. 多项性总结
C. 专题性总结
D. 全面性总结
答案:C
单选题
时间较长，范围较广的计划，就要用___。
A. 意见
B. 安排
C. 方案
D. 规划
答案:D
单选题
___不属于计划类别。
A. 规划
B. 设想
C. 要点
D. 请示
答案:D
单选题
安排的正文一般由开头、___和结尾三部分组成。
A. 由头
B. 背景
C. 主体
D. 标题
答案:C
单选题
设想具有___性。
A. 针对
B. 超前
C. 滞后
D. 专一
答案:B
单选题
从计划的具体分类来讲，比较繁杂、全面的为___。
A. 设想
B. 要点
C. 规划
D. 方案
答案:D
单选题
从计划的具体分类来讲，比较长远、宏大的为___。
A. 设想
B. 要点
C. 规划
D. 方案
答案:C
单选题
___的事项必须得到上级机关明确指示或批准后方可付诸行动。
A. 请示
B. 报告
C. 计划
D. 总结
答案:A
判断题
班组是现代企业中最基层的一级管理组织。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组是由同工种职工或性质相近、配套协作的不同工种职工组成的。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
从企业生产经营管理的组织结构看，班组是企业组织结构中最基本的元素。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
从企业管理工作的角度看，班组是企业管理的最基层的组织。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长是企业各项生产经营活动的直接领导者。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
实践证明，班组长自身素质的高低对班组工作的好坏没有任何影响。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
在企业管理中经常有一种说法：班组千条线，企业一针穿。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
作为企业最基层的管理者，班组长既是管理的主体，又是管理的客体。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长不仅要带头苦干，更重的是要有管理头脑，能够有效地调动职工的积极
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长应具备有效沟通与交流的能力。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长关注的焦点仅仅是“我如何将工作做好”，而“如何让班组做好”是上级领导的事。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
根据企业的有关规定，班组长没有权力制定班组内部奖金分配方案。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
班组长有权对班组内部的劳动力进行调配，实行优化组合。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
如果把班组说成企业的“细胞”，班组长则是“细胞”中的“细胞核”。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长只需抓好上级布置的各项生产经营任务，班组职工思想政治工作与其无关
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
自控型班组活动其实质就是指班组达标升级活动。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
我局自控型班组考核根据达标程度，可分为自控型、自管型、标准化等班组等级。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
自控型班组活动体现了“以人为中心”的管理思想和激励理论。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
班组长即是安全生产的带头人，又是班组的行政管理者。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
自控型班组考核标准是由各单位或车间自行制订的。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
我局自控型班组在评审考核标准上实行定量考核与定性考核相结合。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
自控型班组活动在考核标准上不具有可比性，它体现了对班组的个性化考核。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
自控型班组活动在组织形式上强调党政工团“一体化”管理。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
制定考核标准是开展自控型班组活动的首要环节。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
按照逐级负责制的原则，达标班组考核标准由班组自定，自控型班组考核标准由单位制订，精品班组考核班组由各系统制订。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
实践证明，6S活动开展起来比较容易，可以在短时间内取得显著的效果，但要坚持下去，持之以恒，并不容易。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
6S管理方法的推广使用，对生产经营（工作）现场管理水平的提高没有任何作用。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
质量管理的工作程序就是PDCA循环。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
清洁是指在整理、整顿、清扫的状态下，使生产现场保持卫生整洁。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
劳动定额是企业和班组经济核算的依据。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
保证行车安全对铁路职工奔小康和家庭幸福没有多大影响。
A. 对
B. 错
答案:B
判断题
起重机作业时，任何人不得在吊臂及吊件下面站立或通过。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
劳动安全关系到劳动者享受安全保护的基本权利。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
不论是生产班组还是服务班组，都必须牢固树立“质量第一”和“为旅客货主提供优质服务”的观点，保证生产出高质量的铁路运输产品。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
铁路班组特别是行车主要班组，一定要贯彻“安全第一、预防为主”的方针，落实安全生产技术措施和劳动保护措施，不断改善班组生产的环境和条件，杜绝行车、人身和设备事故的发生。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
现场管理的基本要求是：环境整洁，纪律严明，设备良好，物流有序，信息准确，生产均衡。
A. 对
B. 错
答案:A
判断题
现场管理的核心是设备，现场管理就是一切围绕设备的管理。
A. 对
B. 错
答案:B
